<DOC><ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΔΡΑΣΗ - ΨΑΛΛΙΔΑΣ ΑΤΕ</ENAMEX> 


Υπογραφή 60 νέων συμβάσεων εντός του α' 6μήνου <TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX>

ΚΥΚΛΟ εργασιών της τάξης των 3,4 δισ. δρχ. και επενδύσεις 600 εκατ. δρχ. 
πραγματοποίησε κατά τη διάρκεια του α' εξαμήνου η εισηγμένη κατασκευαστική 
εταιρία <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>"Εδραση - Χ. Ψαλλίδας ΑΤΕ"</ENAMEX>. Ειδικότερα, κατά το διάστημα αυτό, η εταιρία 
υπέγραψε 60 συμβάσεις νέων έργων και επεκτάσεις παλαιότερων υπό κατασκευή, 
ενισχύοντας το σημερινό ανεκτέλεστο υπόλοιπό της κατά 4 δισ. δρχ., το οποίο πλέον 
διαμορφώνεται σε 12 δισ. δρχ. Στις νέες αυτές συμβάσεις, μεταξύ άλλων, 
περιλαμβάνονται ειδικές εργασίες στο εμπορικό κέντρο της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Sanyo</ENAMEX> στο <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Μαρούσι</ENAMEX>, στις 
λιμενικές εγκαταστάσεις φυσικού αερίου στη <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ρεβυθούσα</ENAMEX>, στο εργοστάσιο της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Σόγια 
Ελλάς</ENAMEX>, στη ζεύξη <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ακτίου - Πρέβεζας</ENAMEX>, στο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιατρικό Κέντρο</ENAMEX> στο <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Μαρούσι</ENAMEX> και στα 
λιμάνια της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Πάργας</ENAMEX> και της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ηγουμενίτσας</ENAMEX>. 

Οι νέες συμβάσεις δημιουργούν αυξημένα οφέλη για την εταιρία, ενισχύοντας τα 
οικονομικά της αποτελέσματα και δίνοντάς της παράλληλα τη δυνατότητα για 
διασπορά του επιχειρηματικού κινδύνου, αφού έτσι η Εδραση ενισχύει το δυναμισμό 
της και διευρύνει τη δράση της, χωρίς να εξαρτά την πορεία της από συγκεκριμένα 
μεγάλα έργα. 

Το άλλο κυρίαρχο στοιχείο της πορείας της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εδρασης</ENAMEX> κατά το α' εξάμηνο ήταν οι 
επενδύσεις ύψους 600 εκατ. δρχ., για την απόκτηση -κυρίως- ειδικών μηχανημάτων 
υπερσύγχρονης τεχνολογίας. Ετσι, εδραιώνεται η θέση της ως τρίτης ισχυρότερης 
κατασκευαστικής εταιρίας στον τομέα των παγίων στοιχείων με συνολική αξία 
σήμερα 6,9 δισ. δρχ. Με βάση τη συνοπτική λογιστική κατάσταση της <TIMEX TYPE='DATE'>30ής Ιουνίου 
1997</TIMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εδραση</ENAMEX> πέτυχε κύκλο εργασιών 3,4 δισ., ενώ τα καθαρά προ φόρων κέρδη 
της ξεπέρασαν τα 450 εκατ. δρχ. Στα ποσά αυτά δεν περιλαμβάνονται τα έσοδά της 
από τα αυτοχρηματοδοτούμενα έργα. 

Το ύψος των επενδύσεων, η ανάληψη των νέων έργων, αλλά και η πρόσφατη 
απόκτηση του ISO 9002 του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΛΟΤ</ENAMEX> αναμένεται να επιδράσουν καταλυτικά στην 
ανάπτυξη της εταιρίας, αυξάνοντας την απόδοσή κατά το τρέχον εξάμηνο. Ανάλογα 
ενθαρρυντικές είναι και οι προβλέψεις για την εκτός <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδας</ENAMEX> δράση της. Η 
θυγατρική <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Edrafor</ENAMEX> του <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Λιβάνου</ENAMEX> αναμένει κύκλο εργασιών ύψους 4,6 εκατ. δολ. για 
το <TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX>, ενώ η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εδραση Ltd</ENAMEX> βρίσκεται στο τελικό στάδιο διαπραγματεύσεων για την 
ανάληψη μεγάλων έργων στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Κύπρο</ENAMEX>.</DOC> 

