<DOC>Η ΚΥΒΕΡΝΗΣΗ ΠΑΡΑΤΕΙΝΕΙ ΓΙΑ 2 ΧΡΟΝΙΑ ΤΗΝ ΠΡΟΘΕΣΜΙΑ 
ΜΕΤΑΤΡΟΠΗΣ ΤΩΝ <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX> ΣΕ Α.Ε. 


Οφείλουν 2,5 τρισ. αλλά παραμένουν!

Ρεπορτάζ: <ENAMEX TYPE='PERSON'>Ν. Τσιούτσιας</ENAMEX> 

ΕΝΑ μόλις 24ωρο μετά τη διαπίστωση, βάσει των στοιχείων που δόθηκαν στη 
δημοσιότητα, του γεγονότος ότι ο μεγαλύτερος οφειλέτης του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δημοσίου</ENAMEX> είναι οι 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX>, η κυβέρνηση έσπευσε να τις επιβραβεύσει, καταστρατηγώντας, μάλιστα, το 
νόμο που η ίδια ψήφισε (για τον εκσυγχρονισμό τους)... 

Συγκεκριμένα, με τροπολογία που κατατέθηκε στη <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βουλή</ENAMEX> (στο ν/σ για τον κώδικα 
διοικητικών και ποινικών κυρώσεων) στις <TIMEX TYPE='DATE'>29/7</TIMEX> και ώρα 11 π.μ., δηλαδή μία ημέρα 
πριν ο κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Δρυς</ENAMEX> δώσει τα στοιχεία για τους μεγαλοοφειλέτες, η κυβέρνηση παρατείνει 
την προθεσμία για τη μετατροπή των <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX> σε Α.Ε. ή την προσαρμογή των 
καταστατικών τους στις διατάξεις του Ν. 2414/96 για τουλάχιστον δύο χρόνια, 
δηλαδή έως τις <TIMEX TYPE='DATE'>25 Ιουνίου του 1999</TIMEX>. Η τροπολογία περιλαμβάνει ένα μόνο άρθρο, το 
οποίο έχει ως ακολούθως: "Η προβλεπόμενη στην παρ. 1 του άρθρου 2 του Ν. 
2414/96 προθεσμία μετατροπής των <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX> σε Α.Ε. με προεδρικά διατάγματα ή 
προσαρμογής των καταστατικών τους στις διατάξεις του νόμου αυτού με κοινές 
υπουργικές αποφάσεις, παρατείνεται μέχρι την <TIMEX TYPE='DATE'>25η Ιουνίου 1999</TIMEX>". 

Επισημαίνουμε ότι η απόφαση αυτή ελήφθη -όπως ομολογείται και στην εισηγητική 
έκθεση- διότι "ορισμένες από τις <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX> δεν πρόλαβαν να ολοκληρώσουν τη 
διαδικασία μέσα στην προθεσμία που ορίζει ο νόμος αλλά ούτε και μετά την 
παράταση που δόθηκε"... Είναι σαφές, λοιπόν, ότι η κυβέρνηση υποχώρησε μπροστά 
στην πραγματικότητα που της προέβαλαν οι διοικήσεις των <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX> και επέλεξε να 
συντηρήσει το υπάρχον καθεστώς. Ταυτόχρονα ναρκοθετεί η ίδια το ιδιαιτέρως 
σημαντικό θεσμικό πλαίσιο για τον εκσυγχρονισμό των δημοσίων επιχειρήσεων, 
αφού ομολογώντας, κατ' ουσία, την αδυναμία -καταστρατηγεί το Ν. 2414/96, τον 
οποίο σημειώνουμε ότι επικαλούταν συνεχώς για να επιχειρηματολογήσει ως προς 
τον εκσυγχρονισμό... 

Εξάλλου, στο ίδιο ν/σ κατατέθηκαν και άλλες τροπολογίες, οι οποίες προβλέπουν τα 
εξής: 
* Την πρόσληψη, ως μονίμου προσωπικού, 400 ατόμων στο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργείο Οικονομικών</ENAMEX> 
στις διευθύνσεις εφοριακών, τελωνειακών και δημοσιονομικών. 
* Αποσπάσεις στο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Γενικό Λογιστήριο του Κράτους</ENAMEX> διάρκειας μέχρι 1 έτους. 
* Την εξαίρεση των <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΚΑΕ</ENAMEX> (αφορολόγητα είδη) από την υποχρέωση καταβολής προς 
το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δημόσιο</ENAMEX> του 15% επί των χονδρικών πωλήσεων. 
* Την εξαίρεση από τον υπολογισμό τους ως δαπανών των κρατήσεων υπέρ 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δημοσίου</ENAMEX> και τρίτων (π.χ. ΦΠΑ, αγγελιόσημο) για τα πολιτικά κόμματα που έλαβαν 
μέρος στις πρόσφατες εκλογές. Και τούτο διότι προφανώς υπερέβησαν το όριο 
δαπανών που έθετε ο νόμος. 
* Τη δυνατότητα λήψης αφορολόγητων καυσίμων για τα επαγγελματικά τουριστικά 
πλοία και πλοιάρια που υπάγονται στο Ν. 438/76.</DOC>

