<DOC>ΑΝΕΚΟΠΗ Η ΑΝΤΙΠΛΗΘΩΡΙΣΤΙΚΗ ΤΑΣΗ 


Σκληρή άμυνα του πληθωρισμού

ΑΝΕΚΟΠΗ τον <TIMEX TYPE='DATE'>Ιούνιο</TIMEX> η καθοδική πορεία του πληθωρισμού. Σύμφωνα με τα 
στοιχεία της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εθνικής Στατιστικής Υπηρεσίας</ENAMEX>, ο τιμάριθμος "έτρεχε" τον <TIMEX TYPE='DATE'>Ιούνιο</TIMEX> με 
ρυθμό 5,5%, έναντι ρυθμού 5,4% τον <TIMEX TYPE='DATE'>Μάιο</TIMEX> εφέτος. Τον <TIMEX TYPE='DATE'>Ιούνιο</TIMEX> εφέτος σε σύγκριση 
με τον <TIMEX TYPE='DATE'>Μάιο</TIMEX>, ο τιμάριθμος αυξήθηκε κατά 0,4%, έναντι αύξησης 0,3% κατά την 
αντίστοιχη σύγκριση του <TIMEX TYPE='DATE'>1996</TIMEX>. 

Η άνοδος του ρυθμού αύξησης των τιμών τον <TIMEX TYPE='DATE'>Ιούνιο</TIMEX> οφείλεται κυρίως στις 
δυσμενείς εξελίξεις των τιμών των νωπών φρούτων που είχαν "θετική" επίπτωση 
κατά 0,34 της μονάδος στον τιμάριθμο καθώς και των τιμών της ομάδας ένδυση - 
υπόδηση, που επιβάρυνε κατά 0,19 της μονάδος τον τιμάριθμο. 

Πέραν, όμως, αυτών, η πορεία του τιμάριθμου τον <TIMEX TYPE='DATE'>Ιούνιο</TIMEX>, επιβεβαίωσε την 
εξασθένηση της αντιπληθωριστικής τάσης στην οικονομία. 

Πάντως, τόσο το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργείο Εθνικής Οικονομίας</ENAMEX>, όσο και η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τράπεζα της Ελλάδος</ENAMEX>, 
εκτιμούν ότι μια αργή, αλλά σταθερή, αντιπληθωριστική τάση θα επανεμφανιστεί 
τους προσεχείς μήνες, αν και με βάση όλες τις εκτιμήσεις δεν αναμένεται ο 
τιμάριθμος στο τέλος του 1997 να είναι κάτω από 5%. Σημειώνεται ότι στην έκθεση 
της επιτροπής υπό τον καθ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Ιωάν. Σπράο</ENAMEX>, για τον πληθωρισμό, εκτιμάται ότι ο 
συγκεκριμένος δείκτης σε ετήσια βάση στο τέλος του <TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX> θα είναι 5,5%. Μπορεί, 
σύμφωνα με την έκθεση, αυτό να είναι το δυσμενέστερο σενάριο, επιβεβαιώνει, 
πάντως, τις προβλέψεις ότι ο πληθωρισμός στο τέλος του έτους δεν θα κινείται κάτω 
από το 5%. 

Η εξέλιξη του πληθωρισμού τον <TIMEX TYPE='DATE'>Ιούνιο</TIMEX>, σύμφωνα με οικονομικούς παράγοντες, θα 
δυσχεράνει κινήσεις για μείωση επιτοκίων, βραχυπρόθεσμα τουλάχιστον. Και τούτο, 
παρά το γεγονός ότι η μηνιαία μεταβολή του τιμάριθμου δεν μπορεί να αποτελέσει 
ασφαλές κριτήριο λήψης αποφάσεων για τα επιτόκια. Οικονομικός παράγων 
υπογραμμίζει ότι τα επιτόκια βρίσκονται ήδη σε οριακό επίπεδο και η ανακοπή της 
καθόδου του πληθωρισμού τον <TIMEX TYPE='DATE'>Ιούνιο</TIMEX> θα επιδράσει κυρίως ψυχολογικά σε 
ενδεχόμενες προθέσεις περαιτέρω μείωσής τους.</DOC>

