<DOC>Η ΚΥΒΕΡΝΗΣΗ ΕΠΙΧΕΙΡΕΙ ΝΑ ΑΠΟΦΥΓΕΙ ΤΗ ΣΚΑΝΔΑΛΟΛΟΓΙΑ 


Προσπάθειες για διαφάνεια...

Ρεπορτάζ: <ENAMEX TYPE='PERSON'>Π. Μητρούλια</ENAMEX>, 

ΔΙΑΣΦΑΛΙΣΗ της διαφάνειας των διαδικασιών, με παράλληλη αποφυγή της 
παραπομπής μεγάλων συμβάσεων του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δημοσίου</ENAMEX> και κρατικών προμηθειών στις 
"ελληνικές καλένδες", επιδιώκει η κυβέρνηση, επιχειρώντας δυναμική παρέμβαση για 
την αποτροπή του κλίματος σκανδαλολογίας που φαίνεται να εκκολάπτεται. 

Η διαπίστωση αυτή προκύπτει τόσο από την απόφαση παραπομπής σε ανεξάρτητο 
εκτιμητή της σύμβασης για την κατασκευή της ατμοηλεκτρικής μονάδας στη 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Φλώρινα</ENAMEX>, όσο και από την κίνηση του διοικητικού συμβουλίου του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΕ</ENAMEX> να 
αναβάλει για τον <TIMEX TYPE='DATE'>Σεπτέμβριο</TIMEX> την απόφαση για την προμήθεια των ψηφιακών 
παροχών. Ενισχύεται μάλιστα από την πρόταση της υπουργού Ανάπτυξης <ENAMEX TYPE='PERSON'>Βάσως 
Παπανδρέου</ENAMEX>, που έγινε δεκτή από τη χθεσινή <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κυβερνητική Επιτροπή</ENAMEX>, για δημιουργία 
ανεξάρτητου οργάνου που θα ελέγχει τις συμβάσεις του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δημοσίου</ENAMEX> και τις κρατικές 
προμήθειες. 

Χθες, κατά τη συνεδρίασή της, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κυβερνητική Επιτροπή</ENAMEX> αποφάσισε την ανάθεση 
στην <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΤΕΒΑ</ENAMEX> του ρόλου του συμβούλου του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δημοσίου</ENAMEX>, που θα καθορίσει τις 
προδιαγραφές του ανεξάρτητου εκτιμητή για τη <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Φλώρινα</ENAMEX> και θα προχωρήσει σε 
ανοιχτή πρόσκληση εκδήλωσης ενδιαφέροντος για την επιλογή του. Η όλη 
διαδικασία (συμπεριλαμβανομένης και της εκτίμησης) θα διαρκέσει, σύμφωνα με 
δήλωση του κυβερνητικού εκπροσώπου <ENAMEX TYPE='PERSON'>Δ. Ρέππα</ENAMEX>, από 4 έως 6 μήνες και θα 
παρακολουθείται από επιτροπή των <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργείων Ανάπτυξης και Εθνικής Οικονομίας</ENAMEX> και του γραφείου του πρωθυπουργού. 

Σε ό,τι αφορά το ανεξάρτητο όργανο που θα ελέγχει τις συμβάσεις και τις κρατικές 
προμήθειες, η κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Παπανδρέου</ENAMEX> πρότεινε να υπάρξει διακομματική συνεννόηση και 
συμφωνήθηκε να ληφθούν οριστικές αποφάσεις τον Σεπτέμβριο, με βάση και σχετική 
εισήγηση που έχει γίνει ήδη από την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Επιτροπή Θεσμών και Διαφάνειας</ENAMEX> της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βουλής</ENAMEX>. 
Πρέπει να σημειωθεί ότι οι χθεσινές ανακοινώσεις της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ν.Δ.</ENAMEX> επικεντρώθηκαν ακριβώς 
στο θέμα της διαφάνειας.</DOC>

