<DOC>ΑΠΑΙΤΟΥΝΤΑΙ ΓΙΑ ΤΟ <TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX> 


Αλλα 400 δισ. δάνεια στα Ταμεία

Ρεπορτάζ: <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Διαμαντόπουλος</ENAMEX> 

ΘΑ ΥΠΕΡΒΕΙ τα 400 δισ. δρχ. ο δανεισμός των 7 μεγαλύτερων ασφαλιστικών 
οργανισμών φέτος, ενώ το <TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX> είναι το δεύτερο κατά σειρά έτος σημαντικής 
επιδείνωσης του οικονομικού τους αποτελέσματος. 

Σύμφωνα με στοιχεία του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργείου Εθνικής Οικονομίας</ENAMEX> που αφορούν τους 7 
μεγαλύτερους οργανισμούς κοινωνικής ασφάλισης (<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΙΚΑ</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΝΑΤ</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΓΑ</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΑΕΔ</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΕΚ</ENAMEX>, 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εργατική Εστία</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΟΠ</ENAMEX>), οι ακαθάριστες δανειακές ανάγκες αυτών θα υπερβούν τα 
400 δισ. δρχ. το <TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX>, έναντι 266,7 δισ. δρχ. το <TIMEX TYPE='DATE'>1996</TIMEX>. Μετά την αφαίρεση των 
χρεολυσίων ύψους 136,7 δισ. δρχ. το καθαρό έλλειμμα των ασφαλιστικών 
οργανισμών το <TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX> θα διαμορφωθεί στα 255 δισ. δρχ. και θα ανέλθει σε 0,8% του 
ΑΕΠ από 0,5% του ΑΕΠ το <TIMEX TYPE='DATE'>1996</TIMEX>. 

Από την εξέταση του οικονομικού αποτελέσματος των ασφαλιστικών οργανισμών 
την τελευταία οκταετία, συνάγεται ότι το <TIMEX TYPE='DATE'>1996</TIMEX> ανεκόπη μια πορεία μείωσης του 
δανεισμού τους που διήρκεσε από το <TIMEX TYPE='DATE'>1992</TIMEX> έως το <TIMEX TYPE='DATE'>1995</TIMEX>. Σημειώνεται ότι οι 
ακαθάριστες δανειακές ανάγκες των οργανισμών αυτών, από 415,6 δισ. δρχ. που 
ήταν το <TIMEX TYPE='DATE'>1992</TIMEX>, κατήλθαν σε 148,1 δισ. δρχ. το <TIMEX TYPE='DATE'>1995</TIMEX>, για να φθάσουν τα 266,7 δισ. 
δρχ. το <TIMEX TYPE='DATE'>1996</TIMEX> και να υπερβούν τα 400 δισ. δρχ. εφέτος. 

Οικονομικοί κύκλοι τόνιζαν ότι η εικόνα όπως συντίθεται από τα στοιχεία αυτά 
προκαλεί για άμεσες παρεμβάσεις στο ασφαλιστικό σύστημα, αφού η οικονομική 
θέση των ταμείων συνεχώς θα επιδεινώνεται. 

Σε ό,τι αφορά την κυβέρνηση είναι βέβαιο ότι το θέμα παρεμβάσεων στο 
ασφαλιστικό σύστημα είναι υπαρκτό. Το θέμα ετέθη επί της αρχής στον κοινωνικό 
διάλογο, αλλά το πότε θα ωριμάσει η στιγμή για αποφάσεις και επιλογές σε καμία 
περίπτωση δεν έχει αποσαφηνισθεί. 

Και τούτο διότι η κυβέρνηση "μετράει" τις αντιδράσεις οι οποίες θεωρείται βέβαιο 
ότι θα εκδηλωθούν και εντός του κυβερνώντος κόμματος. Αμέσως μετά τον 
Δεκαπενταύγουστο, αναμένεται ότι θα διαφανούν οι κυβερνητικές προθέσεις 
αναφορικά και με το θέμα του συστήματος κοινωνικής ασφάλισης.</DOC>

