<DOC>ΟΠΩΣ ΚΑΘΟΡΙΣΘΗΚΑΝ ΑΠΟ ΤΟ ΟΙΚΟΝΟΜΙΚΟ ΕΠΙΤΕΛΕΙΟ ΤΗΣ 
ΚΥΒΕΡΝΗΣΗΣ 


"Σκληροί" οι στόχοι για το <TIMEX TYPE='DATE'>1998</TIMEX>

Ρεπορτάζ: <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Διαμαντόπουλος</ENAMEX> 

ΟΙ ΒΑΣΙΚΕΣ μακροοικονομικές παράμετροι της οικονομικής πολιτικής του <TIMEX TYPE='DATE'>1998</TIMEX> 
καθορίσθηκαν κατά τη διάρκεια της χθεσινής σύσκεψης του πρωθυπουργού <ENAMEX TYPE='PERSON'>Κ. 
Σημίτη</ENAMEX> με τον υπουργό Εθνικής Οικονομίας και Οικονομικών <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Παπαντωνίου</ENAMEX>, 
παρουσία του συμβούλου του πρωθυπουργού <ENAMEX TYPE='PERSON'>T. Γιαννίτση</ENAMEX>. Οι κυβερνητικοί στόχοι 
για το <TIMEX TYPE='DATE'>1998</TIMEX>, με βάση το Πρόγραμμα Σύγκλισης, είναι οι εξής: 
* Ο πληθωρισμός θα κινηθεί κάτω του 3%. 
* Το έλλειμμα της Γενικής Κυβέρνησης θα είναι 2,5% του ΑΕΠ. 
* Το χρέος της Γενικής Κυβέρνησης θα είναι 105% του ΑΕΠ. 
* Η πραγματική αύξηση του ΑΕΠ εκτιμάται στο 4%. 

Στους στόχους αυτούς θα προσαρμοσθεί τόσο ο νέος Προϋπολογισμός, όσο και η 
εισοδηματική και νομισματική πολιτική. Η αποκλιμάκωση του πληθωρισμού θα 
αποτελέσει τον βασικό και "δύσκολο" στόχο για το <TIMEX TYPE='DATE'>1998</TIMEX>. Σήμερα το μεσημέρι, 
γίνεται στο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργείο Εθνικής Οικονομίας</ENAMEX> ειδική σύσκεψη για τον πληθωρισμό υπό 
τον <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Παπαντωνίου</ENAMEX> και με τη συμμετοχή της υπουργού Ανάπτυξης <ENAMEX TYPE='PERSON'>Β. Παπανδρέου</ENAMEX> 
και του υφυπουργού Ανάπτυξης <ENAMEX TYPE='PERSON'>Μιχ. Χρυσοχοόδη</ENAMEX>. Βασικό στοιχείο της οικονομικής 
πολιτικής του <TIMEX TYPE='DATE'>1998</TIMEX> θα είναι η μερική ιδιωτικοποίηση Δημοσίων Οργανισμών. Η 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΥΔΑΠ</ENAMEX>, τα <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΛΤΑ</ENAMEX>, ο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΛΠ</ENAMEX>, ο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΛΘ</ENAMEX> και θυγατρικές της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ολυμπιακής</ENAMEX> είναι μερικοί 
από τους οργανισμούς που εντάσσονται σε ένα 3ετές πρόγραμμα μετοχοποιήσεων 
δημοσίων οργανισμών. 

Ο Προϋπολογισμός του <TIMEX TYPE='DATE'>1998</TIMEX> θα προβλέπει μείωση των επιχορηγήσεων προς τις 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX> και θα ενσωματώνει το δημοσιονομικό όφελος από συγχωνεύσεις ή 
καταργήσεις δημοσίων οργανισμών. Επίσης, το <TIMEX TYPE='DATE'>1998</TIMEX> ο Προϋπολογισμός θα 
ωφεληθεί από την απόδοση μερίσματος από όλες τις <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX>. 

Οι μισθοί το <TIMEX TYPE='DATE'>1998</TIMEX> θα παρακολουθήσουν το στόχο για τον πληθωρισμό ενώ για τις 
προσλήψεις θα τηρηθεί η σχέση 1 προς 5 για όλο τον ευρύτερο δημόσιο τομέα. Στη 
χθεσινή σύσκεψη έγινε ειδική συζήτηση για το Κοινοτικό Πλαίσιο στήριξης το 
οποίο, μετά την ολοκλήρωση της αναθεώρησής του τον <TIMEX TYPE='DATE'>Σεπτέμβριο</TIMEX>, θα αποτελέσει 
βασικό άξονα της αναπτυξιακής πολιτικής. 

Ο υπουργός Εθνικής Οικονομίας και Οικονομικών <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Παπαντωνίου</ENAMEX>, μετά το τέλος 
της σύσκεψης, αρνήθηκε να αναφερθεί στην ουσία της οικονομικής πολιτικής, 
δηλώνοντας ότι τις γενικές κατευθύνσεις της πολιτικής θα εξαγγείλει ο 
πρωθυπουργός, ενώ τα μέτρα θα εξειδικευτούν με την κατάθεση στη <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βουλή</ENAMEX> του 
Κρατικού Προϋπολογισμού 1998.</DOC>

