<DOC>Η ΚΥΒΕΡΝΗΣΗ ΔΕΝ ΑΡΝΕΙΤΑΙ ΟΤΙ ΥΠΑΡΧΟΥΝ ΔΙΑΦΟΡΕΤΙΚΕΣ ΑΠΟΨΕΙΣ 
ΓΙΑ ΤΗΝ ΑΝΤΙΜΕΤΩΠΙΣΗ ΤΟΥ 


"Αγχος" για τον πληθωρισμό

Ρεπορτάζ: <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Διαμαντόπουλος</ENAMEX> 

Η ΚΥΒΕΡΝΗΣΗ -δια του εκπροσώπου της <ENAMEX TYPE='PERSON'>Δ. Ρέππα</ENAMEX>- δεν αρνήθηκε χθες ότι 
υπάρχουν διαφορετικές απόψεις στα <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργεία Εθνικής Οικονομίας και Ανάπτυξης</ENAMEX> 
όσον αφορά την αποτελεσματικότητα της πολιτικής για τη μείωση του πληθωρισμού. 
Ο κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Ρέππας</ENAMEX> τόνισε, όμως, ότι "οι απόψεις αυτές εκφράζονται με καλή πίστη και 
στοχεύουν στο να έχουμε καλύτερα αποτελέσματα στις πολιτικές που ακολουθούμε". 
Και πρόσθεσε ότι ο κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Παπαντωνίου</ENAMEX> και η κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Β. Παπανδρέου</ENAMEX> "είναι δύο στελέχη 
που συνεργάζονται και παραμένουν στο κυβερνητικό όχημα για πολύ καιρό". 

Πέραν, όμως, αυτών, είναι σαφές ότι η πορεία του πληθωρισμού βρίσκεται στο 
επίκεντρο του κυβερνητικού προβληματισμού. Στο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργείο Εθνικής Οικονομίας</ENAMEX> 
αναμένουν τα στοιχεία για την εξέλιξη του τιμαρίθμου του <TIMEX TYPE='DATE'>Αυγούστου</TIMEX> ώστε να 
διακριβώσουν εάν θα υπάρξει υποχώρηση των τιμών για δεύτερο συνεχή μήνα, μετά 
την αύξηση που σημειώθηκε τον <TIMEX TYPE='DATE'>Ιούνιο</TIMEX>. 

Οι έως τώρα εκφρασθείσες εκτιμήσεις δεν συνηγορούν υπέρ μιας θετικής εξέλιξης 
του τιμαρίθμου τον <TIMEX TYPE='DATE'>Αύγουστο</TIMEX>. Ως πιθανότερες εκδοχές εκτιμώνται η άνοδος του 
τιμαρίθμου στο 5,5% από το 5,4% ή και η μηδενική μεταβολή του ετήσιου ρυθμού 
αύξησής του. Στο πεδίο των δημοσιονομικών εξελίξεων το θέμα των κρατικών 
δαπανών κυριάρχησε στη χθεσινή σύσκεψη που έγινε στο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Γενικό Λογιστήριο του 
Κράτους</ENAMEX> υπό τον κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Παπαντωνίου</ENAMEX>, με τη συμμετοχή του υφυπουργού 
Οικονομικών <ENAMEX TYPE='PERSON'>Ν. Χριστοδουλάκη</ENAMEX> και υπηρεσιακών παραγόντων. 

Η σύσκεψη αυτή εντάσσεται στη διαδικασία διαπίστωσης των τελευταίων εξελίξεων, 
ενόψει της σημερινής σύσκεψης του πρωθυπουργού <ENAMEX TYPE='PERSON'>Κ. Σημίτη</ENAMEX> με τον κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. 
Παπαντωνίου</ENAMEX>. Στη σύσκεψη αυτή αναμένεται να αποσαφηνισθούν οι γενικές 
κατευθύνσεις της οικονομικής πολιτικής για το <TIMEX TYPE='DATE'>1998</TIMEX>, οι οποίες και θα περιέχονται 
στο κείμενο της ομιλίας του πρωθυπουργού στα εγκαίνια της Διεθνούς Εκθέσεως 
Θεσσαλονίκης.</DOC>

