<DOC>ΑΠΟ ΤΗΝ ΚΥΒΕΡΝΗΣΗ 


"Επιθετική πολιτική" στο ΚΠΣ

Ρεπορτάζ: <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Διαμαντόπουλος</ENAMEX> 

Η ΚΥΒΕΡΝΗΣΗ φιλοδοξεί να καλύψει το <TIMEX TYPE='DATE'>1998</TIMEX> σημαντικό τμήμα των 
καθυστερήσεων που σημειώθηκαν στην υλοποίηση του Κοινοτικού Πλαισίου 
Στήριξης τα προηγούμενα έτη. Η λογική αυτή διέπει το Πρόγραμμα Δημοσίων 
Επενδύσεων του <TIMEX TYPE='DATE'>1998</TIMEX>, το οποίο, πέραν του σημαντικού ύψους των δαπανών του που 
θα ανέλθουν σε 2 τρισ. δρχ. θα δίνει ακόμη μεγαλύτερη έμφαση στην υλοποίηση των 
συγχρηματοδοτουμένων με την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ευρωπαϊκή Ενωση</ENAMEX> προγραμμάτων. Οι γενικοί 
άξονες του νέου ΠΔΕ οριστικοποιήθηκαν χθες από τον υπουργό Εθνικής Οικονομίας 
και Οικονομικών <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Παπαντωνίου</ENAMEX> και τον υφυπουργό Εθνικής Οικονομίας <ENAMEX TYPE='PERSON'>Χρ. 
Πάχτα</ENAMEX>. 

Το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργείο Εθνικής Οικονομίας</ENAMEX> θεωρεί ότι η φετινή θετική εικόνα στην 
υλοποίηση των συγχρηματοδοτουμένων προγραμμάτων δημιουργεί προϋποθέσεις 
για μια "επιθετική πολιτική" το <TIMEX TYPE='DATE'>1998</TIMEX>, με την πληρέστερη αξιοποίηση των ιδιωτών 
συμβούλων, που έχουν προσληφθεί από την κυβέρνηση τόσο στο επίπεδο της 
κεντρικής καθοδήγησης όσο και στο επίπεδο των περιφερειών. 

Η κυβέρνηση θεωρεί ότι θα υπάρξει μια "ώθηση" στην υλοποίηση του ΚΠΣ λόγω και 
της αναθεώρησης του Προγράμματος με τη μετακίνηση κονδυλίων περίπου 700 δισ. 
δρχ. από έργα που εμφανίζουν καθυστερήσεις σε έργα που βρίσκονται σε 
προχωρημένο στάδιο ωριμότητας. Το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργείο Εθνικής Οικονομίας</ENAMEX> έχει 
ολοκληρώσει το σχέδιο αναθεώρησης, το οποίο θα τεθεί υπό την έγκριση της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Επιτροπής Παρακολούθησης του Κοινοτικού Πλαισίου Στήριξης</ENAMEX> που θα συνέλθει 
στα μέσα Σεπτεμβρίου. 

Στέλεχος του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργείου Εθνικής Οικονομίας</ENAMEX> τόνιζε ότι το <TIMEX TYPE='DATE'>1998</TIMEX> θα είναι το 
κρισιμότερο έτος για το Κοινοτικό Πλαίσιο Στήριξης, αφού τη διετία <TIMEX TYPE='DATE'>1998-1999</TIMEX> 
πρέπει να υλοποιηθούν τα 2/3 περίπου του προγράμματος και να "ξεφύγουμε" από 
τις απορροφήσεις 30-31% που σημειώνονται για το πρώτο φετινό εξάμηνο.</DOC>

