<DOC>ΑΠΟ ΤΟΥΣ ΝΟΜΙΚΟΥΣ 


Πέρασε το πρώτο τεστ η προσφορά για την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κρήτης</ENAMEX>

ΔΙΧΩΣ να διαπιστωθεί παρέκκλιση της προσφοράς της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τράπεζας Πειραιώς</ENAMEX> από τους 
γενικούς όρους του διαγωνισμού για την πώληση της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τραπέζης Κρήτης</ENAMEX> εκ μέρους 
των τριών κορυφαίων νομικών που τους ζητήθηκε να γνωμοδοτήσουν για την 
"εγκυρότητα" της προσφοράς, συνεδριάζει σήμερα η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Επιτροπή Αξιολογήσεως των 
Προσφορών</ENAMEX>. 

Οπως αναφέρουν δημοσιογραφικές πληροφορίες, καθώς ούτε ο εγνωσμένης αξίας 
νομικός και πανεπιστημιακός κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Περράκης</ENAMEX> (μετά τις θετικές γνωμοδοτήσεις των 
νομικών κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γεωργικόπουλου</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='PERSON'>Ρίκου</ENAMEX>) "άναψε το κόκκινο φως" στη γνωμοδότησή 
του, τα μέλη της Επιτροπής θα έχουν, έως και την Παρασκευή, το αργότερο, όπως 
αναμένεται, επαφές με τις αρμόδιες αρχές (<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΥΠΕΘΟ</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τράπεζα της Ελλάδος</ENAMEX>) για τη 
"διπλή" (νομική - οικονομική) αξιολόγηση της πρότασης της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Πειραιώς</ENAMEX>. Σημειώνεται 
ότι η τελευταία θα προχωρήσει σε σταδιακή απορρόφηση της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Chase Manhattan 
Ελλάδος</ENAMEX>, των δύο καταστημάτων της και των περίπου 70 εργαζομένων της. 

Σημειώνεται, επίσης, ότι η οριστική συμφωνία επετεύχθη μεταξύ των δύο μερών 
περίπου προ μηνός, οι δε επαφές είχαν ξεκινήσει προ τριμήνου. Υπενθυμίζεται, πως 
η "<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εξπρές</ENAMEX>" επεσήμανε εγκαίρως ότι οι διαφοροποιήσεις είχαν εντοπισθεί στο σχέδιο 
συμβάσεως που είχε υποβάλει η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Πειραιώς</ENAMEX> για την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κρήτης</ENAMEX> και ότι αυτές, κατά 
υπεύθυνους παράγοντες, είναι ενδεχόμενο να οδηγούν σε αλλοιώσεις της 
προσφοράς.</DOC> 


