<DOC>ΑΠΟ ΤΟΝ ΕΠΙΤΡΟΠΟ <ENAMEX TYPE='PERSON'>ΦΛΥΝ</ENAMEX> 


Οχι, στη μεταφορά πόρων από το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κοινωνικό Ταμείο</ENAMEX>

ΤΗΝ κατηγορηματική αντίρρησή του σε κάθε σκέψη για μεταφορά από την ελληνική 
κυβέρνηση κονδυλίων του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κοινωνικού Ταμείου</ENAMEX> που δεν έχουν απορροφηθεί στο 
πλαίσιο του Β' ΚΠΣ προς άλλα ταμεία, εξέφρασε ο αρμόδιος για τις κοινωνικές 
υποθέσεις Επίτροπος <ENAMEX TYPE='PERSON'>Πάτρεγκ Φλυν</ENAMEX>. 

Μάλιστα, για το λόγο αυτόν, ο υφυπουργός Εθνικής Οικονομίας <ENAMEX TYPE='PERSON'>Χρήστος Πάχτας</ENAMEX>, ο 
οποίος βρίσκεται ήδη στις <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Βρυξέλλες</ENAMEX>, προτίμησε να αναβάλει την προγραμματισμένη 
για σήμερα επίσκεψή του στο γραφείο του κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Φλυν</ENAMEX>, μετά τη διαπιστωθείσα άρνηση 
του Επιτρόπου να μεταφέρει η <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδα</ENAMEX> ποσόν ύψους 425 εκατ. ecu από το συνολικό 
ποσό των 2,5 δισ. ecu που προβλέπεται για τη χώρα μας από το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κοινωνικό Ταμείο</ENAMEX> 
στο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Γεωργικό (FEOGA)</ENAMEX> και το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Περιφερειακό (FEDER)</ENAMEX>. 

Σημειώνεται ότι η <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδα</ENAMEX> βρίσκεται στην τελευταία θέση ως προς την απορρόφηση 
των κονδυλίων του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κοινωνικού Ταμείου</ENAMEX>, με ποσοστό 20% έναντι 35% μέσου 
κοινοτικού όρου. Οι οριστικές θέσεις του κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Φλυν</ENAMEX> για το όλο θέμα αναμένεται να 
διατυπωθούν μετά τις συναντήσεις εκπροσώπων των ελληνικών και κοινοτικών 
υπηρεσιών για το ελληνικό ΚΠΣ στις <TIMEX TYPE='DATE'>10 Οκτωβρίου</TIMEX> στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αθήνα</ENAMEX>.</DOC> 


