<DOC>ΑΝΑΜΕΝΕΤΑΙ ΝΑ ΚΟΣΤΙΣΕΙ 120 ΔΙΣ. ΔΡΧ. Η ΜΕΤΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗ ΣΤΑ 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>ΣΠΑΤΑ</ENAMEX> 


"Βαριά" για την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ο.Α.</ENAMEX> η μεταφορά

ΕΝΤΟΝΟΣ προβληματισμός επικρατεί στο οικονομικό επιτελείο της κυβέρνησης 
σχετικά με τη χρηματοδότηση της μεταφοράς της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ολυμπιακής Αεροπορίας</ENAMEX> στο 
αεροδρόμιο των <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Σπάτων</ENAMEX>. Η πλήρης "μετακόμιση" των εγκαταστάσεων της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ο.Α.</ENAMEX> από 
το αεροδρόμιο του <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελληνικού</ENAMEX> στα <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Σπάτα</ENAMEX> θα απαιτήσει ποσό 118 δισ. δρχ. (με 
απόκλιση ± 20%) και η κυβέρνηση εξετάζει όλους τους δυνατούς τρόπους ώστε να 
ελαχιστοποιηθεί το κόστος σε μια δύσκολη περίοδο για τα δημοσιονομικά της 
χώρας. 

Το θέμα της μεταφοράς στα <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Σπάτα</ENAMEX> ήταν το αντικείμενο σύσκεψης που έγινε χθες με 
τη συμμετοχή των υπουργών Εθνικής Οικονομίας <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Παπαντωνίου</ENAMEX>, ΠΕΧΩΔΕ <ENAMEX TYPE='PERSON'>Κ. 
Λαλιώτη</ENAMEX> και Μεταφορών <ENAMEX TYPE='PERSON'>T. Μαντέλη</ENAMEX>. Μεταξύ των εναλλακτικών λύσεων εξετάζεται 
η έκδοση ομολογιακού δανείου αλλά και η προσφυγή στην <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ευρωπαϊκή Τράπεζα 
Επενδύσεων</ENAMEX> ώστε να εξασφαλισθούν κοινοτικοί πόροι. 

Για τις εγκαταστάσεις της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ο.Α.</ENAMEX> απαιτείται χώρος 470.000 τετραγωνικών μέτρων ενώ 
μείζον θέμα είναι το ποιος θα αναλάβει την ευθύνη της μεταφοράς. Η κυβέρνηση 
εξετάζει τη λύση της πρόσληψης ανεξάρτητου συμβούλου ενώ στο παρελθόν η 
διοίκηση της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ο.Α.</ENAMEX> είχε εκφέρει την άποψη, ότι η εταιρία μπορεί να αναλάβει η ίδια 
το έργο τής μετακόμισης στα <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Σπάτα</ENAMEX>. Πάντως κατά τη χθεσινή συνεδρίαση του 
διοικητικού συμβουλίου της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ο.Α.</ENAMEX> δεν εγκρίθηκε εισήγηση για την ανάθεση των 
σχετικών μελετών στις Διευθύνσεις της εταιρίας καθώς αναμένονται οι τελικές 
αποφάσεις της κυβέρνησης. Στη σύσκεψη συζητήθηκε και το θέμα της 
χρηματοδότησης του περιφερειακού αυτοκινητοδρόμου <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελευσίνας</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Σταυρού</ENAMEX> - 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Σπάτων</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Υμηττού</ENAMEX>, ενώ αποφασίσθηκε να επιταχυνθούν οι διαδικασίες για την 
εκταμίευση της πρώτης δόσης του δανείου από την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ευρωπαϊκή Τράπεζα 
Επενδύσεων</ENAMEX>. Σημειώνεται ότι το συνολικό ύψος του δανείου ανέρχεται σε 265 δισ. 
δρχ., σύμφωνα με τη σύμβαση που υπεγράφη στις <TIMEX TYPE='DATE'>16 Δεκεμβρίου</TIMEX>.</DOC> 


