<DOC><ENAMEX TYPE='PERSON'>ΑΛ. ΜΠΑΛΤΑΣ</ENAMEX> 


Ταυτόχρονη η έναρξη διαπραγματεύσεων για διεύρυνση της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ε.Ε.</ENAMEX>

ΤΗΝ ΤΑΥΤΟΧΡΟΝΗ έναρξη των διαπραγματεύσεων με όλες τις χώρες της 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Κεντρικής και Ανατολικής Ευρώπης</ENAMEX>, ενόψει της προενταξιακής διαδικασίας, 
υποστήριξε ο υφυπουργός Εθνικής Οικονομίας <ENAMEX TYPE='PERSON'>Αλ. Μπαλτάς</ENAMEX> στη συνεδρίαση του 
άτυπου <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Συμβουλίου Εξωτερικής Αγοράς</ENAMEX>, που έγινε στην πόλη <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Echternach</ENAMEX> του 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Λουξεμβούργου</ENAMEX>. Στο συμβούλιο αυτό συναντήθηκαν οι αρμόδιοι υπουργοί των 
κρατών - μελών με τους ομολόγους τους των υποψηφίων για ένταξη χωρών της 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Κεντρικής και Ανατολικής Ευρώπης</ENAMEX>, στο πλαίσιο του διαρθρωμένου διαλόγου. 

Κατά τη συνεδρίαση της πρώτης ημέρας εξετάσθηκε ο βαθμός προόδου στην 
εφαρμογή του προγράμματος δράσης για την εσωτερική αγορά από τα κράτη μέλη 
και έγινε η προετοιμασία της συνάντησης με τους υπουργούς των χωρών <ENAMEX TYPE='LOCATION'>ΚΑΕ</ENAMEX>. Τη 
δεύτερη μέρα εξετάσθηκαν, από κοινού με τους εκπροσώπους των δέκα υποψηφίων 
χωρών της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Κεντρικής και Ανατολικής Ευρώπης</ENAMEX>, οι διαδικασίες που πρέπει να 
ακολουθηθούν ώστε να τηρηθούν επακριβώς οι όροι που θέτει η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ευρωπαϊκή Ενωση</ENAMEX> 
για την προενταξιακή πολιτική. Σημειώνεται ότι το ενδιαφέρον της ελληνικής 
πλευράς επικεντρώνεται στις βαλκανικές χώρες (<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Βουλγαρία</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ρουμανία</ENAMEX>), για την 
ένταξη των οποίων υπάρχουν επιφυλάξεις από <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Γαλλία</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Γερμανία</ENAMEX>, τουλάχιστον 
στην παρούσα φάση.</DOC> 


