<DOC>Διχάζει την κυβέρνηση η αναθεώρηση του ΚΠΣ


Ρεπορτάζ: <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Διαμαντόπουλος</ENAMEX> ΣΤΟ ΥΠΟΥΡΓΙΚΟ Συμβούλιο θα διευθετηθούν οι 
διαφορές απόψεων συναρμόδιων υπουργείων για την ολοκλήρωση της αναθεώρησης 
του Κοινοτικού Πλαισίου Στήριξης. Το θέμα που εκκρεμεί αφορά τη μετακίνηση 130 
τα <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργεία Εργασίας και Παιδείας</ENAMEX>, σε έργα υποδομής και προγράμματα του 
αγροτικού τομέα. Χθες, ο υπουργός Εθνικής Οικονομίας και Οικονομικών <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. 
Παπαντωνίου</ENAMEX> συζήτησε με τον υπουργό Παιδείας <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Αρσένη</ENAMEX> το θέμα της 
μετακίνησης κοινοτικών κονδυλίων από προγράμματα του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργείου Παιδείας</ENAMEX>. 

Η κυβέρνηση επείγεται να καταλήξει, εντός του προσεχούς δεκαπενθημέρου, στο 
τελικό σχέδιο αναθεώρησης του ΚΠΣ, προκειμένου αυτό να τεθεί υπόψη της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Επιτροπής Παρακολούθησης του Κοινοτικού Πλαισίου Στήριξης</ENAMEX>, που θα συνέλθει 
στις <TIMEX TYPE='DATE'>30 και 31 Οκτωβρίου</TIMEX>. Στο διάστημα αυτό θα υπάρξει συνεργασία και με τις 
αρμόδιες υπηρεσίες της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ευρωπαϊκής Ενωσης</ENAMEX>, προκειμένου να καμφθούν και οι εκεί 
αντιρρήσεις, που εκφράζονται κυρίως από τον Επίτροπο <ENAMEX TYPE='PERSON'>Π. Φλιν</ENAMEX>. 

Πάντως, το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργείο Εθνικής Οικονομίας</ENAMEX> θεωρεί ότι η αναθεώρηση του ΚΠΣ 
αποτελεί κρίσιμο ζήτημα, δεδομένου ότι θα προσδώσει μεγαλύτερη "ωριμότητα" στα 
έργα υποδομής και θα στηρίξει το φιλόδοξο πρόγραμμα Δημοσίων Επενδύσεων, 
ύψους 2 τρισ. δρχ., το <TIMEX TYPE='DATE'>1998</TIMEX>. Σύμφωνα με εκτιμήσεις, το πιο πιθανό ενδεχόμενο είναι 
η αναθεώρηση του ΚΠΣ να είναι μικρότερη της αρχικώς σχεδιαζόμενης που 
ανέρχεται σε 720 δισ. δρχ.</DOC> 


