<DOC>Σήμα για νέα μείωση επιτοκίων από την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>T.Ε.</ENAMEX>


Ρεπορτάζ: <ENAMEX TYPE='PERSON'>Δ. Σπυρόπουλος</ENAMEX> 

ΣΗΜΑ για περαιτέρω μείωση των επιτοκίων, τόσο στο πιστωτικό σύστημα με τη 
στενή έννοια, όσο και -στη συνέχεια- στις εκδόσεις των τίτλων του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δημοσίου</ENAMEX>, έδωσε 
χθες η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τράπεζα της Ελλάδος</ENAMEX>, μία μόλις ημέρα μετά την ανακοίνωση της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εθνικής 
Τράπεζας</ENAMEX> για μείωση των επιτοκίων, τόσο των καταθέσεων όσο και των 
χορηγήσεων. 

Η πτώση, η οποία ξάφνιασε ακόμη και το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργείο Εθνικής Οικονομίας</ENAMEX>, του 
πληθωρισμού τον <TIMEX TYPE='DATE'>Σεπτέμβριο</TIMEX> κατά 0,7 εκατοστιαίες μονάδες, όπως σχολιάζουν 
οικονομικοί παράγοντες, δεν είναι αφ' εαυτής ικανή να δρομολογήσει μια περαιτέρω 
πτώση των επιτοκίων, όταν μάλιστα συχνά η διοίκηση της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τραπέζης της Ελλάδος</ENAMEX> 
συνιστούσε αυτοσυγκράτηση στο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δημόσιο</ENAMEX> ως προς την πτώση των επιτοκίων. 

Ανεξαρτήτως των παραπάνω, η εικόνα που διαμορφώνεται στην αγορά οδηγεί σε 
μεθοδευμένη μείωση των επιτοκίων και, μετά την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εθνική</ENAMEX>, προχθές, και την 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Eurobank</ENAMEX>, χθες, ετοιμάζονται να ακολουθήσουν και άλλες τράπεζες, κυρίως από το 
χώρο των κρατικών, όπως η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εμπορική</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιονική</ENAMEX> και η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κτηματική</ENAMEX> αλλά και από το 
χώρο των ιδιωτικών, όπως η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εργασίας</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Xiosbank</ENAMEX> και πιθανότατα η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Alpha Πίστεως</ENAMEX>. 
Σημειώνεται, πάντως, ότι εκπρόσωπος ξένης τράπεζας που λειτουργεί στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδα</ENAMEX> 
επισήμανε ότι "όσο εύκολα πέφτουν τα επιτόκια, τόσο εύκολα μπορούν να ανέβουν", 
τονίζοντας παράλληλα ότι σε περίπτωση ανόδου ο ψυχολογικός αντίκτυπος είναι 
πολύ μεγαλύτερος. 

Η κίνηση της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τραπέζης της Ελλάδος</ENAMEX> και ο συντονισμός των υπό δημόσιο έλεγχο 
τραπεζών για μείωση των επιτοκίων δημιουργούν το πλαίσιο για φθηνότερο κόστος 
δανεισμού του δημόσιου τομέα τον επόμενο χρόνο. Τραπεζικοί παράγοντες όμως 
πιστεύουν ότι σε καμία περίπτωση η πτώση των επιτοκίων για όλο το <TIMEX TYPE='DATE'>1998</TIMEX> δεν θα 
μπορεί να φθάσει τις δύο ποσοστιαίες μονάδες, εφόσον βέβαια όλα εξελιχθούν 
θετικά. 

Η χθεσινή κίνηση της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κεντρικής Τράπεζας</ENAMEX> συνίσταται στη μείωση (από σήμερα) του 
επιτοκίου που εφαρμόζεται στο πρώτο, βασικό, κλιμάκιο καταθέσεων των τραπεζών 
στην <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τράπεζα της Ελλάδος</ENAMEX> από 11,30% σε 10,90%, κλιμάκιο στο οποίο κατατίθενται 
ποσά μέχρι 300 δισ. δρχ. για το σύνολο των πιστωτικών ιδρυμάτων. Αμετάβλητο 
παραμένει, με την ίδια απόφαση της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>T.Ε.</ENAMEX> (Π.Δ./T.Ε. 2423/7.10.97), το επιτόκιο που 
ισχύει για τα επιπλέον ποσά καταθέσεως κάθε τράπεζας (9,60%).</DOC> 

