<DOC>"Πλησιάζει" η τελική εισήγηση για την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κρήτης</ENAMEX>


ΕΝΔΕΧΟΜΕΝΩΣ και σήμερα να συνέλθει η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Επιτροπή Αξιολόγησης Προσφορών</ENAMEX> 
για την πώληση της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τράπεζας Κρήτης</ENAMEX>, προκειμένου να διαμορφώσει την τελική της 
εισήγηση αναφορικά με την προσφορά της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τράπεζας Πειραιώς</ENAMEX>. Σύμφωνα με 
δημοσιογραφικές πληροφορίες, μετά τις συναντήσεις που είχε με τον πρόεδρο της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τράπεζας Πειραιώς</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='PERSON'>Μιχάλη Σάλλα</ENAMEX>, ο πρόεδρος της Επιτροπής <ENAMEX TYPE='PERSON'>Κωνσταντίνος 
Τσάλτας</ENAMEX> και τις διευκρινίσεις που εδόθησαν, κυρίως από πλευράς <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Πειραιώς</ENAMEX>, 
"εξομαλύνθηκε" η προσφορά και το μόνο που απομένει πλέον είναι το ζήτημα που 
αναφέρεται στην εξασφάλιση των θέσεων των εργαζομένων σήμερα στην <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κρήτης</ENAMEX>. 
Οπως δηλώθηκε στην "<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εξπρές</ENAMEX>" από υπεύθυνη πηγή, το θέμα χρήζει πολιτικής 
κάλυψης. Ανεπιβεβαίωτες πληροφορίες μιλούν για την ανάγκη απολύσεως περίπου 
300 εργαζομένων. 

Σύμφωνα με τις ίδιες πληροφορίες, τα συνδικαλιστικά όργανα έχουν προετοιμαστεί 
για να αποδεχθούν μια σχετική "ρύθμιση" που έτσι δεν θα αποτελούσε ανυπέρβλητο 
εμπόδιο για την πώληση της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τράπεζας Κρήτης</ENAMEX>. 

Οι ίδιες πληροφορίες αναφέρουν επίσης ότι η σχετική εργασιακού περιεχομένου 
ρύθμιση έρχεται μετά την ικανοποίηση εκ μέρους των τραπεζών αιτήματος της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΟΕ</ENAMEX> με βάση το οποίο οι τραπεζοϋπάλληλοι που βρίσκονται σε συνδικαλιστική 
απόσπαση προάγονται και κατ' εκλογή με δεδομένο ότι ο χρόνος της απόσπασης 
λογίζεται ως ευδόκιμη υπηρεσία. Αρκεί για την κατ' εκλογή προαγωγή, ο 
συνδικαλιστής εργαζόμενος να έχει εκλεγεί σε τρεις εκλογικές αναμετρήσεις! Εξ 
όσων είναι γνωστά, παρόμοια ρύθμιση δεν ισχύει για συνδικαλιστές κανενός άλλου 
κλάδου της οικονομίας.</DOC> 


