<DOC>Οι δηλώσεις <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γκρίνσπαν</ENAMEX> έριξαν τις χρηματαγορές


ΑΝΑΣΤΑΤΩΣΗ στις διεθνείς αγορές αξιών προκάλεσε ο διοικητής της Κεντρικής 
Τράπεζας των ΗΠΑ ( FED ), <ENAMEX TYPE='PERSON'>Αλαν Γκρίνσπαν</ENAMEX> χθες εκτιμώντας ότι οι ρυθμοί 
οικονομικής ανάπτυξης στη χώρα του, αλλά και οι γενικότερες τάσεις κερδοφορίας 
στα χρηματιστήρια, είναι ανεξέλεγκτοι. Οι δηλώσεις <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γκρίνσπαν</ENAMEX> ενίσχυσαν τις 
ανησυχίες για υψηλότερα επιτόκια και αυτομάτως οι τιμές των μετοχών διολίσθησαν 
στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ευρώπη</ENAMEX> και στις <ENAMEX TYPE='LOCATION'>ΗΠΑ</ENAMEX>. Χαρακτηριστικά στο <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Λονδίνο</ENAMEX> ο δείκτης FTSE κατέληξε 
στις 5.262,1 μονάδες (-0,82%). 

Η οικονομική ανάπτυξη στις <ENAMEX TYPE='LOCATION'>ΗΠΑ</ENAMEX> στηρίχθηκε στην απουσία πληθωριστικών 
πιέσεων, ενώ παράλληλα διευρύνθηκε σημαντικά η αγορά εργασίας, με δύο 
εκατομμύρια νέους εργαζόμενους. Η προοπτική διεκδίκησης υψηλότερων αποδοχών 
ενδέχεται να οδηγήσει σε πληθωριστικές πιέσεις. Ο <ENAMEX TYPE='PERSON'>Αλαν Γκρίνσπαν</ENAMEX> προειδοποίησε 
ότι "δεν είναι ρεαλιστικά τα κέρδη στις αγορές αξιών το τελευταίο διάστημα, εάν 
συγκριθούν με αντίστοιχες περιόδους ανάκαμψης στο παρελθόν".</DOC> 


