<DOC>ΚΟΜΙΣΙΟΝ 


Ενίσχυση του ρόλου της Γ. Δ/νσης ΧΧΙΙΙ για τις μικρομεσαίες

Η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΥΡΩΠΑΪΚΗ Επιτροπή</ENAMEX> αποφάσισε χθες να ισχυροποιήσει το ρόλο συντονισμού 
της αρμόδιας για τις μικρομεσαίες επιχειρήσεις Γενικής Διεύθυνσης ΧΧΙΙΙ. Στόχος, 
να διασφαλιστεί ώστε η πολιτική των ΜΜΕ, του εμπορίου και του τουρισμού να 
είναι επικεντρωμένη, συντονισμένη και συνεπής. 

Ετσι, ο επίτροπος <ENAMEX TYPE='PERSON'>Χρήστος Παπουτσής</ENAMEX> θα προεδρεύει, στο εξής, μιας ομάδας 
επιτρόπων για τις ΜΜΕ και την επιχειρηματικότητα, ώστε να προωθήσει το 
συντονισμό της γενικής προσέγγισης της Επιτροπής. Θα κληθούν να συμμετάσχουν 
στην ομάδα αυτή οι επίτροποι κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Μπάγκεμαν</ENAMEX> (βιομηχανία), <ENAMEX TYPE='PERSON'>Βουλφ - Ματίες</ENAMEX> 
(περιφερειακή πολιτική), <ENAMEX TYPE='PERSON'>Κρεσόν</ENAMEX> (έρευνα), <ENAMEX TYPE='PERSON'>Μόντι</ENAMEX> (εσωτερική αγορά), <ENAMEX TYPE='PERSON'>Βαν Μιρτ</ENAMEX> 
(ανταγωνισμός), <ENAMEX TYPE='PERSON'>Φλιν</ENAMEX> (κοινωνική πολιτική) και <ENAMEX TYPE='PERSON'>Μπιέρεγκαρντ</ENAMEX> (περιβάλλον). 

Σε σχετική δήλωση της Επιτροπής για το ρόλο της Γενικής Διεύθυνσης ΧΧΙΙΙ, 
υπογραμμίζεται ότι η πολιτική σημασία των ΜΜΕ και ευρύτερα η πολιτική των 
επιχειρήσεων και η επιχειρηματικότητα αποτελούν τώρα κύρια πολιτικά θέματα στην 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ε.Ε.</ENAMEX> Το κείμενο της Επιτροπής, που παρουσιάστηκε στο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ευρωπαϊκό Συμβούλιο της 
Μαδρίτης</ENAMEX> (<TIMEX TYPE='DATE'>Δεκέμβριος 1995</TIMEX>), αποτέλεσε το έναυσμα για την εκδήλωση αυτού του 
νέου πολιτικού ενδιαφέροντος, ταυτόχρονα με την ολοένα και μεγαλύτερη 
συνειδητοποίηση ότι οι ΜΜΕ μπορούν να διαδραματίσουν ζωτικό ρόλο στη 
δημιουργία θέσεων εργασίας για την αντιμετώπιση του προβλήματος της ανεργίας 
στην <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ε.Ε.</ENAMEX> Αυτό ενισχύθηκε στη Σύνοδο Κορυφής του <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αμστερνταμ</ENAMEX>, τον <TIMEX TYPE='DATE'>Ιούνιο</TIMEX> του 
<TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX>, ιδιαίτερα στο ψήφισμα των 15 για την ανάπτυξη και την απασχόληση.</DOC> 


