<DOC>ΜΑΖΙ ΜΕ ΟΛΕΣ ΤΙΣ ΕΠΙΧΕΙΡΗΣΕΙΣ ΤΟυ ΟΜΙΛΟΥ ΤΗΣ 


Περίοδος εξωστρέφειας για την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εθνική</ENAMEX>

Η ΕΙΚΟΝΑ του ομίλου -που και επικοινωνιακά προωθεί η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εθνική Τράπεζα</ENAMEX>- 
αποτελεί το μέσον διεισδύσεως στην αγορά τής, μέχρι πρότινος, "άκαμπτης" και 
πρώτης σε μέγεθος εμπορικής τράπεζας της χώρας. Ο διοικητής της Εθνικής <ENAMEX TYPE='PERSON'>Θεόδ. 
Καρατζάς</ENAMEX>, που εγκαινιάζει αύριο στα <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Τίρανα</ENAMEX> το κατάστημα της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εθνικής</ENAMEX> στην 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αλβανία</ENAMEX> (την ίδια ημέρα στην αλβανική πρωτεύουσα θα βρίσκεται κυβερνητικό 
κλιμάκιο με επικεφαλής τον πρωθυπουργό), έχει χαράξει μια στρατηγική σύμφωνα 
με την οποία η κάθε τράπεζα του ομίλου, π.χ. <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εθνική</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κτηματική</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΤΕΒΑ</ENAMEX> αλλά και 
η κάθε εταιρία π.χ. <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Χρηματιστηριακή</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Διαχειρίσεως Αμοιβαίων</ENAMEX> κ.τ.λ., ενεργεί 
ανεξάρτητα μεν αλλά με κοινή κατεύθυνση και ενιαίο στόχο. 

Στο πλαίσιο αυτής της πολιτικής, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εθνική Τράπεζα</ENAMEX>, με την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΤΕΒΑ</ENAMEX> και σε 
συνεργασία με την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εθνική Χρηματιστηριακή</ENAMEX> και την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εταιρία Διαχειρίσεως 
Αμοιβαίων Κεφαλαίων - Διεθνική</ENAMEX>, επιχειρούν να αναλάβουν τη διαχείριση της 
περιουσίας ύψους δεκάδων δισεκατομμυρίων των ασφαλιστικών ταμείων. Η 
ενημερωτικού χαρακτήρα χθεσινή συνάντηση εκπροσώπων ασφαλιστικών ταμείων 
με τη διοίκηση της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εθνικής</ENAMEX>, που έρχεται σε συνέχεια πρόσφατης επαφής της 
διοίκησης της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εθνικής</ENAMEX> με μεγάλο - επιχειρηματίες με ενδιαφέρον για το private 
banking, πρέπει να θεωρείται σημαντική αν κρίνει κανείς από την "ανησυχία" άλλων 
τραπεζών να πληροφορηθούν περί αυτής.</DOC>

