<DOC><ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΥΠ. ΑΝΑΠΤΥΞΗΣ</ENAMEX> 


Αμηχανία για το πάγωμα στις βιομηχανίες της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αττικής</ENAMEX>

Ρεπορτάζ: <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Κράλογλου</ENAMEX> 

ΠΟΛΙΤΙΚΕΣ προεκτάσεις δίνουν οι εκπρόσωποι της βιομηχανίας της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αττικής</ENAMEX> στην 
απόφαση του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΣτE</ENAMEX> που ακυρώνει, μετά 15 χρόνια, το καθεστώς του Π.Δ. 84/84, για 
τη λειτουργία των μεταποιητικών επιχειρήσεων της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αττικής</ENAMEX>. Οπως υποστηρίζουν, οι 
μόνοι που ωφελούνται από την απόφαση αυτή είναι συγκεκριμένοι παράγοντες της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τοπικής Αυτοδιοίκησης</ENAMEX> ενόψει της προεκλογικής περιόδου του <TIMEX TYPE='DATE'>1998</TIMEX>. 

Αμηχανία, όμως, και εκνευρισμό έχει προκαλέσει η απόφαση του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΣτE</ENAMEX> και στο 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργείο Ανάπτυξης</ENAMEX>, επειδή ανατρέπεται όλο το οικοδόμημα της πολιτικής για την 
υποβοήθηση των επιχειρήσεων της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αττικής</ENAMEX> - να ανανεώσουν, δηλαδή, τις 
εγκαταστάσεις και στη συνέχεια να τις μεταφέρουν σε άλλες θέσεις, βάσει ειδικών 
προγραμμάτων που θα καλύπτονταν από κοινοτικούς και εθνικούς πόρους.</DOC> 


