<DOC>ΑΠΟ ΤΟ <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΥΠ. ΑΝΑΠΤΥΞΗΣ</ENAMEX> 


Σε συνεργαζόμενους ΜΜΕ θα δοθούν τα 120 δισ.
Ρεπορτάζ: <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Κράλογλου</ENAMEX> 
ΜΕΧΡΙ το τέλος του χρόνου αναμένεται να μετουσιωθεί σε πράξη η νέα φιλοσοφία 
της 
κυβέρνησης, που υπαγορεύει την πολιτική της για την ανάπτυξη των μικρομεσαίων 
επιχειρήσεων. Η φιλοσοφία εκείνη, δηλαδή, που άφησαν να γίνει αντιληπτή τόσο ο 
πρωθυπουργός <ENAMEX TYPE='PERSON'>Κ. Σημίτης</ENAMEX> όσο και η υπουργός Ανάπτυξης <ENAMEX TYPE='PERSON'>Βάσω Παπανδρέου</ENAMEX> 
εξηγώντας, 
την περασμένη Κυριακή (εμμέσως πλην σαφώς) στους επαγγελματοβιοτέχνες ότι η 
διανομή των 100-120 δισ. δρχ. μέχρι το <TIMEX TYPE='DATE'>2000</TIMEX> θα γίνει με κριτήριο την ανταπόκριση 
στους στόχους μεγιστοποίησης της παραγωγικής βάσης και διεύρυνσης των 
σχημάτων 
τους εντός και εκτός της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδας</ENAMEX>. 
Η επιλογή των μικρομεσαίων που θα ενταχθούν στα προγράμματα των 100 δισ. δρχ., 
ο 
θεσμός των <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΒΙΠΕ</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΒΙΟΠΑ</ENAMEX>, η πολιτική ενίσχυσης της ποιότητας και μια σειρά 
ανακατατάξεων στους δημόσιους φορείς που καλύπτουν τον χώρο των ΜΜΕ θα 
είναι τα 
πρώτα ορατά "δείγματα γραφής" της νέας πολιτικής που καλείται να εφαρμόσει το 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργείο Ανάπτυξης</ENAMEX>.</DOC> 


