<DOC><ENAMEX TYPE='PERSON'>ΕΜΜ. ΞΑΝΘΑΚΗΣ</ENAMEX> 


Το πρώτο 6μηνο '98 τα παράγωγα στη <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Σοφοκλέους</ENAMEX>

ΤΗΝ έναρξη λειτουργίας δευτερογενούς αγοράς χρηματιστηριακών προϊόντων κατά 
το πρώτο εξάμηνο του <TIMEX TYPE='DATE'>1998</TIMEX>, καθώς και την υιοθέτηση του συστήματος ενιαίου 
κωδικού για το επενδυτικό κοινό ευθύς μόλις ολοκληρωθεί η διαδικασία της 
αποϋλοποίησης των τίτλων, προανήγγειλε χθες, από τη <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Νέα Υόρκη</ENAMEX>, ο πρόεδρος του 
ΧΑΑ καθηγητής <ENAMEX TYPE='PERSON'>Εμμ. Ξανθάκης</ENAMEX>. Παρουσιάζοντας τη φιλοσοφία επί της οποίας 
στηρίχθηκε η δημιουργία του νέου χρηματιστηριακού εργαλείου, από τη θυγατρική 
εταιρία του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Χρηματιστηρίου του Λονδίνου</ENAMEX> και της εφημερίδας <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Financial Times</ENAMEX> σε 
συνεργασία με το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX>, ο πρόεδρος του Χρηματιστηρίου καθ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Εμμ. Ξανθάκης</ENAMEX> 
επεσήμανε, μεταξύ άλλων, ότι η υιοθέτηση του FTSE/ASE -20 έχει ως στόχο αφενός 
τη χρησιμοποίηση αλλοδαπού επενδυτικού ενδιαφέροντος και αφετέρου τη 
χρησιμοποίησή του στο πλαίσιο της υπό δημιουργίας αγοράς παραγώγων μετοχικών 
προϊόντων. 

Συγκεκριμένα, κατά τη διάρκεια ομιλίας του προ κοινού Αμερικανών θεσμικών 
επενδυτών και χρηματιστηριακών παραγόντων για την παρουσίαση του νέου δείκτη 
FTSE/ASE -20, ο κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Ξανθάκης</ENAMEX> επεσήμανε ότι τα πρώτα παράγωγα προϊόντα επί του 
δείκτου θα τεθούν προς διαπραγμάτευση κατά το α' εξάμηνο του επόμενου έτους. 
Παράλληλα, χαρακτήρισε ως άμεση προτεραιότητα την προώθηση του συστήματος 
της αποϋλοποίησης, τονίζοντας ότι έχει ήδη ακινητοποιηθεί ποσοστό της τάξης του 
76% των μετοχών και έχουν εκδοθεί τα αναλογούντα αποθετήρια έγγραφα, γεγονός 
που χρηματιστών. Συγκεκριμένα, το Δ.Σ. του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΣΜΕΧΑ</ENAMEX> συζήτησε το θέμα των 
ασφαλιστικών κινδύνων στη χρηματιστηριακή αγορά και αποφάσισε να 
παρακολουθήσει και να στηρίξει τις ενέργειες του Συνεγγυητικού, οι οποίες θα 
πρέπει να τείνουν στον εντοπισμό και στην εξειδίκευση των μορφών των κινδύνων 
που πρέπει να αντιμετωπισθούν (φυσική φθορά τίτλων με διαφοροποίηση 
ονομαστικών και ανωνύμων, συναλλακτικοί κίνδυνοι κ.λπ.) καθώς και στη 
διατύπωση των ειδικότερων όρων και προϋποθέσεων των ασφαλιστικών 
συμβολαίων, ούτως ώστε να υπάρχει ουσιαστική εξασφάλιση. 

Το Διοικητικό Συμβούλιο εντόπισε το πρόβλημα της ανάγκης ασφαλιστικής κάλυψης 
των κινδύνων από την, για μικρό ακόμα διάστημα, φυσική διακίνηση των τίτλων 
αλλά αναγνωρίζει την ανάγκη μονιμότερης κάλυψης κινδύνων διαφορετικής μορφής 
και μετά την αποϋλοποίηση.</DOC> 


