<DOC>SOS για τα καύσιμα <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ενόπλων</ENAMEX> στη <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ρόδο</ENAMEX>


Ρεπορτάζ: <ENAMEX TYPE='PERSON'>Παν. Τσιμπούκης</ENAMEX> 
ΚΙΝΔΥΝΕΥΕΙ να διακοπεί η προμήθεια καυσίμων για τα οχήματα κ.λπ. μηχανήματα 
των 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ενόπλων Δυνάμεων</ENAMEX> στη νήσο <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ρόδο</ENAMEX>, με υπευθυνότητα του νομάρχη Δωδεκανήσου 
και της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Νομαρχιακής Αυτοδιοίκησης Δωδεκανήσου</ENAMEX>, υποστηρίζει με προσφυγή της στο 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Συμβούλιο 
της Επικρατείας</ENAMEX> η εταιρία "<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Rodoil Α.Ε. Πετρελαίου και Υγραερίου</ENAMEX>". 
Συγκεκριμένα, με την από <TIMEX TYPE='DATE'>2.10.1997</TIMEX> απόφαση του νομάρχη Δωδεκανήσου, 
διατάχθηκε η 
σφράγιση των εγκαταστάσεων της προσφεύγουσας εταιρίας στην περιοχή της 
Κοινότητας <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Καλαβαρδών Ρόδου</ENAMEX>. Η "<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>R</ENAMEX>" έχει υποβάλει αίτηση για ανανέωση της 
άδειας 
λειτουργίας των δεξαμενών της και έχει καταθέσει στη νομαρχία όλα τα απαιτούμενα 
έγγραφα, καθώς και μελέτη διάθεσης αποβλήτων, η οποία εγκρίθηκε μεν από την 
αρμόδια υπηρεσία, αλλά με ευθύνη του νομάρχη δεν εκδόθηκε άδεια. Και 
υπογραμμίζει στη συνέχεια στην προσφυγή της η εταιρία, ότι ο νομάρχης επιμένει 
να απαιτεί από την προσφεύγουσα την άδεια διάθεσης αποβλήτων, "η έκδοση της 
οποίας όμως γίνεται από αυτόν και όχι από την εταιρία μας". 
Παρ' όλα αυτά ο νομάρχης διέταξε το κλείσιμο των εγκαταστάσεων. Υπογραμμίζει 
στην προσφυγή της η προσφεύγουσα: "Η πιο αντιφατική συνέπεια της εκτέλεσης της 
προσβαλλόμενης νομαρχιακής απόφασης συνίσταται στην ευθεία και άμεση 
πρόκληση 
ζημίας, αλλά κυρίως ουσιαστικών προβλημάτων στο ίδιο το ελληνικό δημόσιο και 
συγκεκριμένα στην άμυνα της χώρας. Και αυτό διότι με βάση την από <TIMEX TYPE='DATE'>24.11.1996</TIMEX> 
σύμβαση μεταξύ της εταιρίας μας και των <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ε.Δ.</ENAMEX>, από τις συγκεκριμένες δεξαμενές 
προμηθεύεται καύσιμα η στρατιωτική δύναμη επιπέδου Μεραρχίας που εδρεύει στη 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ρόδο</ENAMEX> για τις ανάγκες όλων των οχημάτων της".</DOC> 


