<DOC>ΜΕΓΑΛΗ ΙΚΑΝΟΠΟΙΗΣΗ ΣΤΟ ΥΠΕΘΟ ΓΙΑ ΤΟ 4,7% ΤΟΥ ΠΛΗΘΩΡΙΣΜΟΥ 


Ισχυρό στοιχείο αισιοδοξίας

ΣΤΟ 4,7% έκλεισε ο πληθωρισμός το <TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX>, σημειώνοντας σαφή βελτίωση σε 
σύγκριση με το <TIMEX TYPE='DATE'>1996</TIMEX>, οπότε το αντίστοιχο ποσοστό ήταν 7,3%. Η θετική αυτή 
εξέλιξη οφείλεται στην άνοδο κατά 0,8% του τιμαρίθμου τον <TIMEX TYPE='DATE'>Δεκέμβριο του 1997</TIMEX>, 
σε σύγκριση με τον <TIMEX TYPE='DATE'>Νοέμβριο</TIMEX>, έναντι αύξησης κατά 1,2% που σημειώθηκε στην 
αντίστοιχη σύγκριση του <TIMEX TYPE='DATE'>1996</TIMEX>. 

Ο υπουργός Εθνικής Οικονομίας και Οικονομικών <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Παπαντωνίου</ENAMEX> χαρακτήρισε τη 
βελτίωση του δείκτη πληθωρισμού ως το σημαντικότερο επίτευγμα του 
Προγράμματος Σύγκλισης και δήλωσε ότι ο πληθωρισμός βρίσκεται σε "απόσταση 
αναπνοής" από το σχετικό κριτήριο Σύγκλισης. Σημειώνεται, πάντως, ότι ο μέσος 
ετήσιος ρυθμός πληθωρισμού, στο τέλος του <TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX>, ήταν 5,5%, περίπου διπλάσιος, 
δηλαδή, του κριτηρίου Σύγκλισης που είναι 2,5%. 

Ο γενικός γραμματέας της Εθνικής Στατιστικής Υπηρεσίας <ENAMEX TYPE='PERSON'>Νικ. Καραβίτης</ENAMEX> 
χαρακτήρισε το 4,7% ως "καλή βάση" για την περαιτέρω αποκλιμάκωση του 
πληθωρισμού κατά το <TIMEX TYPE='DATE'>1998</TIMEX> και τόνισε ότι ο φετινός κυβερνητικός στόχος για 
πληθωρισμό 2,5% είναι εφικτός. 

Η αισιοδοξία για θετική πορεία του πληθωρισμού κατά τη διάρκεια του <TIMEX TYPE='DATE'>1998</TIMEX> 
βασίζεται στις εξής εκτιμήσεις: 
* 1. Το <TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX>, σημειώθηκε σοβαρή άνοδος του δολαρίου, η οποία δεν είναι βέβαιο 
ότι θα συνεχιστεί και εφέτος. 
* 2. Για το <TIMEX TYPE='DATE'>1998</TIMEX>, υπάρχουν θετικές εκτιμήσεις ως προς την πορεία της τιμής του 
πετρελαίου. 
* 3. Το <TIMEX TYPE='DATE'>1998</TIMEX>, δεν θα επαναληφθούν οι σημαντικές αυξήσεις τιμών σε υπηρεσίες 
(τιμολόγια ΔΕΚΟ κ.λπ.) που σημειώθηκαν στο προηγούμενο έτος. 
* 4. Η αυστηρότερη εισοδηματική πολιτική το <TIMEX TYPE='DATE'>1998</TIMEX> θα συμβάλει αποτελεσματικά 
στην περαιτέρω αποκλιμάκωση των πληθωριστικών πιέσεων. 

Πέραν όλων αυτών, η θετική προοπτική για τον πληθωρισμό ενισχύεται και από τις 
διεθνείς εξελίξεις και, κυρίως, από τη συγκράτηση σε πολύ χαμηλά επίπεδα του 
πληθωρισμού στις χώρες της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ευρωπαϊκής Ενωσης</ENAMEX>. Οπως τόνισε ο γενικός 
γραμματέας της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΣΥΕ</ENAMEX>, η αντιπληθωριστική τάση στην οικονομία είναι σαφής και 
δεν διακόπτεται από παροδικές αυξήσεις σε συγκεκριμένους τομείς.</DOC>

