<DOC>Ανάκαμψη στις αγορές της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ασίας</ENAMEX>


ΤΑ ΑΣΙΑΤΙΚΑ χρηματιστήρια ανέλαβαν χθες την πρωτοπορία στην ανάκαμψη των 
χρηματοοικονομικών αγορών σε όλο τον κόσμο. Πήραν κουράγιο από την άνοδο, 
αργά προχθές, στη <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ν. Υόρκη</ENAMEX> καθώς και από τα σχόλια αξιωματούχων των <ENAMEX TYPE='LOCATION'>ΗΠΑ</ENAMEX> και 
του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Διεθνούς Νομισματικού Ταμείου</ENAMEX> τα οποία προκάλεσαν συγκρατημένη 
αισιοδοξία ως προς τις χρηματοπιστωτικές και οικονομικές προοπτικές στη <ENAMEX TYPE='LOCATION'>ΝΑ Ασία</ENAMEX>. 
Στο κλίμα αυτό, τόσο το δολάριο, όσο και το μάρκο, αναγκάστηκαν να 
παραχωρήσουν έδαφος στο γιεν. 

Το ισχυρό άνοιγμα της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ν. Υόρκης</ENAMEX> χθες βοήθησε τα ευρωπαϊκά χρηματιστήρια, που 
ήδη σημείωναν μερική ανάκαμψη, μετά την "αιματοχυσία" της Δευτέρας, να 
τερματίσουν σε αισθητά υψηλότερα επίπεδα. Ειδικότερα, οι εξελίξεις στα μεγάλα 
διεθνή χρηματιστήρια ήταν οι ακόλουθες: <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Χονγκ Κονγκ</ENAMEX> αύξηση 7,38%, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Σιγκαπούρη</ENAMEX> 
7,38%, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Τόκιο</ENAMEX> 0,62%, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Λονδίνο</ENAMEX> 0,30%, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Φρανκφούρτη</ENAMEX> 1,76%, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Παρίσι</ENAMEX> 1,41%, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ζυρίχη</ENAMEX> 
1,77%. Παρά τη συγκρατημένη αισιοδοξία, υπήρξαν και επιφυλάξεις. Η ανάκαμψη 
των μετοχικών αγορών στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ασία</ENAMEX> ήταν μια ευπρόσδεκτη ανάσα, υπογραμμιζόταν 
χθες, αλλά είναι πολύ νωρίς ακόμη για να πει κανείς αν πρόκειται για πραγματική 
στροφή.</DOC>

