<DOC>ΣΤΗ <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΒΟΥΛΗ</ENAMEX> 


Βαριές κατηγορίες για τα δημόσια έργα

ΝΟΣΗΡΟ κλίμα, με ένθεν κακείθεν κατηγορίες περί "αδιαφάνειας", "ρεμούλας" και 
διασπάθισης του δημόσιου χρήματος αναδύθηκε χθες το βράδυ στη <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βουλή</ENAMEX>, κατά τη 
συζήτηση του νομοσχεδίου για την ανάθεση των δημοσίων έργων, μεταξύ 
κυβέρνησης και αξιωματικής αντιπολίτευσης. 

Ειδικότερα, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ν.Δ.</ENAMEX>, δια των κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Ε. Μεϊμαράκη</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='PERSON'>Β. Κορκολόπουλου</ENAMEX>, εξαπέλυσε 
σφοδρή επίθεση κατά της ηγεσίας του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΥΠΕΧΩΔΕ</ENAMEX>, κάνοντας λόγο για αδιαφανείς 
διαδικασίες στις αναθέσεις των έργων και χαρακτηρίζοντας την πολιτική ηγεσία του 
υπουργείου ως ανεπαρκή. Είναι δε χαρακτηριστική η φράση του κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Μεϊμαράκη</ENAMEX> ότι 
"είναι επιεικής ο όρος ανεπάρκεια, διότι εάν δεν είναι ανεπαρκής η πολιτική ηγεσία, 
τότε συμμετέχει και η ίδια στη διαφθορά". Ο κοινοβουλευτικός εκπρόσωπος της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ν.Δ.</ENAMEX> κατήγγειλε ότι οι αναθέσεις για το έργο της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Εγνατίας</ENAMEX>,, ύψους 15 δισ. δρχ., είναι 
χωρίς κριτήρια και, ακόμη, άφησε σαφείς υπαινιγμούς για σκάνδαλα που αφορούν 
τον υποψήφιο πρόεδρο του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΠΑΣΟΚ</ENAMEX> στο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΤΕΕ</ENAMEX>, αλλά και τον γενικό γραμματέα του 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργείου ΠΕΧΩΔΕ</ENAMEX>. 

Απαντώντας, ο κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Λαλιώτης</ENAMEX> αναφέρθηκε στην περίοδο <TIMEX TYPE='DATE'>1990-1993</TIMEX> τονίζοντας ότι 
έγιναν απευθείας αναθέσεις μελετών, ύψους δεκάδων δισ. δρχ., επιλεκτικά σε 
τέσσερα συγκεκριμένα γραφεία. Οσο για τον γενικό γραμματέα, είπε ότι η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ν.Δ.</ENAMEX> 
κρίνει εξ ιδίων τα αλλότρια και την κάλεσε να καταθέσει στη Δικαιοσύνη όσα 
στοιχεία διαθέτει.</DOC>

