<DOC>
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΤΑΝΕ Α.Ε.</ENAMEX> 


Προοπτική εκτέλεσης έργων στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αλβανία</ENAMEX>

ΤΗΝ ΥΠΑΡΞΗ διαπραγματεύσεων με αμερικανικό ίδρυμα και τοπικούς παράγοντες 
της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αλβανίας</ENAMEX>, σχετικά με την εκτέλεση έργων προϋπολογισμού άνω των 1,5 εκατ. 
δολαρίων, ανακοίνωσε χθες η εισηγμένη κατασκευαστική εταιρία <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΤΑΝΕ Α.Ε.</ENAMEX> 
Παράλληλα, όπως επισημαίνεται στην ίδια ανακοίνωση, εντός του <TIMEX TYPE='DATE'>Οκτωβρίου</TIMEX> 
ολοκληρώνεται από την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΤΑΝ Overseas</ENAMEX>, θυγατρική της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΤΑΝΕ Α.Ε.</ENAMEX> στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αλβανία</ENAMEX>, 
η κατασκευή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιερατικής Σχολής Δυρραχίου</ENAMEX>, συνολικής αξίας 1,4 εκατ. δολαρίων. 
Εντός <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδος</ENAMEX>, η εταιρία αναμένεται να ανακοινώσει σύντομα το αποτέλεσμα 
επαφών της με εξειδικευμένους ξένους οίκους σε αντικείμενο που συνδέεται με 
προγραμματικές συμφωνίες του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δημοσίου</ENAMEX>. Παράλληλα, συζητεί την αγορά μεγάλης 
έκτασης σε νησί του <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αιγαίου</ENAMEX> για την κατασκευή παραθεριστικών κατοικιών, με το 
σύστημα Betanet-κατοικία. 

Το σύστημα αυτό αφορά σε εξ ολοκλήρου κατασκευή από προκατασκευασμένα 
στοιχεία σκυροδέματος ειδικών προδιαγραφών και προσφέρει μεγαλύτερη αντοχή 
στο χρόνο, καλύτερη αντισεισμική συμπεριφορά, ταχύτητα χρόνου παράδοσης και 
μείωση του κόστους κατά 30% περίπου σε σύγκριση με το κόστος της συμβατικής 
κατασκευής. Τέλος, βρίσκεται εν εξελίξει το έργο κατασκευής σχολικών κτιρίων σε 
περιοχές της ηπειρωτικής και νησιωτικής <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδας</ENAMEX>, προϋπολογισμού άνω των 700 
εκατ. δρχ.</DOC> 


