<DOC>ΜΕΛΕΤΗ <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ICAP</ENAMEX> 


Ενταση ανταγωνισμού στους χυμούς

ΜΕ ΡΥΘΜΟ χαμηλότερο του 5% σύμφωνα με μελέτη της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ICAP Α.Ε.</ENAMEX> προβλέπεται 
ότι θα κινηθεί η αγορά (σε όγκο) χυμών - αναψυκτικών, στο διάστημα <TIMEX TYPE='DATE'>1997 - 1999</TIMEX>, 
καθώς η κατανάλωση των προϊόντων αυτών κυμαίνεται ήδη σε υψηλά επίπεδα. 
Παράλληλα, αναμένεται ένταση του ανταγωνισμού μεταξύ των εταιριών του κλάδου 
με σημείο αιχμής και την παραγωγή νέων προϊόντων. 

Σύμφωνα με τη νέα κλαδική μελέτη της Διεύθυνσης Μελετών της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ICAP</ENAMEX> "Χυμοί - 
Αναψυκτικά, η κατανάλωση χυμών στο χρονικό διάστημα <TIMEX TYPE='DATE'>1990-1996</TIMEX> αυξήθηκε σε 
ποσοστό 57,73% και έφθασε τα 173,5 εκατ. λίτρα έναντι 110 εκατ. λίτρων το <TIMEX TYPE='DATE'>1990</TIMEX>. 
Τη μερίδα του λέοντος στην κατανάλωση κατέχουν οι χυμοί μακράς διαρκείας, το 
μερίδιο των οποίων εκτιμάται σε 75%, ενώ το υπόλοιπο 25% κατέχουν οι χυμοί 
μικρής διάρκειας. 

Ουσιαστικά, το 90% περίπου της ελληνικής αγοράς χυμών ελέγχεται από πέντε 
επιχειρήσεις: <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>3Ε</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΛΤΑ</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Φλώρινα - Χωναίος</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΒΓΑ</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Pepsico - ΗΒΗ</ENAMEX> (μόνο η 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>3Ε</ENAMEX> και η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΛΤΑ</ENAMEX> υπολογίζεται ότι ελέγχουν ποσοστό άνω του 70% της αγοράς). Η 
αγορά των αναψυκτικών, με βάση τις εκτιμήσεις των μελετητών της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ICAP</ENAMEX> άγγιξε το 
<TIMEX TYPE='DATE'>1996</TIMEX> τα 690 εκατ. λίτρα από 520 εκατ. λίτρα που ήταν το <TIMEX TYPE='DATE'>1990</TIMEX>, σημειώνοντας 
αύξηση της τάξης του 32,69%. Κυρίαρχοι στην κατανάλωση αναδεικνύονται τα 
αναψυκτικά τύπου cola με μερίδιο που προσεγγίζει το 57%. Τη δεύτερη θέση στις 
προτιμήσεις των καταναλωτών διατηρούν οι πορτοκαλάδες με μερίδιο που αγγίζει το 
17%. 

Η αγορά τα αναψυκτικών ελέγχεται από δύο μόνο εταιρίες: Την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>3Ε</ENAMEX> και την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Pepsico - 
ΗΒΗ</ENAMEX>. Το συνολικό τους μερίδιο υπολογίζεται σε ποσοστό πλέον του 85%. Αξίζει να 
σημειωθεί ότι ανοδική πορεία εμφανίζουν τα τελευταία χρόνια τα private label 
αναψυκτικά κυρίως τύπου cola, εξαιτίας της χαμηλής τους τιμής. Ωστόσο, το μερίδιό 
τους είναι ακόμη μικρό.</DOC> 


