<DOC>ΠΑΡΕΜΒΑΣΗ ΤΗΣ <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ν.Δ.</ENAMEX> ΜΕ ΔΥΟ ΕΡΩΤΗΣΕΙΣ ΤΗΣ <ENAMEX TYPE='PERSON'>ΝΤ. ΜΠΑΚΟΓΙΑΝΝΗ</ENAMEX> 


"Κρατικές αποθήκες μετοχών"!

Ρεπορτάζ: <ENAMEX TYPE='PERSON'>Ν. Τσιούτσιας</ENAMEX> 

ΕΝΤΕΙΝΕΤΑΙ η αντιπαράθεση μεταξύ κυβέρνησης και αξιωματικής αντιπολίτευσης 
για την πορεία της οικονομίας. Χθες, η τομεάρχης Ανάπτυξης <ENAMEX TYPE='PERSON'>Ντόρα Μπακογιάννη</ENAMEX> 
κατέθεσε δύο ερωτήσεις στη <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βουλή</ENAMEX> (μία προς τον πρωθυπουργό και μία προς τους 
υπουργούς Εθνικής Οικονομίας, Ανάπτυξης και Μεταφορών), με τις οποίες αφενός 
αμφισβητεί τις δυνατότητες της κυβέρνησης για διαρθρωτικές αλλαγές και, 
αφετέρου, κάνει λόγο για αδιαφανείς διαδικασίες. 

Ειδικότερα, η κ. Μπακογιάννη, αναφερόμενη στις κυβερνητικές εξαγγελίες περί 
μετοχοποιήσεων <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX> μέσω του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX>, αφού επισημαίνει ότι "από το <TIMEX TYPE='DATE'>1996</TIMEX>, κατ' 
επανάληψη ο πρωθυπουργός έχει ανακοινώσει ότι επίκειται η εισαγωγή των <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΚΑΕ</ENAMEX>, 
της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΠ</ENAMEX> και άλλων κρατικών επιχειρήσεων στο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX>", τονίζει πως "οι διάφορες 
πληροφορίες αναφέρουν ότι η αγορά δεν φαίνεται να ανταποκρίνεται στα 
κυβερνητικά σχέδια περί μετοχοποιήσεων, αφού υπάρχει η εκτίμηση ότι οι 
περισσότερες <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX> δεν έχουν θέση στη χρηματιστηριακή αγορά, καθώς δεν 
πληρούν ούτε τις τυπικές προϋποθέσεις". 

Η τομεάρχης της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ν.Δ.</ENAMEX> καταγγέλλει, εν συνεχεία, την κυβέρνηση ότι "φαίνεται πως 
καταλήγει, για να στηρίξει τις μετοχοποιήσεις, να χρησιμοποιεί τους επενδυτικούς 
οργανισμούς που ελέγχει ή επηρεάζει ως "αποθήκες μετοχών", με μοναδικό στόχο να 
αυξήσει πλασματικά τα έσοδα". Η κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Μπακογιάννη</ENAMEX> ερωτά τον κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Σημίτη</ENAMEX> ποιο είναι το 
ακριβές χρονοδιάγραμμα για τη μετοχοποίηση των <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX>, ποιο το οικονομικό 
κόστος των κρατικών τραπεζών "από τις καθοδηγούμενες παρεμβάσεις για αγορά 
άχρηστων μετοχών" και, τέλος, ποια θα είναι η επιβάρυνση των δημοσίων 
ελλειμμάτων εάν τελικώς οι <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX> δεν εισαχθούν στο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX>. Οσον αφορά τη 
δεύτερη ερώτησή της, σχετίζεται με τις προγραμματικές συμφωνίες. Η τομεάρχης 
κάνει λόγο για "αδιαφανείς και συνοπτικές διαδικασίες" και για "πρωτοφανή πολιτική 
υποκρισία" και ερωτά εάν αληθεύουν οι πληροφορίες για παρέμβαση της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ε.Ε.</ENAMEX>, καθώς 
και ποια στοιχεία διαθέτουν οι διοικήσεις των <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX> για κάθε προγραμματική 
συμφωνία, τα οποία απαντούν στις πιθανές αιτιάσεις των κοινοτικών υπηρεσιών.</DOC> 

