<DOC>Συνέχεια στο "σήριαλ" <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δέλτα ΑΧΕ</ENAMEX>


ΤΗΝ παροχή συμπληρωματικών στοιχείων επί των συναλλαγών εννέα φυσικών 
προσώπων που φέρονται ως σχετιζόμενα με την πολύκροτη υπόθεση της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δέλτα 
ΑΧΕ</ENAMEX>, ζήτησε χθες από 10 χρηματιστηριακές εταιρίες ο Β' Ειδικός Ανακριτής <ENAMEX TYPE='PERSON'>Κ. 
Γκανιάτσος</ENAMEX>. Συγκεκριμένα, σύμφωνα με έγκυρες πηγές, το αίτημα του κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γκανιάτσου</ENAMEX> 
αφορά επιταγές και πινακίδια χρηματιστηριακών συναλλαγών που συνδέονται με 
τους <ENAMEX TYPE='PERSON'>Αγγ. Ντίκο</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='PERSON'>Δημ. Τζαννή</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='PERSON'>Δ. Κουκουβέτσιο</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='PERSON'>Ευ. Πιτούλη</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='PERSON'>Δ. Χαρισοπούλου</ENAMEX>, 
<ENAMEX TYPE='PERSON'>Β. Κωστόπουλο</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='PERSON'>Ξ. Λαιμού</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='PERSON'>Στ. Γιαβρίδη</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='PERSON'>Π. Τρύφωνα</ENAMEX> και διεξάγεται ώστε να 
διακριβωθεί κατά πόσο ποσά που αφορούν την υπόθεση κατέληξαν σε τραπεζικούς 
λογαριασμούς των ιδίων ή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δέλτα ΑΧΕ</ENAMEX>.</DOC>

