<DOC>ΣΥΜΦΩΝΑ ΜΕ ΤΟ ΙΣΟΖΥΓΙΟ ΓΙΑ ΤΟ 10ΜΗΝΟ <TIMEX TYPE='DATE'>ΙΑΝΟΥΑΡΙΟΥ - ΟΚΤΩΒΡΙΟΥ</TIMEX> 


Φεύγουν λεφτά, έρχονται χρέη

Η ΣΗΜΑΝΤΙΚΗ άνοδος των χρεολυσίων, η εκτεταμένη εκροή κεφαλαίων, αλλά και 
η άνοδος του δανεισμού σε συνάλλαγμα του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δημοσίου</ENAMEX>, συνέθεταν την εικόνα του 
εξωτερικού τομέα της οικονομίας στο 10μηνο <TIMEX TYPE='DATE'>Ιανουαρίου - Οκτωβρίου 1997</TIMEX>, εικόνα 
που ελαφρώς επηρεάσθηκε από την αναταραχή στη χρηματαγορά που άρχισε στις <TIMEX TYPE='DATE'>27 
Οκτωβρίου</TIMEX>. 

Σύμφωνα με τα στοιχεία για το ισοζύγιο Τρεχουσών Συναλλαγών, που ανακοίνωσε 
χθες η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τράπεζα της Ελλάδος</ENAMEX>, τα συναλλαγματικά διαθέσιμα της χώρας στο τέλος του 
<TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX> έφθαναν τα 13,3 δισ. δολ. Το ισοζύγιο σημείωσε βελτίωση του ελλείμματος τον 
<TIMEX TYPE='DATE'>Οκτώβριο</TIMEX>, η οποία όμως δεν αντιστρέφει την αρνητική εικόνα του δεκάμηνου. 

Αναλυτικότερα, η άνοδος κατά 328 εκατ. δολ. των καθαρών μεταβιβάσεων από την 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ευρωπαϊκή Ενωση</ENAMEX> τον <TIMEX TYPE='DATE'>Οκτώβριο του 1997</TIMEX>, σε σχέση με τον αντίστοιχο μήνα του 
<TIMEX TYPE='DATE'>1996</TIMEX>, συνετέλεσε στη μείωση κατά 39,1% του ελλείμματος του Ισοζυγίου 
Τρεχουσών Συναλλαγών του εν λόγω μήνα. 

Στο δεκάμηνο <TIMEX TYPE='DATE'>Ιανουαρίου - Οκτωβρίου 1997</TIMEX> το Ισοζύγιο Τρεχουσών Συναλλαγών 
εμφανίζει έλλειμμα 4.546,1 εκατ. δολ., έναντι ελλείμματος 4.241,5 εκατ. δολ. στο 
αντίστοιχο διάστημα του <TIMEX TYPE='DATE'>1996</TIMEX>. Η διεύρυνση του ελλείμματος κατά 7,2% οφείλεται 
στη χειροτέρευση κατά 2,4% του ελλείμματος του εμπορικού ισοζυγίου, ενώ το 
πλεόνασμα του ισοζυγίου των άδηλων συναλλαγών παρέμεινε αμετάβλητο. 

Αξιοσημείωτο στοιχείο αποτελεί η εκροή κεφαλαίων που στο δεκάμηνο <TIMEX TYPE='DATE'>Ιανουαρίου - 
Οκτωβρίου</TIMEX>, όσον αφορά τον ιδιωτικό τομέα, ανήλθε σε 4.582 εκατ. δολ. έναντι 
εισροής 6.964 εκατ. δολ. στο αντίστοιχο διάστημα του <TIMEX TYPE='DATE'>1996</TIMEX>. Η εξέλιξη αυτή, 
σύμφωνα με την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τράπεζα της Ελλάδος</ENAMEX>, οφείλεται σε εκροές βραχυχρόνιων 
κεφαλαίων, αλλά και στη σημαντική μείωση των ανακαταθέσεων των πιστωτικών 
ιδρυμάτων στην <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τράπεζα της Ελλάδος</ENAMEX>. 

Τον <TIMEX TYPE='DATE'>Οκτώβριο</TIMEX> σημειώθηκε σημαντική άνοδος των χρεολυσίων του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δημοσίου</ENAMEX>, τα 
οποία στο 10μηνο του <TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX> ανήλθαν σε 9.434,7 εκατ. δολ., έναντι 4.012,1 εκατ. δολ. 
στο αντίστοιχο διάστημα του <TIMEX TYPE='DATE'>1996</TIMEX>. Οι αυξημένες υποχρεώσεις για χρεολύσια 
οδήγησαν σε άνοδο του δανεισμού σε συνάλλαγμα του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δημοσίου</ENAMEX>. 

Στο δεκάμηνο του <TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX> ο καθαρός δανεισμός του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δημοσίου</ENAMEX> ανήλθε σε 1.407,3 εκατ. 
δολ., έναντι 791,1 εκατ. δολ. στο αντίστοιχο διάστημα του <TIMEX TYPE='DATE'>1996</TIMEX>. Στον δανεισμό του 
<TIMEX TYPE='DATE'>Οκτωβρίου</TIMEX> περιλαμβάνεται και βραχυπρόθεσμος καθαρός δανεισμός 700 εκατ. δολ. 
που έγινε από την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τράπεζα της Ελλάδος</ENAMEX> με τη μορφή swaps.</DOC>

