<DOC>ΔΙΑΦΗΜΙΣΗ 


Γερμανικές αιτιάσεις για την ελληνική ψήφο υπέρ της "καπνοαπαγόρευσης"

ΕΝΤΟΝΗ πολεμική έχει ξεσπάσει στις <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Βρυξέλλες</ENAMEX> γύρω από την ψήφο της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδας</ENAMEX> 
στο Συμβούλιο Υπουργών στην ψηφοφορία για την έγκριση της πρότασης οδηγίας 
σχετικά με την απαγόρευση της διαφήμισης στα προϊόντα καπνού. Η <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Γερμανία</ENAMEX> 
κατηγορεί την <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδα</ENAMEX> ότι ψήφισε υπέρ της απαγόρευσης με αντάλλαγμα την 
παραγραφή οφειλών στο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Γεωργικό Ταμείο</ENAMEX> από την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ευρωπαϊκή Επιτροπή</ENAMEX>, το 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ευρωπαϊκό Κοινοβούλιο</ENAMEX> ζητεί διευκρινίσεις από την Επιτροπή και η τελευταία 
διαψεύδει τις γερμανικές κατηγορίες κατά των <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αθηνών</ENAMEX>. 

Στο Συμβούλιο Υπουργών Υγείας της <TIMEX TYPE='DATE'>5ης Δεκεμβρίου 1997</TIMEX>, οι "15" κατέληξαν 
έπειτα από ψηφοφορία σε μια πολιτική απόφαση για την πλήρη απαγόρευση της 
διαφήμισης των προϊόντων καπνού στην κοινοτική επικράτεια. Η απαγόρευση αυτή 
θα ισχύσει από το <TIMEX TYPE='DATE'>2002</TIMEX> για τις εφημερίδες και τα περιοδικά, το <TIMEX TYPE='DATE'>2003</TIMEX> για τις χορηγίες 
και το <TIMEX TYPE='DATE'>2006</TIMEX> για τα μεγάλα αθλητικά γεγονότα, (ράλυ αυτοκινήτων και 
μοσοσικλετών). 

Καθοριστικό ρόλο για την έγκριση της πρότασης οδηγίας της Επιτροπής έπαιξε η 
ελληνική ψήφος υπέρ της απαγόρευσης, ενώ στις προηγούμενες συζητήσεις στο 
Συμβούλιο η <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδα</ENAMEX> είχε ταχθεί κατά της απαγόρευσης. 

Μετά την πολιτική απόφαση των "15", ακολουθήθηκε η σχετική διαδικασία. Ετσι, η 
οδηγία εγκρίθηκε από την ολομέλεια του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ευρωπαϊκού Κοινοβουλίου</ENAMEX> και επέστρεψε 
στο Συμβούλιο Υπουργών για την οριστική υιοθέτησή της από τους "15", χωρίς 
συζήτηση (σημείο Α). Η <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Γερμανία</ENAMEX>, όμως, που ήταν επικεφαλής των χωρών που 
ψήφισαν κατά της πρότασης οδηγίας της Επιτροπής και ο χριστιανοδημοκράτης 
ευρωβουλευτής <ENAMEX TYPE='PERSON'>Βέρνερ Λάγνκεν</ENAMEX>, που ανήκει στο στενό περιβάλλον του 
καγκελάριου <ENAMEX TYPE='PERSON'>Χέλμουτ Κολ</ENAMEX>, κατηγόρησε στην επιτροπή προϋπολογισμού του 
σώματος την <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδα</ENAMEX>, ότι έπειτα από μυστική συνεννόηση με την Επιτροπή, ψήφισε 
στο Συμβούλιο Υπουργών υπέρ της απαγόρευσης της διαφήμισης, με αντάλλαγμα 
την παραγραφή από την Επιτροπή ελληνικών οφειλών ύψους 400 εκατ. μάρκων (200 
εκατ. ecu) που αφορούσαν επιστροφές στο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Γεωργικό Ταμείο</ENAMEX> από αδικαιολόγητα 
καταβληθέντες επιδοτήσεις στον τομέα της γεωργίας. 

Στην κατηγορία του Γερμανού ευρωβουλευτή έδωσε συνέχεια η Επιτροπή 
Προϋπολογισμού του Ευρωκοινοβουλίου, η οποία ζήτησε αμέσως διευκρινίσεις από 
την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ευρωπαϊκή Επιτροπή</ENAMEX>. Ο εκπρόσωπος του αρμοδίου για τη γεωργία επιτρόπου 
<ENAMEX TYPE='PERSON'>Φρανς Φίσλερ</ENAMEX> διέψευσε χθες κατηγορηματικά ότι υπάρχουν τέτοιες οφειλές από 
ελληνικής πλευράς. Επίσης, ο αρμόδιος για θέματα υγείας επίτροπος <ENAMEX TYPE='PERSON'>Πάτρεγκ Φλιν</ENAMEX> 
χαρακτήρισε "σκανδαλώδη" την κατηγορία του <ENAMEX TYPE='PERSON'>Βέρνερ Λάνγκν</ENAMEX> για "μυστική 
συνεννόηση" με την <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αθήνα</ENAMEX> με στόχο την "εξαγορά" της ελληνικής ψήφου στο 
Συμβούλιο. 

Στο μεταξύ, στο Συμβούλιο Υπουργών Εξωτερικών της περασμένης Δευτέρας, όπου 
κανονικά θα έπρεπε να υιοθετηθεί οριστικά η οδηγία "χωρίς συζήτηση", ως σημείο 
Α, η <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Γερμανία</ENAMEX> ζήτησε να επανέλθει το θέμα ως σημείο Β και να γίνει εκ νέου 
συζήτηση στο Συμβούλιο Υπουργών, με στόχο να ζητήσει νέα ψηφοφορία. 

Και συλλαλητήριο για την τροπολογία <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX> τη Δευτέρα στη Βουλή

ΜΕ ΤΕΤΡΑΩΡΗ στάση εργασίας σε όλα τα μέσα των αστικών συγκοινωνιών από τις 
5 μ.μ., με προσφυγή στο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Διεθνές Γραφείο Εργασίας</ENAMEX> και με απογευματινό 
συλλαλητήριο έξω από τη Βουλή, ενόσω θα ψηφίζεται η επίμαχη τροπολογία για τις 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX>, τα συνδικάτα συνεχίζουν τη διαμαρτυρία τους. 

Σήμερα συνεδριάζουν οι οργανώσεις εργαζομένων στις συγκοινωνίες, προφανώς για 
να κλιμακώσουν την κινητοποίησή τους. Χθες τα όργανα διοίκησης της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΓΣΕΕ</ENAMEX> -μετά 
από πολύωρη συνεδρίαση- απέκλεισαν τη συμπερίληψη οποιουδήποτε θέματος 
(καλύπτεται από συλλογικές συμβάσεις) στο διάλογο διοικήσεων και συνδικάτων 
των <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX> που θα ακολουθήσει. 

Στη συνομοσπονδία επικρατεί έντονος σκεπτικισμός περί την περαιτέρω συμμετοχή 
στον κοινωνικό διάλογο. Επιπλέον, ο κυβερνητικός σχεδιασμός για αυξήσεις στα 
όρια της εισοδηματικής πολιτικής προς τους εργαζόμενους στις <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX> θα 
τροφοδοτήσει, εκ νέου, με αρνητικότητα το υφιστάμενο κλίμα. Εντός αυτού γίνεται 
σήμερα η πρώτη (τυπική) συνάντηση των κοινωνικών φορέων για τη 
διαπραγμάτευση της νέας εθνικής σύμβασης. Πάντως, παρότι η προώθηση ριζικών 
αλλαγών στις <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX> επιταχύνεται και επί του πρακτέου, η κοινωνική ένταση δεν 
μετριάζεται. 

Τα συνδικάτα θεωρούν "προβοκατόρικη" την κυβερνητική μεθόδευση να διαχέονται 
"στοιχεία" για τα προνόμια των εργαζομένων στις <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX>. Προσάπτουν στην 
κυβέρνηση ότι απροκάλυπτα πλέον συρρικνώνει το λαϊκό εισόδημα και το "εξισώνει" 
με τα πιο χαμηλά απ' αυτά, χωρίς να εξηγεί ποιος καρπούται από τη "μετακίνηση" 
του εισοδήματος. Η μεθοδολογία αυτή έχει εξοργίσει βουλευτές και σημαντικά 
στελέχη με ιδιαίτερο ρόλο στην αποτροπή πραγματικής ρήξης μεταξύ κυβέρνησης 
και συνδικάτων. 

Εντάσεις, όμως, σημειώνονται και στη <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ν.Δ.</ENAMEX>, καθώς η ηγεσία του κόμματος μετά από 
αμφιταλάντευση ημερών, έδειξε χθες να τάσσεται κυρίως με την άποψη των 
στελεχών που δεν προτίθενται να στηρίξουν την κυβέρνηση. Και αυτό παρά την 
πίεση των κορυφαίων παραγόντων (<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΣΕΒ</ENAMEX>, βουλευτών κ.λπ.), που επιμένουν περί του 
αντιθέτου. Τα δύο μεγάλα κόμματα δείχνουν να ασφυκτιούν μεταξύ 
εκσυγχρονιστικών διαθέσεων και κοινωνικών υποχρεώσεων.</DOC>

