<DOC><ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΘΕΜΕΛΙΟΔΟΜΗ</ENAMEX>


Στα 7,9 δισ. ο τζίρος στο 9μηνο

ΑΥΞΗΣΗ της τάξης του 72,3% παρουσίασε ο κύκλος εργασιών της εταιρίας 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Θεμελιοδομή Α.Ε.</ENAMEX>, κατά το 9μηνο του <TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX>, έναντι του αντίστοιχου διαστήματος 
του <TIMEX TYPE='DATE'>1996</TIMEX>, 
αφού διαμορφώθηκε στα 7,889 δισ. δρχ., έναντι 4,576 δισ. δρχ. του <TIMEX TYPE='DATE'>1996</TIMEX>. Στην 
αντίστοιχη ενοποιημένη λογιστική κατάσταση της εταιρίας, ο κύκλος εργασιών, την 
<TIMEX TYPE='DATE'>30ή Σεπτεμβρίου 1997</TIMEX>, διαμορφώθηκε στα 9,071 δισ. δρχ., έναντι 5,091 δισ. δρχ του 
<TIMEX TYPE='DATE'>1996</TIMEX>. Από αυτά, τα 5,488 δισ. δρχ. (56%) αφορούν έργα της εταιρίας, ενώ τα 
3,583 δισ. δρχ. (39%) αφορούν κοινοπρακτικά έργα. Τα αντίστοιχα ποσά του <TIMEX TYPE='DATE'>1996</TIMEX> 
ήταν 2,187 δισ. δρχ. (42%) για τα έργα της εταιρίας και 2,924 δισ. δρχ. (57%) 
για τα έργα που εκτελέστηκαν κοινοπρακτικά.

Τα κέρδη προ φόρων της εταιρίας ανήλθαν στα 1,559 δισ. δρχ., έναντι 1,104 δισ. 
δρχ. της <TIMEX TYPE='DATE'>30/9/96</TIMEX>, ενώ τα ίδια κεφάλαια της εταιρίας ανήλθαν σε 8.019.745 δισ. 
δρχ., έναντι 4.173.583 δισ. δρχ. της <TIMEX TYPE='DATE'>30/9/1996</TIMEX>. Και τα αποτελέσματα του 
εννεαμήνου συνεχίζουν να επιβεβαιώνουν την πρόβλεψη της διοίκησης για τζίρο 11 
δισ. 
δρχ. και κέρδη πάνω από 2 δισ. δρχ. στο τέλος του έτους.

Σημειώνεται ότι, πρόσφατα, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Θεμελιοδομή</ENAMEX> -σε κοινοπραξία με τις εταιρίες <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΤΕΒ</ENAMEX> και 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Παντεχνική</ENAMEX>- ανέλαβε το έργο της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Εγνατίας Οδού</ENAMEX>, που αφορά τις προσβάσεις της 
σήραγγας <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Δωδώνης</ENAMEX>, τμήμα <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αγίας Αναστασίας</ENAMEX>, προϋπολογισμού προσφοράς 10,8 
δισ. δρχ. ( 3,6 δισ. δρχ. η συμμετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Θεμελιοδομής</ENAMEX>), γεγονός που διαμορφώνει 
το 
ανεκτέλεστο υπόλοιπό της στα 27 δισ. δρχ.</DOC>

