<DOC>ΜΕΤΑΦΟΡΕΣ 


Επισπεύδεται η μετεγκατάσταση της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΑ</ENAMEX> στα <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Σπάτα</ENAMEX>

Ρεπορτάζ: <ENAMEX TYPE='PERSON'>Κ. Παπαθεοδώρου</ENAMEX> 

ΤΟ ΔΡΟΜΟ προς τα <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Σπάτα</ENAMEX> παίρνει η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ολυμπιακή</ENAMEX> και ήδη ετοιμάζεται το σχετικό 
πλαίσιο. Χθες κατά τη συνάντηση του υπουργού Εθνικής Οικονομίας και 
Οικονομικών, <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γιάννου Παπαντωνίου</ENAMEX>, και του υφυπουργού Μεταφορών, <ENAMEX TYPE='PERSON'>Μανώλη 
Λουκάκη</ENAMEX>, στην οποία συμμετείχε και ο πρόεδρος και διευθύνων σύμβουλος της Ο.Α. 
<ENAMEX TYPE='PERSON'>Θεόδωρος Τσακιρίδης</ENAMEX>, αποφασίστηκε να επισπευσθεί η διαδικασία, γιατί οι χρόνοι 
πιέζουν ασφυκτικά και η κατασκευάστρια εταιρία κρούει τον κώδωνα του κινδύνου. 

Κατά τη χθεσινή σύσκεψη, αποφασίστηκε να χρηματοδοτηθεί από την κυβέρνηση η 
αναγκαία υποδομή μετεγκατάστασης και η διοίκηση της Ολυμπιακής να προχωρήσει, 
στο διάστημα κατασκευής των έργων, στη σύναψη στρατηγικών συμμαχιών και 
συμφωνιών για επιμέρους δραστηριότητες. 

Ο <ENAMEX TYPE='PERSON'>Κ. Τσακιρίδης</ENAMEX> δεσμεύτηκε, σύμφωνα με πληροφορίες, να προχωρήσει στη 
σύνταξη τεχνοοικονομικής μελέτης μετεγκατάστασης με ακριβή οικονομικά 
στοιχεία. Οπως είναι γνωστό, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ο.Α.</ENAMEX> είχε αρχικά προσδιορίσει το κόστος σε 118 δισ. 
δρχ., ενώ η κυβέρνηση είχε εκτιμήσει ότι απαιτούνται περίπου 50 δισ. Οι πρώτες 
εκτιμήσεις αναφέρουν ότι τελικά το κόστος μετεγκατάστασης θα βρίσκεται κάπου 
στη μέση των δύο προϋπολογισμών. 

Ταυτόχρονα, αποφασίστηκε να συνεχιστούν οι διαπραγματεύσεις μεταξύ <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ο.Α.</ENAMEX> και 
της εταιρίας "<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Αερολιμήν Αθηνών</ENAMEX>" για τις βασικές επενδύσεις στους κύριους τομείς. 
Σε ό,τι αφορά τις επιμέρους δραστηριότητες, όπως η συντήρηση αεροσκαφών, η 
επίγεια εξυπηρέτηση, οι εμπορευματικές μεταφορές και η τροφοδοσία αεροσκαφών 
δόθηκε οδηγία στον <ENAMEX TYPE='PERSON'>Κ. Τσακιρίδη</ENAMEX> να προχωρήσει σε συνεργασίες και συμφωνίες με 
άλλες αεροπορικές εταιρίες. 

Τέλος και σύμφωνα με τις ίδιες πληροφορίες, απεφασίσθη η διοίκηση της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ο.Α.</ENAMEX> να 
προχωρήσει στην προκήρυξη διαγωνισμού για την πρόσληψη Project manager και 
τεχνικού συμβούλου. Ο πρώτος θα αναλάβει το σχεδιασμό και συντονισμό των 
έργων μετεγκατάστασης και ο δεύτερος τη σύνταξη του επιχειρηματικού πλάνου της 
διαδικασίας.</DOC>

