<DOC>ΜΕ 142 ΕΝΑΝΤΙ 121 ΚΑΙ 2 ΠΑΡΩΝ ΠΕΡΑΣΕ Η ΤΡΟΠΟΛΟΓΙΑ ΓΙΑ ΤΙΣ <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX> 


Διαφώνησαν επειδή συμφωνούσαν!

Ρεπορτάζ: <ENAMEX TYPE='PERSON'>Ν. Τσιούτσιας</ENAMEX> 

Η ΑΠΟΛΛΤΗ σύγχυση, επί της ουσίας, η ανικανότητα των δύο μεγαλύτερων 
κομμάτων να βρουν δίαυλο επικοινωνίας (στοιχειώδους...) για το μείζον ζήτημα των 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX>, αν και... συμφωνούν, και τα προσωπικά πολιτικά παίγνια "ηγετικών 
στελεχών", καταδείχθηκαν και αναδείχθηκαν πλήρως από την χθεσινοβραδινή 
συζήτηση στη <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βουλή</ENAMEX>... Κι όλα αυτά, σε βάρος βεβαίως της ελληνικής οικονομίας, 
των δυνάμεων της αγοράς, των επενδυτών αλλά και των εν δυνάμει επενδυτών, οι 
οποίοι αδυνατούν να κατανοήσουν αφενός το τι ακριβώς συνέβη χθες το βράδυ και 
αφετέρου το τι μέλλει γενέσθαι στις <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX>... 

Συγκεκριμένα, και πέραν των "πυροτεχνημάτων" (φραστικών βεβαίως) που 
αντάλλαξαν ο κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Παπαντωνίου</ENAMEX> με τους αρχηγούς όλων των υπολοίπων κομμάτων, 
κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Κ. Καραμανλή</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='PERSON'>Α. Παπαρήγα</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='PERSON'>Ν. Κωνσταντόπουλο</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='PERSON'>Δ. Τσοβόλα</ENAMEX>, καθώς και 
των διαρροών που υπήρξαν στα δύο μεγαλύτερα κόμματα, τίποτε άλλο δεν κατέστη 
σαφές εκτός από το εξής: <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΠΑΣΟΚ</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Νέα Δημοκρατία</ENAMEX> συμφωνούν πλήρως για την 
ανάγκη άμεσων διαρθρωτικών μεταβολών, και τομών στην έκταση του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δημοσίου</ENAMEX>, 
τώρα! 

Πού διαφωνούν; Στις ιδιωτικοποιήσεις, καθώς η κυβέρνηση δεν ασπάζεται - 
τουλάχιστον δημόσια - τις θέσεις της αξιωματικής αντιπολίτευσης, ότι δηλαδή το 
πρόβλημα των <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX> λύνεται μόνο με κατάργηση μονοπωλίων και ιδιωτικοποιήσεις. 

Το παράδοξο είναι ότι συμφωνούν σ' όλα τα υπόλοιπα, συμπεριλαμβανομένης και 
της επίμαχης διάταξης που αφορά το εργασιακό καθεστώς στις <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX> (!), με μόνη 
διαφορά ότι η μεν κυβέρνηση προτείνει νομοθετική ρύθμιση μετά από 6 μήνες 
εφόσον ο διάλογος δεν αποδώσει, η δε αξιωματική αντιπολίτευση σε 3 μήνες, υπό τα 
ίδια δεδομένα! Στο σημείο όπου κορυφώθηκε το πολιτικό θέατρο του παραλόγου σε 
βάρος της οικονομίας, είναι όταν ο υπουργός Εθνικής Οικονομίας αποδέχθηκε τις 7 
προτάσεις του αρχηγού της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ν.Δ.</ENAMEX>.., επισημαίνοντας όμως ότι αυτές προβλέπονται από 
τον ήδη ψηφισθέντα νόμο 2414... Πλην όμως, ο κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Καραμανλής</ENAMEX> αντέτεινε πως... μεν 
τα προβλέπει ο νόμος, αλλά η ίδια η κυβέρνηση έχει... με άλλο νόμο αναστείλει την 
εφαρμογή του, καθιστώντας τον ανενεργό στην πράξη. Κατ' ουσία δηλαδή οι κ. 
<ENAMEX TYPE='PERSON'>Παπαντωνίου</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='PERSON'>Καραμανλής</ENAMEX> διαπληκτίζονταν για το εάν εφαρμόζεται ή όχι ο 
νόμος. 

Ωστόσο, το αποκορύφωμα της συγχύσεως επήλθε όταν ο κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Μ. Παπαϊωάννου</ENAMEX> 
διερωτήθηκε γιατί επικρίνεται τώρα η κυβέρνηση και όχι μετά από 6 μήνες οπότε και 
θα παρουσιασθούν τα επιχειρησιακά σχέδια των <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX>... 

Το τελικό αποτέλεσμα της μεταμεσονύχτιας ψηφοφορίας ήταν 142 υπέρ, 121 κατά, 
ενώ οι κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Κoντογιαννόπουλος</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='PERSON'>Σουφλιάς</ENAMEX> ψήφισαν παρών. Εν τω μεταξύ, τα 
συνδικάτα προτίθενται να ακυρώσουν τη διάταξη στην πράξη, όπως υποστήριξαν σε 
συλλαλητήριο έξω από τη Βουλή. Δυσαρέσκεια για την εξέλιξη της υπόθεσης 
εξέφρασε η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΚΕ</ENAMEX>, που προσφέρεται να μεσολαβεί πριν από νομοθέτηση. Για 
κοινωνικό και οικονομικό αδιέξοδο έκανε λόγο ο κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Ν. Αναλυτής</ENAMEX> εκ μέρους του 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΣΕΒ</ENAMEX>, ενώ ο επικεφαλής της Συνομοσπονδίας Ευρωπαϊκών Συνδικάτων <ENAMEX TYPE='PERSON'>Ε. Γκαμπάλιο</ENAMEX> 
έστειλε μήνυμα αλληλεγγύης στη <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΓΣΕΕ</ENAMEX>.</DOC>

