<DOC>Στο "ρελαντί" τα τρακτέρ - αγωνιά η αγορά 


Ρεπορτάζ: <ENAMEX TYPE='PERSON'>Μ. Παπανίδης</ENAMEX> 

ΣΚΗΝΙΚΟ σύγκρουσης με την κυβέρνηση, τις παραγωγικές τάξεις και την κοινωνία 
στήνουν οι αγρότες στον θεσσαλικό κάμπο, ενώ η κυβέρνηση, δια στόματος 
κυβερνητικού εκπροσώπου, αποκλείει συνάντηση με τον πρωθυπουργό και προτείνει 
σύσκεψη των πολιτικών αρχηγών με τον υπουργό Γεωργίας. Χθες, οι αγρότες της 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Θεσσαλίας</ENAMEX> κινητοποίησαν περίπου 2.000 τρακτέρ, που αποτελούν και τον σκληρό 
πυρήνα του νέου κύκλου των κινητοποιήσεων. 

Την ώρα που ο κυβερνητικός εκπρόσωπος <ENAMEX TYPE='PERSON'>Δημήτρης Ρέππας</ENAMEX> εκτιμούσε ότι τελικά 
δεν θα αποκλεισθούν οι εθνικές οδοί, οι έντεκα κορυφαίες οργανώσεις του 
επιχειρηματικού, βιομηχανικού και εμπορικού κόσμου της χώρας, με κοινή 
ανακοίνωσή τους, κρούουν στην κυβέρνηση και τα πολιτικά κόμματα τον "κώδωνα 
του κινδύνου", υπενθυμίζοντας ότι οι προηγούμενες κινητοποιήσεις των αγροτών 
είχαν στοιχίσει περίπου 20 δισ. δρχ. 

Τα τρακτέρ συγκεντρώνονται χωρίς να εμποδίζουν την κυκλοφορία στον κόμβο της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βιοκαρπέτ</ENAMEX>, στο <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Συκούριο</ENAMEX>, στον <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αλμυρό</ENAMEX>, στο <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Βελεστίνο</ENAMEX>, στην οδό <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Βόλου</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Λαρίσης</ENAMEX>, 
στη θέση <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Δρούγα</ENAMEX> του <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Δομοκού</ENAMEX> και στο <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Τσαριτσάνη</ENAMEX> στο δρόμο <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Λάρισας</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Κοζάνης</ENAMEX>. 
Κινητοποιήσεις έγιναν, ακόμη, στο <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Κιλκίς</ENAMEX>, την <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Πρέβεζα</ENAMEX>, τη <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Σάμο</ENAMEX> και την <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αχαόα</ENAMEX>, 
ενώ αγρότες απέκλεισαν το μεσημέρι για μία ώρα την εθνική οδό <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αιγίου</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Πατρών</ENAMEX>, 
στη θέση <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Μεγαρίτη</ENAMEX>. 

Ο υπουργός Γεωργίας χαρακτήρισε τους υπό κινητοποίηση αγρότες της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Θεσσαλίας</ENAMEX> 
ως "μικρή ομάδα, που ουσιαστικά δεν έχει την υποστήριξη της κοινωνίας". 
Διευκρίνισε, ακόμη, ότι το μόνο αίτημα που εξετάζει η κυβέρνηση είναι εκείνο των 
καυσίμων, το οποίο, όμως, εκκρεμεί από το <TIMEX TYPE='DATE'>1985</TIMEX>, όταν είχαν σημειωθεί και οι 
πρώτες αγροτικές κινητοποιήσεις.</DOC>

