<DOC>Επαφές για τη λεωφόρο <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Σπάτων</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελευσίνας</ENAMEX>


ΔΙΗΜΕΡΟ επαφών και διαβουλεύσεων είχαν χθες και προχθές, <TIMEX TYPE='DATE'>5 και 6 
Φεβρουαρίου</TIMEX>, στο <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Λονδίνο</ENAMEX>, εκπρόσωποι της εταιρίας "<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Αττική Οδός Α.Ε.</ENAMEX>" της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ευρωπαϊκής Τράπεζας Επενδύσεων</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εμπορικών Τραπεζών</ENAMEX>. Αντικείμενο της 
"τριμερούς" αυτής συνάντησης ήταν, σύμφωνα με πληροφορίες, η προετοιμασία των 
επιμέρους δανειακών συμβάσεων για το έργο της ελεύθερης λεωφόρου <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελευσίνας</ENAMEX> - 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Σταυρού</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Σπάτων</ENAMEX>. Εκφράσθηκε η αισιοδοξία ότι θα τηρηθούν τα χρονοδιαγράμματα 
που έχουν τεθεί τόσο ως προς την υπογραφή των επιμέρους συμβάσεων (εντός 6 
μηνών), όσο και ως προς την έναρξη του έργου.</DOC>

