<DOC>ΓΙΑ ΤΗ <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΛΤΑ ΑΧΕ</ENAMEX> 


Στο εδώλιο η ...μισή Σοφοκλέους

Ρεπορτάζ: <ENAMEX TYPE='PERSON'>Ν. Γ. Δρόσος</ENAMEX> 

ΣΤΗΝ κατάθεση αστικής αγωγής εναντίον όσων ενέχονται στην υπόθεση της "<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δέλτα 
ΑΧΕ</ENAMEX>" για την ανάκτηση ποσού ύψους 2,6 δισ. δρχ. το οποίο κατέβαλαν το Κοινό 
Συνεγγυητικό Κεφάλαιο και η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΑΕ Αποθετηρίων Τίτλων</ENAMEX>, για την κάλυψη του 
ανοίγματος που δημιούργησε το μεγαλύτερο χρηματιστηριακό σκάνδαλο των 
τελευταίων ετών, προσανατολίζεται ο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Σύνδεσμος των Μελών του ΧΑΑ</ENAMEX>. 

Παράλληλα, αναφερόμενος χθες στις τελευταίες -δικαστικές πλέον- εξελίξεις στο 
χώρο της κεφαλαιαγοράς και τη σταδιακή προσέλευση σημαντικού αριθμού 
χρηματιστών στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ευελπίδων</ENAMEX>, ο πρόεδρος του ΣΜΕΧΑ <ENAMEX TYPE='PERSON'>Π. Κονταλέξης</ENAMEX> επεσήμανε, 
μεταξύ άλλων, ότι "είναι δύσκολο να κάνουμε σχόλιο όταν η Δικαιοσύνη κάνει τη 
δουλειά της. Αυτό όμως που μπορούμε να πούμε είναι ότι εκφράζουμε την 
ικανοποίησή μας γιατί ο λεπτομερής τρόπος προσέγγισης της υπόθεσης από τον 
ανακριτή δίνει την εντύπωση ότι θα βρεθούν οι πραγματικοί ένοχοι και συνένοχοι 
και θα αποδοθούν οι ευθύνες". 

Το κλίμα πάντως, χθες, μεταξύ των χρηματιστών ήταν ιδιαίτερα βαρύ, καθώς πέραν 
των 12-15 εταιριών που φέρονται ως αναμεμιγμένες στην υπόθεση της "<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δέλτα</ENAMEX>", 
σταδιακά έρχονται στο προσκήνιο και άλλες, όπως αυτή του <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ναυπλίου</ENAMEX> ως προς την 
οποία κατηγορούνται για υπεξαίρεση σε βαθμό κακουργήματος τρία ακόμη μέλη του 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE='PERSON'>Χρυσοχοόδης</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='PERSON'>Βοϊλής</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='PERSON'>Καραμανώφ</ENAMEX>) και της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Λαυρεωτικής</ENAMEX>, εντείνοντας την 
ήδη βεβαρημένη εικόνα που δημιούργησαν οι προφυλακίσεις των <ENAMEX TYPE='PERSON'>Δ. Αργυριάδη</ENAMEX> και 
<ENAMEX TYPE='PERSON'>Π. Τρύφωνα</ENAMEX>.</DOC>

