<DOC>Επανεκλογή <ENAMEX TYPE='PERSON'>Παπαθανασίου</ENAMEX> με 34-22


Ρεπορτάζ: <ENAMEX TYPE='PERSON'>Β. Δανός</ENAMEX> ΜΕΤΑ τη χθεσινή επανεκλογή του, ως προέδρου του νέου δ.σ. 
του ΕΒΕ Αθηνών, ο κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Παπαθανασίου</ENAMEX> θα οδηγήσει στο <TIMEX TYPE='DATE'>2000</TIMEX> το Επιμελητήριο. Με 
αντίπαλο τον κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Π. Πανέττα</ENAMEX>, ο κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Παπαθανασίου</ENAMEX> πήρε 34 ψήφους, από τους 60 
ψηφίσαντες συμβούλους του Επιμελητηρίου, έναντι 22 του κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Πανέττα</ENAMEX>, 3 λευκών και 
1 άκυρου. Αμέσως μετά τη γνωστοποίηση του αποτελέσματος, ο κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Παπαθανασίου</ENAMEX>, 
αφού ευχαρίστησε τους συμβούλους, υποσχέθηκε συλλογική προσπάθεια από το 
σύνολο των μελών του δ.σ. για την υλοποίηση του νέου επιχειρησιακού σχεδίου του 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΒΕΑ</ENAMEX>, εμπλουτίζοντάς το με νέες ιδέες και προτάσεις. 

Αμεσοι συνεργάτες στην εφαρμογή του επιχειρησιακού σχεδίου με το οποίο ο κ. 
<ENAMEX TYPE='PERSON'>Παπαθανασίου</ENAMEX> δεσμεύτηκε προεκλογικά, τον περασμένο <TIMEX TYPE='DATE'>Δεκέμβριο</TIMEX>, θα είναι: 
* Στην α' αντιπροεδρία ο κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Καπράλος</ENAMEX> με 32 ψήφους. 
* Στη β' αντιπροεδρία ο κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Δημ. Μπερτζελέτος</ENAMEX> με 33 ψήφους. 
* Στη γενική γραμματεία ο κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Δρακούλης Φουντουκάκος</ENAMEX> με 40 ψήφους. 
* Στη θέση του οικονομικού επόπτη ο κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Κ. Μίχαλος</ENAMEX> με 35 ψήφους.</DOC>

