<DOC>Μερική ανάκαμψη στα έσοδα <TIMEX TYPE='DATE'>Απριλίου</TIMEX>


ΒΕΛΤΙΩΘΗΚΑΝ τα δημόσια έσοδα τον <TIMEX TYPE='DATE'>Απρίλιο</TIMEX>, ωστόσο συνεχίζεται η υστέρηση 
αυτών στο α' τετράμηνο του <TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX>, έναντι των στόχων του Κρατικού 
Προϋπολογισμού. 

Σύμφωνα με τα πρώτα στοιχεία που έχει στη διάθεσή του το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργείο 
Οικονομικών</ENAMEX>, τα έσοδα του <TIMEX TYPE='DATE'>Απριλίου</TIMEX> καλύπτουν τον στόχο του 15,6% που 
προβλέπει ο Κρατικός Προϋπολογισμός, ενώ για τον <TIMEX TYPE='DATE'>Μάιο</TIMEX> τα εισπρακτικά 
αποτελέσματα αναμένεται να διαμορφωθούν στα 630 δισ. δρχ., έναντι 611 δισ. δρχ. 
που προβλέπει ο Προϋπολογισμός. 

Οι προβλέψεις αυτές δημιουργούν αισιοδοξία για τον <TIMEX TYPE='DATE'>Μάιο</TIMEX>, που παραδοσιακά 
θεωρείται ο "ισχυρός" μήνας του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργείου Οικονομικών</ENAMEX>. Τα μεγαλύτερα ποσοστά 
αυξήσεων τον παρελθόντα <TIMEX TYPE='DATE'>Απρίλιο</TIMEX> σημειώθηκαν στις μεγάλες εφορίες των <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αθηνών</ENAMEX>, 
όπου η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΦΑΒΕΕ Αθηνών</ENAMEX> παρουσίασε αύξηση κατά 72,46% στις εισπράξεις της, η 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΦΑΒΕΕ</ENAMEX> κατά 11% και η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΦΑΕΕ Πειραιώς</ENAMEX> κατά 23%. 

Πάντως, όπως παραδέχθηκε και ο υφυπουργός Οικονομικών κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Δρυς</ENAMEX>, οι 
περισσότερες από τις ΔΟΥ παρουσιάζουν διαρθρωτικά προβλήματα, με αποτέλεσμα 
να εμφανίζουν σημαντική υστέρηση έναντι των ποσοτικών στόχων του υπουργείου 
Οικονομικών. Σύμφωνα με δηλώσεις του κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Δρυ</ENAMEX>, οι προϊστάμενοι των 
συγκεκριμένων ΔΟΥ θα τεθούν σε κρίση στα τέλη <TIMEX TYPE='DATE'>Μαόου</TIMEX>. 

Παράλληλα, στο πλαίσιο διατήρησης του ρυθμού εισπράξεως των φορολογικών 
εσόδων εντός των στόχων του Προϋπολογισμού, ο κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Δρυς</ENAMEX> συγκροτεί κλιμάκια από 
τελωνειακούς υπαλλήλους για την πρόληψη και την καταστολή του λαθρεμπορίου, 
με κύριο αντικείμενο ελέγχου τους τομείς των πετρελαιοειδών, των καπνικών, των 
αλκοολούχων ποτών, καθώς και των αυτοκινήτων, με ιδιαίτερη έμφαση στον έλεγχο 
για την καταβολή του Ειδικού Φόρου Καταναλώσεως (ΕΦΚ). 

Να σημειωθεί ότι σύμφωνα με εγκύκλιο του υπουργείου Οικονομικών - σελίδα 5 - 
όπου παρίσταται ανάγκη οι αρμόδιες υπηρεσίες του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΣΔΟΕ</ENAMEX> θα συνδράμουν τους 
τελωνειακούς υπαλλήλους για την όσο το δυνατόν αποτελεσματικότερη 
αντιμετώπιση της δασμοφοροδιαφυγής και την καταστολή των τελωνειακών 
παραβάσεων.</DOC> 


