<DOC>Καθοριστικός ο ρόλος της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εθνικής</ENAMEX> και στα <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Βαλκάνια</ENAMEX>


Ρεπορτάζ: <ENAMEX TYPE='PERSON'>Θ. Παναγόπουλος</ENAMEX> 

Η ΑΝΟΡΘΩΣΗ των οικονομιών της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Βαλκανικής</ENAMEX> μπορεί να διευκολυνθεί, εκ μέρους 
της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδος</ENAMEX>, μόνο με την ενεργό αρωγή του εγχωρίου χρηματοπιστωτικού 
συστήματος, και, ως εκ τούτου, ο ρόλος του μεγαλύτερου πιστωτικού ιδρύματος, της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εθνικής</ENAMEX>, θα είναι καθοριστικός για τη μεταφορά πόρων προς τις γειτονικές χώρες. 

Το συμπέρασμα αυτό προέκυψε από τη χθεσινή συνάντηση που είχαν στο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΥΠΕΘΟ</ENAMEX> ο 
υπουργός Εθνικής Οικονομίας και Οικονομικών <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γιάννος Παπαντωνίου</ENAMEX> και ο 
υποδιοικητής της Εθνικής Τράπεζας <ENAMEX TYPE='PERSON'>Νικόλαος Καραμούζης</ENAMEX>, η οποία και άνοιξε έναν 
κύκλο επαφών των δύο μερών ο οποίος αναμένεται να συνεχισθεί με αντικείμενο τη 
χρηματοδότηση των βαλκανικών αγορών. 

Στα κυβερνητικά σχέδια, σε πρώτη προτεραιότητα βρίσκεται η χρηματοδότηση της 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αλβανίας</ENAMEX> με 20 δισ. δρχ., ενώ επίσης ως σημαντική αξιολογείται η ενίσχυση της 
βουλγαρικής και της ρουμανικής αγοράς. Η χθεσινή συνάντηση εγκαινιάζει, ακόμη, 
μια σειρά ενεργειών οι οποίες στοχεύουν στην ανάδειξη της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδος</ENAMEX> σε οικονομικό 
(αλλά ως εκ τούτου και διπλωματικό) κέντρο της περιοχής των <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Βαλκανίων</ENAMEX> και του 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ευξείνου</ENAMEX>, κάτι που φαίνεται πολύ πιθανό, όπως συμπέρανε η υπό τον <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. 
Παπαντωνίου</ENAMEX> αντιπροσωπεία που επισκέφθηκε προσφάτως τις <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Δυτικές και 
Ανατολικές περιοχές των ΗΠΑ</ENAMEX>. 

Η ανάγκη στηρίξεως των γειτονικών οικονομιών προκύπτει και από το γεγονός ότι 
Αμερικανοί επιχειρηματίες σκέπτονται (σύμφωνα πάντα με τα συμπεράσματα της 
ελληνικής αντιπροσωπείας) να συνεργασθούν με ελληνικά χρηματοπιστωτικά 
ιδρύματα, τα οποία λόγω γειτνιάσεως, δραστηριοποιήσεως στην "ενδοχώρα της 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδος</ENAMEX>", και σχετικά πρόσφατης εμπειρίας σε υπό απελευθέρωση αγορές με 
συνθήκες υψηλού πληθωρισμού και ελλειμμάτων εμφανίζονται για τους 
Αμερικανούς επενδυτές ως "συνεταίροι με προοπτικές".</DOC> 


