<DOC>ΜΕΤΑΞΥ "<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΛΥΜΠΙΑΚΟ ΜΕΤΡΟ</ENAMEX>" ΚΑΙ "<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΑΤΤΙΚΟ ΜΕΤΡΟ</ENAMEX>" 


Προσπάθεια γεφύρωσης του χάσματος...

Ρεπορτάζ: <ENAMEX TYPE='PERSON'>Μιχ. Μυγιάκης</ENAMEX> ΑΙΦΝΙΔΙΩΣ, χθες, η κοινοπραξία "<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ολυμπιακό Μετρό</ENAMEX>" 
απέσυρε την επιστολή που είχε στείλει στην <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Αττικό Μετρό Α.Ε.</ENAMEX> στις <TIMEX TYPE='DATE'>29.4.1997</TIMEX>, με 
την οποία ζητούσε να συνταχθεί συγκριτικός πίνακας ή να εκδοθεί απόφαση της 
προϊσταμένης αρχής σχετικά με τον τρόπο πληρωμής των εργασιών ενίσχυσης του 
εδάφους στο τμήμα <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Δεληγιάννη - Ομόνοια (Αγ. Κωνσταντίνου)</ENAMEX> του αθηναϊκού 
Μετρό. Σχετική ανακλητική επιστολή απέστειλε χθες στην <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Αττικό Μετρό Α.Ε.</ENAMEX> Οπως 
προκύπτει από πληροφορίες, η κοινοπραξία απέσυρε την επιστολή, προκειμένου να 
αποφορτιστεί το κλίμα αντιπαράθεσης μεταξύ των δύο πλευρών. Εν τω μεταξύ, οι 
εργασίες στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αγίου Κωνσταντίνου</ENAMEX> έχουν διακοπεί και αναμένεται από σήμερα η 
επανέναρξή τους. Σήμερα, εξάλλου, πραγματοποιείται στη <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Φρανκφούρτη</ENAMEX> σύσκεψη 
των διευθυντικών στελεχών της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Interinfra</ENAMEX> και της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Siemens</ENAMEX>, που είναι επικεφαλής της 
αναδόχου κοινοπραξίας. 

Οι ίδιες πληροφορίες αναφέρουν ότι η απόσυρση της επιστολής δεν έχει σχέση με 
την απάντηση που έδωσε στην κοινοπραξία η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Αττικό Μετρό Α.Ε.</ENAMEX>, αλλά γίνεται ως 
δείγμα καλής θέλησης από την πλευρά του αναδόχου. 

Σημειώνεται ότι η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Αττικό Μετρό Α.Ε.</ENAMEX> απάντησε στην επιστολή της κοινοπραξίας της 
<TIMEX TYPE='DATE'>29ης Απριλίου</TIMEX> την επόμενη ημέρα, διευκρινίζοντας ότι οι πληρωμές για τα έργα 
αντιστήριξης στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αγ. Κωνσταντίνου</ENAMEX> θα γίνουν με βάση το μνημόνιο συναντίληψης 
της <TIMEX TYPE='DATE'>31.10.1996</TIMEX> και ότι δεν είναι δυνατό να συνταχθούν συγκριτικοί πίνακες. "Εάν 
επιμείνετε, τόνιζε, αυτό σημαίνει ότι προβαίνετε σε μια μονομερή ακύρωση του 
μνημονίου με δική σας ευθύνη, με ό,τι αυτό μπορεί να συνεπάγεται".</DOC>

