<DOC><ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΑΝΕ</ENAMEX> 


Εξασφάλιση δανείου 300 εκατ. δρχ. 

"ΦΩΣ" στο βαθύ τούνελ στο οποίο βρίσκεται η εισηγμένη ναυτιλιακή εταιρία <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΑΝΕ</ENAMEX>, 
διεφάνη χθες, καθώς η εταιρία εξασφάλισε δάνειο ύψους 300 εκ. δρχ. για την 
αντιμετώπιση των άμεσων αναγκών ρευστότητας. 

Συγκεκριμένα, όπως ανακοίνωσε χθες η εταιρία, υπεγράφη μεταξύ <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τραπέζης 
Κύπρου</ENAMEX>, εκπροσωπούμενης από τον γενικό διευθυντή της <ENAMEX TYPE='PERSON'>Ανδρέα Ηλιάδη</ENAMEX> και τον 
διευθυντή Ναυτιλιακού Καταστήματος Πειραιά <ENAMEX TYPE='PERSON'>Νικόλαο Στραπατσάκη</ENAMEX> και της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΑΝΕ</ENAMEX>, εκπροσωπούμενης από τον πρόεδρο του δ.σ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Ευθύμιο Μπόνη</ENAMEX> και τον γενικό 
διευθυντή της <ENAMEX TYPE='PERSON'>Αντώνη Γεωργιάδη</ENAMEX>, σύμβαση χορηγήσεως δανείου 300 εκατ. δρχ. εκ 
των οποίων το 50%, δηλαδή 150 εκατ. θα χρησιμοποιηθούν για την άμεση επίσπευση 
των επισκευών των πλοίων της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΑΝΕ</ENAMEX> "Πάτμος" και "Ρόδος" και το υπόλοιπο 50% 
για την κάλυψη άμεσων ταμειακών αναγκών.</DOC>

