<DOC>Συστάσεις στα υπουργεία για "σφίξιμο"


ΜΕΣΑ στις επόμενες ημέρες αναμένεται να αρχίσει αποστολή εγκυκλίων από το 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργείο Οικονομικών</ENAMEX> προς τα λοιπά υπουργεία, για τη σύνταξη του Κρατικού 
Προϋπολογισμού του <TIMEX TYPE='DATE'>1998</TIMEX>, με άξονα τη συγκράτηση των δαπανών τους για το 
επόμενο έτος (εξαιρουμένης βεβαίως της εισοδηματικής πολιτικής που χαράσσεται 
από το ευρύτερο κυβερνητικό επιτελείο). 

Παράλληλα, όπως έγινε γνωστό χθες, ο υφυπουργός Οικονομικών <ENAMEX TYPE='PERSON'>Ν. 
Χριστοδουλάκης</ENAMEX> ζήτησε από τα ασφαλιστικά ταμεία να συντάξουν ισολογισμούς ως 
το τέλος του χρόνου, καθώς τα τελευταία χρόνια δεν έχουν καταρτίσει ισολογισμούς. 

Μεταξύ των οργανισμών που δεν έχουν καταρτίσει ισολογισμούς είναι: Το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΙΚΑ</ENAMEX> (από 
το <TIMEX TYPE='DATE'>1994</TIMEX>), το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΤΑΕ</ENAMEX> (από το <TIMEX TYPE='DATE'>1990</TIMEX>), το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΝΑΤ</ENAMEX> (από το <TIMEX TYPE='DATE'>1991</TIMEX>), ο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΓΑ</ENAMEX> (από το <TIMEX TYPE='DATE'>1995</TIMEX>), το 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΤΣΑ</ENAMEX> (από το <TIMEX TYPE='DATE'>1995</TIMEX>). 

Σκοπός του υπουργείου είναι να εξαχθούν και αξιολογηθούν όλα τα αναγκαία 
συμπεράσματα για τους ασφαλιστικούς οργανισμούς. Παράλληλα, όλοι οι 
επιχορηγούμενοι φορείς και τα υπουργεία υπέβαλαν στο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Γενικό Λογιστήριο</ENAMEX> του 
Κράτους την τριμηνιαία κατάσταση δαπανών, η οποία αποσκοπεί στην 
ορθολογικότερη πολιτική δαπανών τους μέσα στο τρέχον οικονομικό έτος.</DOC>

