<DOC>"Πόλεμος" <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μηχανικής</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΥΠΕΧΩΔΕ</ENAMEX> για το Μετρό Θεσσαλονίκης


Ρεπορτάζ: <ENAMEX TYPE='PERSON'>Ν.Γ. Δρόσος</ENAMEX> 

ΣΕ ΑΝΟΙΚΤΟ "πόλεμο" εξελίσσεται η από μηνών υποβόσκουσα αντιπαράθεση 
μεταξύ της πολιτικής ηγεσίας του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΥΠΕΧΩΔΕ</ENAMEX> και της κοινοπραξίας "Μακεδονικό 
Μετρό", αναφορικά με το έργο του Μετρό Θεσσαλονίκης. 

Συγκεκριμένα, χθες κατά τη διάρκεια συνέντευξη Τύπου, ο κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Πρ. Εμφιετζόγλου</ENAMEX>, 
πρόεδρος της κοινοπραξίας και της εισηγμένης κατασκευαστικής εταιρίας 
"<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μηχανική</ENAMEX>", έκανε ευθέως λόγο για πλαστογραφία εγγράφου και παραποίηση 
στοιχείων, με στόχο την απόρριψη της κοινοπραξίας από το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΥΠΕΧΩΔΕ</ENAMEX> και την 
ανάθεση του έργου σε αλλοδαπή εταιρία. Ταυτόχρονα, προσέφυγε στη Δικαιοσύνη 
με την κατάθεση μηνυτήριου αναφοράς κατά παντός υπευθύνου σχετικά με την 
πλαστογράφηση των παραπάνω εγγράφων. 

Το θέμα έφερε χθες στη δημοσιότητα και πολιτική εφημερίδα, στην οποία η όλη 
υπόθεση χαρακτηρίζεται ως "υπόγειο κόλπο" εκ μέρους του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΥΠΕΧΩΔΕ</ENAMEX>. 

Από την πλευρά του το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΥΠΕΧΩΔΕ</ENAMEX> με ανακοίνωση που εξέδωσε αργά χθες το 
απόγευμα, απαντώντας στο δημοσίευμα της εφημερίδας, αλλά και στον κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Π. 
Εμφιετζόγλου</ENAMEX>, υποστηρίζει ότι "δεν υπάρχουν πλαστά έγγραφα" καθώς και ότι "το 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΥΠΕΧΩΔΕ</ENAMEX> δεν έχει να κρύψει τίποτε".</DOC>

