<DOC>Πιστώσεις 438 εκατ. ECU στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδα</ENAMEX> για μεταφορές - περιβάλλον


<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Βρυξέλλες</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='PERSON'>Κ. Μοσχονάς</ENAMEX> 

ΤΟ ποσό των 438.306.702 ecu δεσμεύθηκε για την <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδα</ENAMEX> στο πλαίσιο του Ταμείου 
Συνοχής κατά το οικονομικό έτος <TIMEX TYPE='DATE'>1996</TIMEX>, σύμφωνα με την ετήσια έκθεση που 
υιοθετήθηκε χθες από την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ευρωπαϊκή Επιτροπή</ENAMEX>. Οπως προκύπτει από τα στοιχεία 
της έκθεσης, το 53,81% του προαναφερόμενου ποσού αφορά χρηματοδοτήσεις 
έργων περιβάλλοντος και το 46,19% τον τομέα των μεταφορών. Το συνολικό 
ποσοστό κατανομής στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδα</ENAMEX> είναι της τάξης του 17,94%, όπως προβλέπεται 
από τις αποφάσεις του Ευρωπαϊκού Συμβουλίου του <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Εδιμβούργου</ENAMEX>. Η Επιτροπή 
υπογραμμίζει πως παρά το γεγονός ότι το Ταμείο Συνοχής δεν έχει ως αποστολή τη 
δημιουργία θέσεων εργασίας, βάσει της έκθεσης του <TIMEX TYPE='DATE'>1996</TIMEX> εκτιμάται ότι 
δημιουργήθηκαν στις χώρες συνοχής (<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ισπανία</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδα</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ιρλανδία</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Πορτογαλία</ENAMEX>) 
74.100 θέσεις εργασίας. Από το <TIMEX TYPE='DATE'>1993</TIMEX> που συγκροτήθηκε το Ταμείο Συνοχής, ο 
αριθμός θέσεων απασχόλησης που δημιουργήθηκε υπολογίζεται σε 243.100 θέσεις. 

Στην έκθεση αναφέρεται επίσης ότι κατά το τέλος του <TIMEX TYPE='DATE'>1996</TIMEX> υπήρχαν 65 σχέδια που 
συγχρημοτοδοτούνταν από το Ταμείο Συνοχής και τα οποία είχαν ολοκληρωθεί και 
λήξει. Μεταξύ των σχεδίων αυτών, 24 αφορούσαν το περιβάλλον και 41 τις 
μεταφορές. Στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ισπανία</ENAMEX> είχαν ολοκληρωθεί 34 σχέδια, στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Πορτογαλία</ENAMEX> 14, στην 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδα</ENAMEX> 7 και στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ιρλανδία</ENAMEX> 10. Εξάλλου, η Επιτροπή ανακοίνωσε χθες την έγκριση 
ποσού της τάξης των 1,5 εκατ. ecu από το Ταμείο Συνοχής για τη χρηματοδότηση 
του έργου ολοκλήρωσης της αντικατάστασης και επέκτασης του δικτύου ύδρευσης 
της πόλης της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Βέροιας</ENAMEX>. Το έργο αυτό, το συνολικό κόστος του οποίου ανέρχεται σε 
1,9 εκατ. ecu, θα ολοκληρωθεί εντός του <TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX>.</DOC>

