<DOC>Σε πτώχευση η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ECON</ENAMEX>


Ρεπορτάζ: <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Παπανικολάου</ENAMEX> 

ΝΕΑ ΤΡΟΠΗ λαμβάνει η υπόθεση των εταιριών <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ECON</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΛΒΙΕΜΕΚ του Ομίλου 
Οικονομίδη</ENAMEX>, που βρίσκονται εδώ και μήνες στο χείλος της χρεοκοπίας. 

Σύμφωνα με έγκυρες πληροφορίες, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ECON</ENAMEX> κηρύχθηκε χθες σε πτώχευση, με 
δικαστική απόφαση, την οποία φέρεται να προκάλεσε σχετική αίτηση ομάδας 
πιστωτών μικρού μεγέθους. 

Η εξέλιξη αυτή φαίνεται να αιφνιδίασε τις Ρ περίπου 10 Ρ πιστώτριες τράπεζες της 
εταιρίας, οι οποίες έχουν στα χέρια τους ένα σημαντικό περιουσιακό στοιχείο της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ECON</ENAMEX>, το 54% των μετοχών της "θυγατρικής" <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΛΒΙΕΜΕΚ</ENAMEX>. 

Κατά τις ίδιες πληροφορίες, οι τράπεζες κατέληξαν πρόσφατα στην απόφαση να 
προκηρύξουν δια του Τύπου την πρόθεσή τους να πουλήσουν αυτό το "πακέτο" 
μετοχών και να προχωρήσουν εν συνεχεία σε διαπραγματεύσεις με τους τυχόν 
ενδιαφερόμενους, στη βάση της υποβολής δεσμευτικών προσφορών. 

Ωστόσο, η κήρυξη της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ECON</ENAMEX> σε πτώχευση ανατρέπει - τουλάχιστον προσωρινά Ρ τα 
σχέδια των τραπεζών, αφού οι νομικές τους υπηρεσίες θα πρέπει να διερευνήσουν 
εάν είναι πλέον επιτρεπτή η όλη διαδικασία. Πέραν της πτωχεύσεως της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ECON</ENAMEX>, 
εντός των ημερών αναμένεται να πραγματοποιηθεί και πλειστηριασμός επί των 
ακινήτων <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΛΒΙΕΜΕΚ</ENAMEX>, ενδεχόμενο που περιπλέκει ακόμη περισσότερο την 
κατάσταση.</DOC>

