<DOC>
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>KANTOR</ENAMEX> 


Πάνω από 1 δισ. ο τζίρος το <TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX>

ΣΗΜΑΝΤΙΚΗ αύξηση, κατά 30%, παρουσίασε το <TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX> ο κύκλος εργασιών της 
εταιρίας συμβούλων Kantor, ξεπερνώντας το 1 δισ. δρχ. Την ίδια χρονιά, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Kantor</ENAMEX> 
ενίσχυσε σημαντικά τη θέση της στον ιδιωτικό τομέα και ιδιαίτερα στους χώρους 
στρατηγικής και αναδιοργάνωσης επιχειρήσεων, καθώς και του σχεδιασμού και της 
εφαρμογής συστημάτων - μιας νέας υπηρεσίας που άρχισε να προσφέρει το <TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX>. 
Ιδιαίτερα επιτυχής ήταν για το <TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX> η παρουσία της Kantor και στο εξωτερικό. 

Στο τέλος του έτους τής ανατέθηκε από την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ευρωπαϊκή Επιτροπή</ENAMEX> η παρακολούθηση 
της υλοποίησης και η αξιολόγηση των προγραμμάτων που χρηματοδοτούνται από το 
πρόγραμμα TACIS, σε συνεργασία με την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Danish Management</ENAMEX>. Η ανάθεση έχει 
αρχικά ετήσια διάρκεια και προϋπολογισμό 1 εκατ. ecu. Επίσης, το <TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX> η 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ευρωπαϊκή Επιτροπή</ENAMEX> ανέθεσε σε 5μελές κονσόρτσιουμ, στο οποίο συμμετέχει η 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Kantor</ENAMEX>, "συμβόλαιο - πλαίσιο" για την αναδιοργάνωση και την ανάπτυξη των 
μικρομεσαίων επιχειρήσεων στις χώρες της Κοινοπολιτείας Ανεξαρτήτων Κρατών. 

Αξιοσημείωτο, τέλος, είναι ότι η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Kantor</ENAMEX> βρίσκεται στις τελευταίες φάσεις της 
διαπραγμάτευσης για την πραγματοποίηση μιας στρατηγικής συμμαχίας στις χώρες 
της Κεντρικής, της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ανατολικής Ευρώπης</ENAMEX> και της Κοινοπολιτείας Ανεξαρτήτων 
Κρατών, με διεθνή εταιρία παροχής επαγγελματικών υπηρεσιών, η οποία θα της 
προσδώσει ακόμη ισχυρότερη πρόσβαση στις χώρες αυτές. 

Η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Kantor</ENAMEX> εξακολουθεί να είναι η μόνη εταιρία συμβούλων επιχειρήσεων στην 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδα</ENAMEX> πιστοποιημένη κατά ISO 9001, η οποία βαθμολογείται από κάθε πελάτη, 
μετά το τέλος του έργου.</DOC>

