<DOC>ΕΠΙ ΣΥΝΟΛΟΥ 1,5 ΕΚ. 


100.000 διπλά ΑΦΜ βρήκε το Taxis!

Ρεπορτάζ: <ENAMEX TYPE='PERSON'>Ν. Τσιούτσιας</ENAMEX> 

ΕΚΑΤΟ χιλιάδες είναι τα διπλά ή πολλαπλά ΑΦΜ, επί 1,5 εκατ., τα οποία έχουν 
ελεγχθεί μέχρι στιγμής από τις διασταυρώσεις στοιχείων και δεδομένων μέσω της 
πρώτης εφαρμογής του προγράμματος Taxis. Αυτό αποκάλυψε χθες στη Βουλή ο κ. 
<ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Δρυς</ENAMEX>, ο οποίος τόνισε ότι οι έλεγχοι των δεδομένων συνεχίζονται και έσπευσε να 
προειδοποιήσει: "Πρέπει να αρχίσουν να φοβούνται οι φοροκλέφτες"... 

Παράλληλα, ο υφυπουργός Οικονομικών, συνεχίζοντας την προσπάθεια "κάθαρσης" 
στο χώρο των ελεγκτικών μηχανισμών, έκανε λόγο για ευθύνες εφοριακών και <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΟΥ</ENAMEX>, 
τα ονόματα των οποίων θα δοθούν στη δημοσιότητα. 

Ωστόσο, οφείλουμε να επισημάνουμε και ορισμένα τραγελαφικά συμβάντα της 
συνεδρίασης της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βουλής</ENAMEX>. Η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ν.Δ.</ENAMEX> αλλά και ο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΣΥΝ</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE='PERSON'>Α. Μπενάκη</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE='PERSON'>Φ. Κουβέλης</ENAMEX>) 
έθεσαν θέμα αντισυνταγματικότητας, υποστηρίζοντας ότι δεν δύναται η 
συγκεκριμένη διάταξη να ψηφιστεί σε θερινό τμήμα, αλλά μόνο στην Ολομέλεια. Το 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΗΚΚΙ</ENAMEX> και το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΚΚΕ</ENAMEX> είχαν αποχωρήσει νωρίτερα διαμαρτυρόμενα για άλλη 
τροπολογία. Ως εκ τούτου, στην αίθουσα παρίσταντο περί τους 10 βουλευτές... Ετσι, 
στην ψηφοφορία που ακολούθησε για να κριθεί η συνταγματικότητα το αποτέλεσμα 
ήταν ...περίπου 5-4 (εκρίθη συνταγματική η διάταξη)... 

Επιπλέον, όταν ήρθε η ώρα για να τοποθετηθούν τα κόμματα επί της ουσίας... η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ν.Δ.</ENAMEX> 
δεν πήρε θέση (!), επικαλούμενη την... αντισυνταγματικότητα, ο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΣΥΝ</ENAMEX> επίσης δεν 
πήρε θέση, αλλά συμφώνησε με ορισμένες από τις απόψεις του εισηγητή της 
πλειοψηφίας κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Σταυρακάκη</ENAMEX>, ενώ το ΚΚΕ επέστρεψε και πρότεινε ναι μεν να έχουν 
όλοι ΑΦΜ, αλλά να μην υποβάλλουν υποχρεωτικά άπαντες φορολογική δήλωση. 

Τέλος, επισημαίνουμε ότι με τροπολογία βουλευτών του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΠΑΣΟΚ</ENAMEX> και της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΝΔ</ENAMEX> 
υπήχθησαν σε ευνοϊκότερη ρύθμιση χρεών 168 επιχειρήσεις τουριστικών ειδών που 
φοροδιέφευγαν τον <TIMEX TYPE='DATE'>Νοέμβριο του '92</TIMEX>, όπως προέκυψε από τους ελέγχους της 
εφορίας.</DOC>

