<DOC>
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΣΕΒ</ENAMEX> - ΚΥΒΕΡΝΗΣΗ 


Συντονιστικό όργανο για εξωτερική οικονομική πολιτική στα <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Βαλκάνια</ENAMEX>

Ρεπορτάζ: <ENAMEX TYPE='PERSON'>Π. Μητρούλια</ENAMEX> 

ΕΠΙΧΕΙΡΗΜΑΤΙΕΣ και κυβέρνηση ενώνουν τις δυνάμεις τους με στόχο τον όσο το 
δυνατόν καλύτερο συντονισμό των ενεργειών τους για αποτελεσματική στήριξη των 
ελληνικών επιχειρήσεων στις εξαγωγικές και επενδυτικές δραστηριότητές τους στα 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Βαλκάνια</ENAMEX> και στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ανατολική Ευρώπη</ENAMEX>. Ετσι, μετά τις πρωτοβουλίες που είχαν 
αναλάβει η υπουργός Ανάπτυξης <ENAMEX TYPE='PERSON'>Βάσω Παπανδρέου</ENAMEX> και ο υπουργός Εξωτερικών <ENAMEX TYPE='PERSON'>Θ. 
Πάγκαλος</ENAMEX>, με την πραγματοποίηση σειράς συσκέψεων με επιχειρηματίες, με στόχο 
τον συντονισμό και την εντατικοποίηση των δραστηριοτήτων στις χώρες αυτές, αλλά 
και την πρόταση της κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Παπανδρέου</ENAMEX> για δημιουργία ενός ευέλικτου συντονιστικού 
οργάνου από τους ιδιώτες σε συνεργασία με το κράτος για τον σκοπό αυτό, χθες ο 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΣΕΒ</ENAMEX> ανέλαβε τη σκυτάλη των πρωτοβουλιών. 

Σε ευρεία σύσκεψη με τη συμμετοχή εκπροσώπων 43 επιχειρήσεων, της ηγεσίας του 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΣΕΒ</ENAMEX>, των υπουργών Εξωτερικών <ENAMEX TYPE='PERSON'>Θ. Πάγκαλου</ENAMEX> και Ανάπτυξης <ENAMEX TYPE='PERSON'>Βάσως Παπανδρέου</ENAMEX> 
και του υφυπουργού Εθνικής Οικονομίας <ENAMEX TYPE='PERSON'>Αλ. Μπαλτά</ENAMEX>, συμφωνήθηκε η δημιουργία 
ενός συντονιστικού εκτελεστικού οργάνου, το οποίο θα εξετάζει τις ανάγκες, θα 
επεξεργάζεται στοιχεία και θα ανταποκρίνεται στις απαιτήσεις πληροφόρησης των 
επιχειρήσεων, προκειμένου να προωθήσουν τις δραστηριότητές τους στα <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Βαλκάνια</ENAMEX> 
και την <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ανατολική Ευρώπη</ENAMEX>. 

Την ευθύνη λειτουργίας του οργάνου θα έχει ο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΣΕΒ</ENAMEX>, ενώ το κράτος μέσω των 
αρμοδίων υπουργείων θα συνεργάζεται στενά παρέχοντας την απαραίτητη 
πληροφόρηση αλλά και στήριξη μέσω των πρεσβειών και των προξενείων. Η έναρξη 
λειτουργίας του οργάνου τοποθετείται εντός των επομένων μηνών.</DOC>

