<DOC>Προσπάθειες για περισσότερους πόρους από το "πακέτο Σαντέρ"


Ρεπορτάζ: <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Διαμαντόπουλος</ENAMEX> 

ΕΝΩ σήμερα υποβάλλονται στο Ευρωπαϊκό Κοινοβούλιο οι προτάσεις της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ευρωπαϊκής Επιτροπής</ENAMEX> για τις δημοσιονομικές προοπτικές και τις διαρθρωτικές 
ενισχύσεις κατά την εξαετία <TIMEX TYPE='DATE'>2000</TIMEX> - <TIMEX TYPE='DATE'>2006</TIMEX>, χθεσινές δηλώσεις της αρμόδιας για την 
περιφερειακή πολιτική Επιτρόπου <ENAMEX TYPE='PERSON'>Μόνικας Βουλφ Ματίς</ENAMEX>, δημιουργούν αισιοδοξία 
για διεκδίκηση σοβαρού ύψους κονδυλίων από την <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδα</ENAMEX>, στο πλαίσιο του τρίτου 
Κοινοτικού Πλαισίου Στήριξης. Η Γερμανίδα Επίτροπος, απαντώντας σε ερώτηση 
των Ελλήνων ευρωβουλευτών <ENAMEX TYPE='PERSON'>Μιχ. Παπαγιαννάκη</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='PERSON'>Νικ. Κακλαμάνη</ENAMEX>, τόνισε ότι 
"οι λιγότερο ευημερούσες περιφέρειες της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ευρωπαϊκής Ενωσης</ENAMEX> θα συνεχίσουν να 
είναι οι κύριες δικαιούχοι της διαρθρωτικής ενίσχυσης, στο πλαίσιο του συστήματος 
των Διαρθρωτικών Ταμείων και του Ταμείου Συνοχής". 

Εν τω μεταξύ, οι 4 χώρες Συνοχής (<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδα</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ισπανία</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Πορτογαλία</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ιρλανδία</ENAMEX>) 
φαίνεται να σχηματίζουν "μέτωπο", ενόψει της διαπραγμάτευσης που θα γίνει τους 
προσεχείς μήνες. Οπως διαπιστώθηκε κατά τη συνάντηση των εκπροσώπων των 4 
χωρών στον "<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Αστέρα</ENAMEX>" της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Βουλιαγμένης</ENAMEX>, διαμορφώνεται μια κοινή 
διαπραγματευτική θέση, με τρία σημεία αιχμής: 

1. Θα ήταν πολιτικά και αναπτυξιακά μη αποδεκτό η χρηματοδότηση της διεύρυνσης 
να γίνει εις βάρος των διαρθρωτικών πόρων που διατίθενται στα λιγότερο 
αναπτυγμένα κράτη - μέλη, τα οποία θα έχουν και τα μικρότερα οφέλη από την 
ένταξη των νέων χωρών. 

2. Είναι καθοριστική η πρόσθετη ενίσχυση της προσπάθειας για οικονομική και 
κοινωνική συνοχή, ιδιαίτερα στις οικονομικά ασθενέστερες χώρες. 

3. Οι πόροι για τις πολιτικές συνοχής πρέπει να είναι ανάλογοι του επιδιωκόμενου 
στόχου. 

Οι "4" θα έχουν νέα συνάντηση το φθινόπωρο, όταν και θα είναι γνωστά όλα τα 
δεδομένα του θέματος. 

Χθες, ο υφυπουργός Εθν. Οικονομίας <ENAMEX TYPE='PERSON'>Χρ. Πάχτας</ENAMEX> ενημέρωσε τον πρωθυπουργό <ENAMEX TYPE='PERSON'>Κ. 
Σημίτη</ENAMEX> τόσο για τη συνάντηση του Σαββατοκύριακου, όσο και για την πορεία 
υλοποίησης του παρόντος Κοινοτικού Πλαισίου Στήριξης. Στο επίκεντρο της 
συζήτησης ετέθη η αναθεώρηση, ύψους 400 δισ. δρχ., του Κ.Π.Σ.</DOC>

