<DOC>
<ENAMEX TYPE='PERSON'>ΠΑΠΑΝΤΩΝΙΟΥ</ENAMEX> 


Κανένα νέο μέτρο το '97

Η ΚΥΒΕΡΝΗΣΗ, δια του υπουργού Εθνικής Οικονομίας και Οικονομικών <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. 
Παπαντωνίου</ENAMEX>, απέκλεισε για εφέτος την λήψη νέων μέτρων περί την οικονομία. 

Η δήλωση του κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Παπαντωνίου</ENAMEX> έγινε μετά τη σύσκεψη, υπό τον πρωθυπουργό <ENAMEX TYPE='PERSON'>Κ. 
Σημίτη</ENAMEX>, στην οποία συμμετείχε και ο διοικητής της Τράπεζας της Ελλάδος <ENAMEX TYPE='PERSON'>Λ. 
Παπαδήμος</ENAMEX>. 

Στη σύσκεψη συζητήθηκαν οι εξελίξεις στην <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ευρωπαϊκή Ενωση</ENAMEX>, καθώς και οι 
τελευταίες νομισματικές εξελίξεις. 

Οπως τόνισε ο κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Παπαντωνίου</ENAMEX>, οι εξελίξεις στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ευρώπη</ENAMEX>, σχετικά με μια 
"χαλαρότερη" πορεία προς τη Σύγκλιση, δεν ανατρέπουν τον σχεδιασμό της 
κυβέρνησης. Η προσπάθεια της Σύγκλισης θα συνεχισθεί με αυστηρότητα, είπε ο 
υπουργός, ο οποίος διαπίστωσε ότι η οικονομία κινείται εντός των στόχων της 
κυβέρνησης. 

Ο κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Παπαντωνίου</ENAMEX> δήλωσε επίσης ότι ο Προϋπολογισμός εκτελείται κανονικά και 
πως οι εξελίξεις στον πληθωρισμό θα είναι ομαλές.</DOC>

