<DOC>
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΤΕΒ</ENAMEX> 


Αύξηση κερδοφορίας κατά 57,2% στο 9μηνο πέρυσι

ΣΗΜΑΝΤΙΚΗ βελτίωση, της τάξης του 57,2%, παρουσιάζει η κερδοφορία της 
εισηγμένης κατασκευαστικής εταιρίας "<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΤΕΒ ΑΕ</ENAMEX>", βάσει της λογιστικής καταστάσεως 
εννεαμήνου <TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX> που εξέδωσε πρόσφατα. 

Συγκεκριμένα, η εταιρία παρουσιάζει για την περίοδο <TIMEX TYPE='DATE'>Ιανουαρίου - Σεπτεμβρίου 
1997</TIMEX> κέρδη προ φόρων ύψους 808 εκατ. δρχ., έναντι 514 εκατ. δρχ. στο αντίστοιχο 
διάστημα του <TIMEX TYPE='DATE'>1996</TIMEX>, ενώ σε ενοποιημένη βάση τα κέρδη προ φόρων σημείωσαν 
αύξηση της τάξης του 126%, από 532 εκατ. δρχ. σε 1,2 δισ. δρχ., για τα ανάλογα 
διαστήματα. 

Ουσιαστική όμως ήταν και η αύξηση του κύκλου εργασιών της εταιρίας, από 5,3 δισ. 
δρχ. κατά το εννεάμηνο <TIMEX TYPE='DATE'>1996</TIMEX>, σε 6,8 δισ. δρχ. στο αντίστοιχο διάστημα του <TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX>. 

Στο μεταξύ, ποσό της τάξης των 57 δισ. δρχ. αντιπροσωπεύει το συνολικό 
ανεκτέλεστο υπόλοιπο έργων της εταιρίας, βάσει υπογεγραμμένων συμβάσεων. Και 
τούτο, μετά την εξασφάλιση νέου έργου προϋπολογισμού 16,5 δισ. δρχ., το οποίο 
αφορά στην κατασκευή τμήματος της "Εγνατίας Οδού", και συγκεκριμένα της 
παράκαμψης <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Καβάλας</ENAMEX> κ.ά. 

Παράλληλα, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΤΕΒ</ENAMEX> ανέλαβε πρόσφατα το έργο της μεταστέγασης της Διεύθυνσης 
Καρτών της "<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Alpa Τραπέζης Πίστεως</ENAMEX>" στο κτίριο <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Παγκρατίου</ENAMEX>, το κόστος της οποίας 
ανέρχεται σε 137 εκατ. δρχ. Στο μεταξύ, κοινοπραξία, στην οποία συμμετέχει κατά 
το 1/3 η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΤΕΒ</ENAMEX>, ανακηρύχθηκε μειοδότης για την κατασκευή των τμημάτων "<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αγία 
Αναστασία</ENAMEX> - αρχή <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Σήραγγας Δωδώνης</ENAMEX>" και "Τέλος <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Σήραγγας Δωδώνης</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Πεδινή</ENAMEX> - 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Δροσοχώρι</ENAMEX>" της "Εγνατίας Οδού", συνολικού προϋπολογισμού 22,5 δισ. δρχ., και 
αναμένεται να υπογραφεί σύντομα η σχετική σύμβαση. 

Υπενθυμίζεται ότι στα μέσα <TIMEX TYPE='DATE'>Δεκεμβρίου</TIMEX> υπεγράφησαν και όλες οι εκκρεμείς 
συμβάσεις για τη χρηματοδότηση του έργου της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ζεύξης Ρίου - Αντιρρίου</ENAMEX>, στο οποίο 
η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΤΕΒ</ENAMEX> συμμετέχει με ποσοστό 7,74%, και τέθηκε σε ισχύ η Σύμβαση Παραχώρησης 
του έργου, ενώ αμέσως μετά υπογράφηκε και η σύμβαση με την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ευρωπαϊκή Τράπεζα 
Επενδύσεων</ENAMEX> για τη δανειοδότηση του έργου του αυτοκινητοδρόμου <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελευσίνας</ENAMEX> - 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Σταυρού</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αεροδρομίου Σπάτων</ENAMEX>, στην κατασκευή του οποίου η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΤΕΒ</ENAMEX> συμμετέχει με 
ποσοστό 7,356%. 

Σημειώνεται τέλος ότι το σύνολο των ίδιων κεφαλαίων ανέρχεται σε 10 δισ. δρχ. και 
η σχέση ιδίων προς ξένα κεφάλαια διαμορφώνεται σε 10 προς 1, κάτι που 
αποδεικνύει την υγιή χρηματοοικονομική διάρθρωση της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΤΕΒ</ENAMEX>.</DOC>

