<DOC>
ΑΝΟΔΟΣ ΜΕ ΕΠΙΚΕΝΤΡΟ ΤΙΣ ΤΡΑΠΕΖΕΣ


Ανοδικές τάσεις επικράτησαν χθες στη <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Σοφοκλέους</ENAMEX>. Ο γενικός δείκτης έκλεισε στις 
1576,33 μονάδες, παρουσιάζοντας αύξηση σε ποσοστό 1,82%. Οι τάσεις αυτές 
αποτυπώθηκαν και σε όλους τους επιμέρους δείκτες της αγοράς που έκλεισαν με 
θετικά πρόσημα διακύμανσης. Τη μεγαλύτερη άνοδο κατέγραψε ο δείκτης των 
τραπεζών με 2,81%, ενώ αύξηση σε ποσοστό 1,42% παρουσίασε ο δείκτης της 
βιομηχανίας. Αισθητή άνοδο κατά 1,52% σημείωσε και ο δείκτης των 
κατασκευαστικών. Ωστόσο, το ύψος των συναλλαγών παρέμεινε σε χαμηλά επίπεδα, 
καθώς η συνολική αξία μόλις ξεπέρασε τα 11,6 δισ. δρχ. 

Κατά την άποψη αναλυτών της αγοράς, οι διακυμάνσεις του γενικού δείκτη που 
παρατηρούνται αυτό το διάστημα οφείλονται στις αλλαγές τιμής που συμβαίνουν 
κάθε μέρα σε μετοχές εταιριών blue chip, όπως οι τράπεζες και οι μεγάλες 
βιομηχανικές επιχειρήσεις, που επηρεάζουν σε πολύ μεγάλο βαθμό τον δείκτη. Σε 
μετοχές αυτού του είδους ήταν άλλωστε εστιασμένο και χθες (σε ποσοστό 65% των 
συναλλαγών) το επενδυτικό ενδιαφέρον. Προϋπόθεση τονίζουν οι ίδιες πηγές για τη 
διαμόρφωση σταθερά ανοδικής πορείας του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX>, είναι η αύξηση σε σημαντικό 
βαθμό της αξίας των ημερήσιων συναλλαγών. 

Στα όρια της μέγιστης επιτρεπόμενης ημερήσιας ανόδου έκλεισαν χθες οι τίτλοι 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δημητριάδη</ENAMEX> (κ.ο), <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ελληνικά Καλώδια</ENAMEX> (κ.ο.) και <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΛΦΙΚΟ</ENAMEX>. Στον αντίποδα η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΡΕΜΕΚ</ENAMEX> 
και η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βαλκάν Εξπόρτ</ENAMEX>. Την πρώτη θέση στην κατάταξη με βάση την αξία 
συναλλαγών συνέλαβε η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Alpha Πίστεως</ENAMEX>, ακολουθούμενη από τον <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΕ</ENAMEX> και την 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εθνική Τράπεζα</ENAMEX>. Σε ό,τι αφορά τον όγκο διακινηθέντων τεμαχίων ξεχώρισαν κατά 
σειρά οι τίτλοι της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μηχανικής</ENAMEX>, του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιατρικού Κέντρου</ENAMEX> και της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βαλκάν Εξπόρτ</ENAMEX>. 

Σημειώνεται ότι σήμερα το δ.σ. του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX> θα αποφασίσει εάν η εκκαθάριση των 
συναλλαγών της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κατσούλης ΑΧΕ</ENAMEX> θα γίνει μέσω του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Επικουρικού Ταμείου</ENAMEX>, ή με 
βάση τον Ν. 3632/28. Αναμένεται επίσης να δοθεί προθεσμία 10 ημερών σε όσους 
έχουν απαιτήσεις από την ίδια ΑΧΕ να ενημερώσουν το Χρηματιστήριο.
</DOC>
