<DOC>
ΣΤΑΘΕΡΟΠΟΙΗΤΙΚΕΣ ΤΑΣΕΙΣ ΣΤΟ <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX>


Ως "σταθεροποιητική" χαρακτηρίσθηκε η χθεσινή χρηματιστηριακή συνεδρίαση, στη 
λήξη της οποίας ο Γενικός Δείκτης Τιμών κατέγραφε ισχνά κέρδη της τάξης των 1,06 
μονάδων ή του 0,07% κλείνοντας στις 1.519,48 μονάδες. Και τούτο ενώ κατά τη 
διάρκεια της συνεδρίασης είχε διακυμανθεί μεταξύ 1.509,02 και 1.529,97 μονάδων. 

Η αξία συναλλαγών ανήλθε σε 25,66 δισ. δρχ. επί σχεδόν 8 εκατ. τεμαχίων 
μετοχικών τίτλων που άλλαξαν χέρια. Εκ των 253 μετοχών που κινήθηκαν, οι 150 
κατέγραψαν κέρδη και οι 85 απώλειες ενώ 18 δεν παρουσίασαν μεταβολή τιμής. 
Σειρά "πακέτων" διακινήθηκαν χειροκίνητα. Ενδεικτικά με τη μορφή πακέτου 
διακινήθηκαν μετοχές των εταιριών <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>3Ε</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Alpha Τράπεζα Πίστεως</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Πετζετάκις</ENAMEX>, κ.ά. 

Στο ανώτατο επιτρεπόμενο όριο της ημερήσιας διακύμανσης της τιμής της έκλεισε 
χθες η μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Αλλατίνη</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΙΕΚΑΤ</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δέλτα Πληροφορική</ENAMEX>, και η κοινή και 
προνομιούχος <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βιοκαρπέτ</ENAMEX>. Αντίθετα, τις σημαντικότερες ζημίες κατέγραψε η προν. 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ευρωπαϊκή Πίστη</ENAMEX>, η προν. <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ρόκας</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Flexopack</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εμπορικός Δεσμός</ENAMEX> και η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κέκροψ</ENAMEX>. 
Το συναλλακτικό ενδιαφέρον επικεντρώθηκε για ακόμη μια φορά στον τραπεζικό 
τομέα και συγκεκριμένα στη μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Πίστεως</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εργασίας</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εμπορικής</ENAMEX>, της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κτηματικής</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιονικής</ENAMEX> και της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εθνικής</ENAMEX>. 

Σαφές ήταν το ενδιαφέρον και για τη μετοχή του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΕ</ENAMEX>. Οπως επισημαίνουν 
χρηματιστηριακές πηγές, κατά τη συνεδρίαση εκδηλώθηκαν τάσεις εξαργύρωσης 
κερδών επί μετοχών του τραπεζικού τομέα, ενώ αντίθετα ενισχύθηκαν εκείνες του 
κατασκευαστικού. Εξέλιξη εν πολλοίς αναμενόμενη υπό το "φως" της ραγδαίας 
ανόδου που έχουν σημειώσει από την αρχή του έτους οι μετοχές των τραπεζών και 
των εταιριών υψηλής κεφαλαιοποίησης. 

Η εικόνα, όπως προσθέτουν οι ίδιες πηγές, που έδωσε χθες η αγορά ήταν "μικτή" 
καθώς από τη μία πλευρά υπήρχαν νέες τοποθετήσεις αλλά και ρευστοποιήσεις προς 
εξαργύρωση κερδών.
</DOC>
