<DOC>Παρελθόν το φράγμα των 1.700 μονάδων


ΤΟ ΨΥΧΟΛΟΓΙΚΟ "φράγμα" των 1.700 μονάδων υπερπήδησε χθες ο Γενικός 
Δείκτης τιμών του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX>, πραγματοποιώντας άλμα της τάξης του 1,33% εν μέσω 
αυξημένων συναλλαγών. Και τούτο ενώ οι "αθλητικές" επιδόσεις του 
πολυδιαφημισμένου νέου δείκτη FTSE/ASE - 20, ο οποίος είχε χθες την "παρθενική 
του" στην αγορά, εμφανίστηκαν καλύτερες. 

Συγκεκριμένα, με κέρδη της τάξης του 1,41% έκλεισε χθες στις 1.014,11 μονάδες, 
την πρώτη επίσημη συνεδρίαση στο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX>, ο νέος δείκτης τιμών FTSE/ASE - 20 ενώ 
ο Γενικός Δείκτης Τιμών του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX> κατέγραψε ελαφρά χαμηλότερα κέρδη της τάξης 
του 1,33% τερματίζοντας τη συνεδρίαση στις 1.716,24 μονάδες. Εγκυρες πηγές της 
χρηματιστηριακής αγοράς απέδιδαν τη χθεσινή άνοδο τιμών στη συνεχιζόμενη ροή 
βελτιωμένων αποτελεσμάτων εκ μέρους των εισηγμένων επιχειρήσεων αλλά και 
στην περιρρέουσα ρευστότητα που εμφανίζονται να έχουν αμοιβαία κεφάλαια που 
επενδύουν στο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX>. 

Παράλληλα, οι ίδιες πηγές απέδιδαν την έντονη άνοδο της τάξης του 3,72%, που 
σημείωσε ο κλαδικός δείκτης των κατασκευαστικών εταιριών, στις αυξημένες 
προσδοκίες που τρέφει το επενδυτικό κοινό σε σχέση με τα οφέλη που θα έχουν οι 
κατασκευαστικές εταιρίες από την προώθηση των μεγάλων έργων. Στο ανώτατο 
επιτρεπόμενο όριο της ημερήσιας διακύμανσης της τιμής της έκλεισε τη χθεσινή 
συνεδρίαση η μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ελληνικής Εταιρίας Εμφιαλώσεως</ENAMEX>. Ακολούθησε η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Καμπάς</ENAMEX>, 
η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μακ. Κλωστήρια</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βερνίκος Κόττερα</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τέρνα</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Χάλυψ</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιονική Ξενοδοχειακή</ENAMEX>, 
η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Σιγάλας</ENAMEX> και η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Παίρης</ENAMEX>. 

Αντίθετα, τις σημαντικότερες ποσοστιαίες ζημιές κατέγραψε η μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Σάνυο</ENAMEX> την 
οποία ακολούθησε η προνομιούχος <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μουζάκης</ENAMEX>, η προνομιούχος <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ηλιοφίν</ENAMEX>, η 
προνομιούχος <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Αλλατίνη</ENAMEX>, η προνομιούχος <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Παπουτσάνης</ENAMEX> και η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Inform Λύκος</ENAMEX>. Την 
υψηλότερη αξία συναλλαγών σημείωσε η μετοχή της εταιρίας <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Alpha Finance</ENAMEX>, της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εμπορικής Τραπέζης</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιντρακόμ</ENAMEX>, του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΕ</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τραπέζης Πίστεως</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΑΛΤΕΚ</ENAMEX>, 
της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τραπέζης Εργασίας</ENAMEX> και της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κτηματικής Τραπέζης</ENAMEX>. 
</DOC>

