<DOC>
ΜΙΚΡΗ ΠΤΩΣΗ


Περιορισμένη πτώση σε ποσοστό -0,66% κατέγραψε χθες ο κύριος δείκτης του 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Χρηματιστηρίου Αξιών Αθηνών</ENAMEX>, ο οποίος έκλεισε στις 1590.33 μονάδες, καθώς 
υπήρξαν ρευστοποιήσεις, με σκοπό την αποκομιδή κερδών από την ανοδική πορεία 
των προηγούμενων συνεδριάσεων. 

Στα συνήθη, κατά το τελευταίο διάστημα, επίπεδα κινήθηκε και η συνολική αξία των 
συναλλαγών, η οποία μόλις ξεπέρασε τα 12,8 δισ. δρχ. Ιδιαίτερη επίδραση στην 
πτωτική κίνηση του δείκτη είχαν οι μετοχές της βιομηχανίας, γεγονός που 
αποτυπώθηκε στον κλαδικό δείκτη με πτώση σε ποσοστό -1,39%. 

Πτωτικά κινήθηκαν όλοι σχεδόν οι επιμέρους δείκτες, με εξαίρεση τις εταιρίες 
επενδύσεων, όπου κατεγράφη κλαδική άνοδος σε ποσοστό 1,39%. Επί συνόλου 242 
μετοχών που κινήθηκαν, 136 έκλεισαν πτωτικά, 80 παρουσίασαν άνοδο, ενώ 26 
παρέμειναν αμετάβλητες. Στα όρια της μέγιστης επιτρεπόμενης ημερήσιας ανόδου 
έκλεισαν οι τίτλοι <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Αλουμινίου της Ελλάδος</ENAMEX> (ΠΑΨΟ), <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ελληνική Εταιρία Επενδύσεων 
Χαρτοφυλακίου</ENAMEX> (ΚΟ) και <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βιοκαρπέτ</ENAMEX>. Στον αντίποδα ο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εμπορικός Δεσμός</ENAMEX> (Π.Ο.) με 
-7,81%, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Sato</ENAMEX> (Π.) με -7,79% και η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Γενική Εμπορίου και Βιομηχανίας</ENAMEX> (ΚΑ) με -
7,35%. 

Τις υψηλότερες αξίες συναλλαγών κατέγραψαν οι μετοχές της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εθνικής Τράπεζας</ENAMEX>, 
του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΕ</ENAMEX> και των <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τσιμέντων Ηρακλής</ENAMEX>. Εκτός κύκλου διακινήθηκαν πακέτα των εξής 
εταιριών: <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βιοτέρ</ENAMEX>: Πακέτο 360.640 τεμαχίων στην τιμή των 495 δρχ. <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Alpha Leasing</ENAMEX>: 
Συνεχίστηκε για μια ακόμη συνεδρίαση η διακίνηση πακέτων μεγέθους 50.000 
τεμαχίων έκαστο σε τιμή 7.610 και 7.640 δρχ. Η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βιοτέρ</ENAMEX> πήρε και την πρώτη θέση σε 
ό,τι αφορά τον όγκο διακινηθέντων τεμαχίων με δεύτερο τον <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΕ</ENAMEX> και τρίτη την 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κεράνης</ENAMEX>. 

Σημειώνεται ότι αναλυτές της αγοράς εκτιμούσαν χθες θετική την επίπτωση από την 
ισχυροποίηση του δολαρίου, σε ό,τι αφορά τις εξαγωγικά προσανατολισμένες 
εταιρίες και ιδιαίτερα στους κλάδους μεταλλουργίας και τσιμέντων.
</DOC>
