<DOC>
ΣΤΟ "ΚΑΤΩΦΛΙ" ΤΩΝ 1.600 ΜΟΝΑΔΩΝ


Ανοδικές τάσεις επικράτησαν στη χθεσινή συνεδρίαση του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Χρηματιστηρίου Αξιών 
Αθηνών</ENAMEX>. Ο γενικός δείκτης έκλεισε στις 1.591,44 μονάδες παρουσιάζοντας αύξηση 
σε ποσοστό 1,02%. Ανοδικά κινήθηκαν και οι κυριότεροι από τους επιμέρους 
δείκτες της αγοράς. Σημαντική ενίσχυση κατέγραψε ο δείκτης της βιομηχανίας με 
ποσοστιαία άνοδο της τάξεως του 1,87%, αλλά και ο δείκτης των διαφόρων με 
άνοδο σε ποσοστό 2,4%. Στον αντίποδα βρέθηκαν οι δείκτες συμμετοχών και 
Παράλληλης Αγοράς που παρουσίασαν πτώση σε ποσοστό 0,38% και 0,59% 
αντίστοιχα. 

Από τους 233 τίτλους που κινήθηκαν, 131 "έκλεισαν" ανοδικά, 73 παρουσίασαν 
πτώση και 29 παρέμειναν χωρίς μεταβολή τιμής. Ανοδικά κινήθηκε και η συνολική 
αξία των συναλλαγών, η οποία διαμορφώθηκε σε 13,572 δισ. δρχ. Ωστόσο, οι 
συναλλαγές παραμένουν σε χαμηλά επίπεδα, ενώ η αύξησή τους θεωρείται από τους 
ειδικούς αναλυτές ως προϋπόθεση για να διαπεράσει ο δείκτης το "φράγμα" που 
φαίνεται να έχει διαμορφωθεί στο επίπεδο των 1.600 μονάδων. 

"Κρίσιμες" εκτιμάται ότι θα είναι οι δύο επόμενες συνεδριάσεις, στις οποίες και θα 
διαπιστωθεί εάν η παρατηρηθείσα ελαφρά ανοδική τάση στις συναλλαγές θα έχει 
συνέχεια. Στα όρια της επιτρεπόμενης ημερήσιας ανόδου έκλεισαν χθες οι τίτλοι 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κλωνατέξ</ENAMEX> (πα), <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μπενρουμπής</ENAMEX> (κ) και <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Παρνασσός</ENAMEX>. Στον αντίποδα, κατά σειρά οι 
τίτλοι: <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Παπαστράτος</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιονική Ξενοδοχειακή</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Επενδύσεις Αναπτύξεως</ENAMEX>. 

Τις υψηλότερες αξίες συναλλαγών κατέγραψαν η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Alpha Πίστεως</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΤΕΒ</ENAMEX> (λόγω 
"πακέτου" που διακινήθηκε στο πλαίσιο ιδιωτικής τοποθέτησης από θεσμικούς, βλ. 
σελ. 18) και η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Intracom</ENAMEX>. Στο περιθώριο της συνεδρίασης διακινήθηκαν και χθες 
πακέτα μετοχών της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Alpha Leasing</ENAMEX>. Πρόκειται για δύο πακέτα των 50.000 μετοχών 
έκαστο στην τιμή των 7.300 και 7.330 δρχ.
</DOC>
