<DOC>
ΘΕΡΙΝΗ... ΑΠΝΟΙΑ


Στην περιοχή των 1.550 μονάδων συνέχισε χθες να κινείται ο Γενικός Δείκτης του 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX>, καθώς η αγορά φαίνεται να κινείται, προς το παρόν, χωρίς σαφή κατεύθυνση. 
Οι συναλλαγές μόλις ξεπέρασαν τα 12 δισ. δρχ., καθώς το επενδυτικό κοινό φαίνεται 
να αναμένει πλέον τη γνωστοποίηση εξαμηνιαίων αποτελεσμάτων από τη πλευρά 
των εισηγμένων επιχειρήσεων. 

Από τις 226 μετοχές που κινήθηκαν, ανοδικά έκλεισαν 77, 131 κατέγραψαν πτώση, 
ενώ 18 παρέμειναν χωρίς μεταβολή τιμής. Ο γενικός δείκτης έκλεισε στις 1.548,18 
μονάδες, παρουσιάζοντας απειροελάχιστη άνοδο σε ποσοστό 0,03%. Ανοδο σε 
ποσοστό 0,42% και 0,04% κατέγραψαν αντίστοιχα οι δείκτες της βιομηχανίας και 
των τραπεζών, ενώ πτώση σε ποσοστό 0,8% παρουσίασε ο δείκτης των κατασκευών. 

Σημειώνεται ότι χθες δημοσιοποιήθηκε μέσω <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Reuters</ENAMEX> η μηνιαία έκθεση του διεθνούς 
χρηματοοικονομικού οίκου <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Salomon Brothers</ENAMEX>, οι αναλυτές του οποίου έλαβαν 
ουδέτερη θέση ως προς τη βραχυπρόθεσμη πορεία της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Σοφοκλέους</ENAMEX>. Κατά την 
εκτίμησή τους οι διορθωτικές κινήσεις θα συνεχιστούν και τους προσεχείς μήνες. 
Ωστόσο, θεωρούν θετικές τις μακροπρόθεσμες προοπτικές της αγοράς, ενώ 
επισημαίνουν και την έντονη ενίσχυση που αναμένεται στην προσεχή τριετία σε ό,τι 
αφορά τη ροή διεθνών κεφαλαίων προς αναδυόμενες αγορές, όπως η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Σοφοκλέους</ENAMEX>. 

Στα όρια της ανώτατης επιτρεπτής ημερήσιας ανόδου κινήθηκε για δεύτερη συνεχή 
συνεδρίαση η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τράπεζα Κεντρικής Ελλάδος</ENAMEX>, ενώ έντονη αύξηση τιμής παρουσίασαν 
επίσης η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Πληροφορική Εργασίας</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βιοχάλκο</ENAMEX> και η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μουριάδης</ENAMEX>. 

Χθες διακινήθηκαν χειροκίνητα πακέτα επί των τίτλων της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βιοχάλκο</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Alpha 
Finance</ENAMEX> και της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Alpha Leasing</ENAMEX>. Τέλος με άνοδο 7,03% έκλεισε την "παρθενική" 
ημέρα διαπραγμάτευσής της η κατασκευαστική <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΤΑΝΕ ΑΤΕ</ENAMEX>. 

Σημειώνεται ότι η συνεδρίαση διακόπηκε για 40 περίπου λεπτά, εξαιτίας 
προβλήματος από τροποποίηση στο λογισμικό του Αυτόματου Συστήματος 
Ηλεκτρονικών Συναλλαγών.
</DOC>
