<DOC>
ΣΧΕΤΙΚΗ ΠΤΩΣΗ ΤΙΜΩΝ ΣΤΟ <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX>


Στο εύρος των 1.583,96 - 1.600,33 μονάδων κινήθηκε χθες ο Γενικός Δείκτης Τιμών, 
που έκλεισε στις 1.591,45 μονάδες, καταγράφοντας απώλειες της τάξης του 0,43%. 
Η αξία συναλλαγών διαμορφώθηκε στα 13,62 δισ. δρχ. επί 3,98 εκατ. τεμαχίων 
μετοχών που άλλαξαν χέρια, και χαρακτηρίζεται ως μάλλον περιορισμένη, καθώς 
συμπεριλαμβάνει και 1,1 εκατ. τεμάχια μετοχών της εταιρίας του ομίλου 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Στασινόπουλου ΕΛΒΑΛ</ENAMEX> που διατέθηκε σε Ελληνες και ξένους θεσμικούς. 

Συνολικά διακινήθηκαν 1,36 εκατ. τεμάχια μετοχών της εταιρίας, συνολικής αξίας 
3,83 δισ. δρχ. Συνολικά εκ των 217 μετοχών που κινήθηκαν, οι 87 έκλεισαν με κέρδη 
και οι 101 με ζημίες, ενώ 29 δεν παρουσίασαν μεταβολή τιμής. Εκ των κλαδικών 
δεικτών, τη σημαντικότερη μείωση παρουσίασε εκείνος των διαφόρων εταιριών, ενώ 
ακολούθησε των εταιριών επενδύσεων. 

Εγκυρες χρηματιστηριακές πηγές, απέδιδαν την αδυναμία της αγοράς να διατηρηθεί 
σε επίπεδα ανώτερα των 1.600 μονάδων, στην απουσία ουσιαστικών 
μακροοικονομικών ή επιχειρηματικών εξελίξεων. Οπως πρόσθεταν, το επενδυτικό 
ενδιαφέρον εντοπίστηκε χθες σε επίλεκτους βιομηχανικούς τίτλους, οι οποίοι 
απεκόμισαν σημαντικά κέρδη. Στο ανώτερο πλαφόν έκλεισε χθες η τιμή της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ελληνικής Υφαντουργίας</ENAMEX>, η προνομιούχος της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ασπίς Πρόνοια</ENAMEX>, η προνομιούχος 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιντεάλ</ENAMEX> και η μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τραπέζης Αττικής</ENAMEX>, ενώ ακολούθησε η μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ελμέκ 
Σπορ</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΤΕΜ</ENAMEX> και της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Σπύρου</ENAMEX>. 

Αντίθετα, τις σημαντικότερες ζημίες κατέγραψε η μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Γενικών Αποθηκών</ENAMEX>, 
της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Α-Β Βασιλόπουλος</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ελλάς</ENAMEX> Καν και η προνομιούχος της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κεράνης</ENAMEX>. Την 
υψηλότερη αξία συναλλαγών παρουσίασαν, πέραν της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΛΒΑΛ</ENAMEX>, η μετοχή της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ελληνικής Εταιρίας Εμφιαλώσεως</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιντρακόμ</ENAMEX> και του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΕ</ENAMEX>, ενώ την υψηλότερη 
κινητικότητα σημείωσε -και πάλι μετά την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΛΒΑΛ</ENAMEX>- η μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τραπέζης Αττικής</ENAMEX>.
</DOC>
