<DOC>
Καθόδου συνέχεια...


ΜΕ ΚΑΜΨΗ της τάξης των 19,27 μονάδων ή 1,37% συνέχισε χθες την πτωτική του 
πορεία ο Γενικός Δείκτης Τιμών του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX>, που διαμορφώνεται πλέον στις 1.390,96 
μονάδες. Και τούτου ενώ η ενδοσυνεδριακή του διακύμανση ήταν μεταξύ 1.378,59 
και 1.416,76 μονάδων. Ο δείκτης FTSE/ASE-20, ο οποίος απαρτίζεται από μετοχές 
τραπεζών και εταιριών υψηλής κεφαλαιοποίησης σημείωσε ηπιότερη κάμψη της 
τάξης του 1,01%, κλείνοντας στις 762,04 μονάδες. 

Η αξία συναλλαγών διαμορφώθηκε σε 15 δισ. δρχ. επί 5,787 εκατ. τεμαχίων μετοχών 
που άλλαξαν χέρια. Εκ των 229 μετοχών που κινήθηκαν, οι 40 έκλεισαν με κέρδη και 
οι 173 με ζημίες, ενώ 16 δεν παρουσίασαν μεταβολή τιμής. 

Οπως επισήμαναν χθες έγκυρες πηγές απευθυνόμενες προς την "<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εξπρές</ENAMEX>", παρά τις 
εισροές που σημειώθηκαν χθες στη διατραπεζική αγορά, η νέα άνοδος των επιτοκίων 
και η νέα παρέμβαση της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τράπεζας της Ελλάδος</ENAMEX> με την άντληση 220 δισ. για 
περίοδο 14 ημερών με επιτόκιο 19%, περιόρισε τη ρευστότητα και επέδρασε 
αρνητικά στο Χρηματιστήριο. 

Με limit - up έκλεισε χθες η μετοχή της "<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Αλυσίδα</ENAMEX>", την οποία ακολούθησε η 
προνομιούχος της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τράπεζας Κεντρικής Ελλάδος</ENAMEX>, η προνομιούχος της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βαλκάν 
Εξπόρτ</ENAMEX>, η κοινή <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ηλιοφίν</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΑΕΓΕΚ</ENAMEX> και η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μπριτάννια</ENAMEX>. Αντίθετα, τις σημαντικότερες 
ποσοστιαίες απώλειες κατέγραψε η μετοχή της Τεχνοδομή - <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Αφοί Τραυλού</ENAMEX>, η 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εσκιμό</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μακεδονικά Κλωστήρια</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ράδιο Αθήναι</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Αλουμίνιον της Ελλάδας</ENAMEX>, η 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΚΤΕΡ</ENAMEX> και η προνομιούχος μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εμπορικός Δεσμός</ENAMEX>. 

Συναλλαγές άνω των 1,13 δισ. δρχ. παρουσίασε για ακόμη μία συνεδρίαση η μετοχή 
της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μυτιληναίος</ENAMEX>, ενώ ακολούθησε η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Σφακιανάκης</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Αλουμίλ</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ελληνική Εταιρία 
Εμφιάλωσης</ENAMEX>, η μετοχή του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΕ</ENAMEX>, η κοινή <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιντρακόμ</ENAMEX> και η μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιατρικό Κέντρο</ENAMEX>. 
Τη σημαντικότερη διακύμανση τιμής παρουσίασε η μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Αλουμίλ</ENAMEX> (19,20%), 
την οποία ακολούθησε η μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΑΛΚΑΡ</ENAMEX> (16,07%), της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μακεδονικά 
Κλωστήρια</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΑΕΓΕΚ</ENAMEX>, η προνομιούχος της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κλωνατέξ</ENAMEX> και η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ράδιο Αθήναι</ENAMEX>.
</DOC>
