<DOC>
Σημαντικές απώλειες


ΜΕ απώλειες της τάξης των 32,09 μονάδων ή του 2,25% τερμάτισε τη 
χρηματιστηριακή συνεδρίαση χθες, ο Γενικός Δείκτης Τιμών του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX> στις 1.393,99 
μονάδες. Και τούτο ενώ η ενδοσυνεδριακή του διακύμανση ήταν μεταξύ 1.380,32 
και 1.421,50 μονάδων. Ο δείκτης FTSE/ASE-20, ο οποίος απαρτίζεται από μετοχές 
τραπεζών και εταιριών υψηλής κεφαλαιοποίησης σημείωσε μεγαλύτερη κάμψη, της 
τάξης του 3,17% κλείνοντας στις 767,06 μονάδες. Η αξία συναλλαγών 
διαμορφώθηκε σε 19,44 δισ. δρχ. επί 5,68 εκ. τεμαχίων μετοχών που άλλαξαν χέρια. 

Συνολικά, εκ των 238 μετοχών που κινήθηκαν, οι 71 έκλεισαν με κέρδη και οι 149 
με απώλειες, ενώ 18 δεν παρουσίασαν μεταβολή τιμής. Οπως επισήμαιναν χθες 
έγκυρες χρηματιστηριακές πηγές στην "<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εξπρές</ENAMEX>", η σχετική άνοδος των επιτοκίων 
που παρατηρήθηκε χθες στη διατραπεζική αγορά, αλλά και οι σημαντικές απώλειες 
που σημειώθηκαν στα χρηματιστήρια της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ασίας</ENAMEX> και συγκεκριμένα στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Τζακάρτα</ENAMEX> 
και το <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Χονγκ Κονγκ</ENAMEX>, πριν από την έναρξη των ελληνικών συναλλαγών 
τροφοδότησαν αρνητικές προσδοκίες, που μεταφράσθηκαν σε απώλειες στο 
"ταμπλό". 

Σύμφωνα με τις ίδιες πηγές, η χρηματιστηριακή κοινότητα εξακολουθεί να έχει 
στραμμένο το βλέμμα στην αγορά χρήματος, η πορεία της οποίας συναρτάται ευθέως 
με εκείνη της μετοχικής αγοράς. Ιδιαίτερη "κινητικότητα" παρουσίασε πάντως χθες η 
μετοχή της Ιντεάλ, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μυτιληναίος</ENAMEX> (για πολλοστή συνεδρίαση), του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιατρικού 
Κέντρου</ENAMEX>, του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τηλέτυπου</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Αλλατίνη</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εμπορικής Τραπέζης</ENAMEX> και της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βαλκάν 
Εξπόρτ</ENAMEX>. 

Από πλευράς αξίας συναλλαγών πρώτη κατετάγη η μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εμπορικής Τραπέζης</ENAMEX>, 
την οποία ακολούθησε η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εθνική Τρ.</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Πίστεως</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιντρασόφτ</ENAMEX> και η μετοχή του 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιατρικού Κέντρου</ENAMEX>. Τις εντονότερες διακυμάνσεις ωστόσο, σημείωσε η κοινή και 
προνομιούχος μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Λεβεντέρης</ENAMEX>, η προνομιούχος της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Παπουτσάνης</ENAMEX> και η 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ευρωπαϊκή Πίστη</ENAMEX>.
</DOC>
