<DOC>
Μικρές ανοδικές τάσεις


ΜΕ ΚΕΡΔΗ της τάξης των 12,34 μονάδων ή 0,86% έκλεισε χθες στις 1.451,64 
μονάδες ο Γενικός Δείκτης Τιμών του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX>. Και τούτο ενώ διακυμάνθηκε μεταξύ 
1.434,49 και 1.458,60 μονάδων. Ο δείκτης FTSE/ASE-20, ο οποίος απαρτίζεται από 
μετοχές τραπεζών και εταιριών υψηλής κεφαλαιοποίησης, σημείωσε ουσιαστικότερη 
άνοδο της τάξης του 1,13% κλείνοντας στις 799,10 μονάδες. 

Η αξία συναλλαγών ανήλθε σε 18,42 δισ. δρχ. επί 6,27 εκατ. τεμάχια μετοχών που 
άλλαξαν χέρια. Εκ των 219 μετοχών που ακούστηκαν, οι 100 έκλεισαν με κέρδη και 
οι 99 με ζημίες ενώ 20 δεν παρουσίασαν μεταβολή τιμής έναντι του τελευταίου 
κλεισίματός τους. 

Στο μεταξύ, την πραγματοποίηση τοποθετήσεων επί της μετοχής του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΕ</ENAMEX>, προτείνει 
προς το διεθνές επενδυτικό κοινό, με έκθεση που εξέδωσε χθες, ο διεθνής 
χρηματοπιστωτικός Οίκος <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Credit Suisse First Boston (CSFB)</ENAMEX>. Συγκεκριμένα η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>CSFB</ENAMEX> 
"αναβάθμισε" την πρότασή της σχετικά με τη μετοχή <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΕ</ENAMEX> από διακράτησης σε 
αγοράς, ενώ "υποβάθμισε" εκείνη που αφορά τη μετοχή του βρετανικού 
τηλεπικοινωνιακού Οίκου <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>British Telecommunications plc</ENAMEX>. από αγοράς σε 
διακράτησης. Η έκθεση της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>CSFB</ENAMEX> αφορούσε το σύνολο του ευρωπαϊκού 
τηλεπικοινωνιακού κλάδου και των εισηγμένων μετοχών των κατά τόπους εταιριών 
του χώρου. 

Στη λήξη της χθεσινής χρηματιστηριακής συνεδριάσεως, η μετοχή του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΕ</ENAMEX> 
κατέγραψε απώλειες 70 δρχ., κλείνοντας στις 5.530 δρχ. Πυκνές πράξεις, ωστόσο, 
παρουσίασε για ακόμη μία συνεδρίαση η μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μυτιληναίος</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιντεάλ</ENAMEX>, της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Αλλατίνη</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τηλέτυπος</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εμπορικής Τράπεζας</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Euromedica</ENAMEX> και της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Θεσσαλικής</ENAMEX>. Την υψηλότερη αξία συναλλαγών σημείωσε η μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εμπορικής 
Τραπέζης</ENAMEX>, την οποία ακολούθησε η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μυτιληναίος</ENAMEX>, η μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εθνικής Τραπέζης</ENAMEX>, 
της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τρ. Εργασίας</ENAMEX> και της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τραπέζης Πίστεως</ENAMEX>. Με limit-up έκλεισε η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Αφοί 
Λαμπρόπουλοι</ENAMEX> και για ακόμη μία συνεδρίαση η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μακ. - Θράκης</ENAMEX>.
</DOC>
