<DOC>
ΣΧΕΤΙΚΗ ΑΝΟΔΟΣ ΤΙΜΩΝ ΣΤΟ <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX>


Με κέρδη της τάξης των 10,56 μονάδων ή 0,65% έκλεισε χθες στις 1.639,44 μονάδες 
ο Γενικός Δείκτης Τιμών του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX>. Και τούτο ενώ διακυμάνθηκε μεταξύ 1.628,58 
και 1.639,44 μονάδων κατά τη διάρκεια της συνεδρίασης. Εκ των κλαδικών δεικτών 
κάμψη σημείωσε εκείνος των ασφαλιστικών εταιριών, των κατασκευαστικών και των 
εταιριών συμμετοχών. Η αξία συναλλαγών παρουσίασε ελαφρά άνοδο 
διαμορφούμενη στα 13,43 δισ. δρχ. επί 3,7 εκατ. μετοχών που άλλαξαν χέρια. 
Συνολικά, εκ των 237 μετοχών που κινήθηκαν, οι 101 έκλεισαν με κέρδη και οι 99 
με ζημίες, ενώ 37 δεν παρουσίασαν μεταβολή τιμής. 

Οπως αναφέρουν έγκυρες χρηματιστηριακές πηγές, χθες, παρατηρήθηκε 
αναζωπύρωση του επενδυτικού ενδιαφέροντος των αλλοδαπών θεσμικών επί των 
μετοχών του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Οργανισμού Τηλεπικοινωνιών Ελλάδος (ΟΤΕ)</ENAMEX>, χάρις στη συνεχιζόμενη 
άνοδο του δολαρίου έναντι της δραχμής. Συγκεκριμένα, στο τέλος της χθεσινής 
συνεδρίασης η μετοχή του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΕ</ENAMEX> έκλεισε στις 6.445 δρχ., καταγράφοντας κέρδη 170 
δρχ. κατόπιν πράξεων επί 392.762 τεμαχίων συνολικής αξίας 2,52 δισ. δρχ. Τη 
προηγούμενη η μετοχή είχε διακινήσει 200.730 τεμάχια αξίας 1,27 δισ. δρχ. και είχε 
σημειώσει κάμψη 20 δρχ. Στο ανώτατο επιτρεπόμενο όριο της ημερήσιας 
διακύμανσης της τιμής της έκλεισε χθες η μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Inform - Λύκος</ENAMEX> ακολούθησε η 
κοινή <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ηλιοφίν</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Rilken</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Σφακιανάκης</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ελληνική Υφαντουργία</ENAMEX>, η 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μεταλλοπλαστική Αγρινίου</ENAMEX> και η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ενδυση</ENAMEX>. 

Αντίθετα, τις σημαντικότερες ζημίες σημείωσε η προνομιούχος μετοχή της εταιρίας 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Πλαστικά Μακεδονίας</ENAMEX>, η προν. <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ραδιο-Αθήναι</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Λάνακαμ</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εδραση</ENAMEX>, οι <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Επενδύσεις 
Αναπτύξεως</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μπριτάννια</ENAMEX> και η κοινή <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βιοκαρπέτ</ENAMEX>. Εντονη συναλλακτική 
δραστηριότητα, πέραν της μετοχής του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΕ</ENAMEX>, παρουσίασε η μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τραπέζης 
Πίστεως</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εθνικής Τραπέζης</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κτηματικής Τραπέζης</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τραπέζης Αττικής</ENAMEX>, 
της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ελληνικής Εταιρίας Εμφιαλώσεως</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μηχανικής</ENAMEX> και της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ηρακλής</ENAMEX>.
</DOC>
