<DOC>"Εκτόξευση" συναλλαγών


ΣΕ ΣΗΜΕΙΟ "αντίστασης", όπως ονομάζουν οι τεχνικοί αναλυτές το επίπεδο 
έναρξης ρευστοποιήσεων, αναδείχθηκαν χθες οι 1.800 μονάδες του Γενικού Δείκτη 
Τιμών του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX>. Και τούτο, εξαιτίας του κύματος πωλήσεων που συνόδευσε την 
αναρρίχηση του χρηματιστηριακού δείκτη στο επίπεδο αυτό, και τη "βουτιά" που 
έκαναν οι τιμές των μετοχών στη συνέχεια. Ειδικότερα, παρά τις έντονες 
διακυμάνσεις του χθες, ο Γενικός Δείκτης Τιμών κατόρθωσε να κλείσει στις 1.779,64 
μονάδες, καταγράφοντας ελαφρά θετική διαφοροποίηση της τάξης του 0,29 της 
ακεραίου μονάδος ή 0,02%. Και τούτο ενώ η ενδοσυνεδριακή του διακύμανση ήταν 
μεταξύ 1.773,04 και 1.800,60 μονάδων. 

Ο δείκτης FTSE/ASE, που αποτελείται από 20 επίλεκτες μετοχές εταιριών υψηλής 
κεφαλαιοποίησης, έκλεισε στις 1.046,64 μονάδες, με άνοδο 3,56 μονάδων ή 0,34%. 
Η αξία συναλλαγών ήταν υψηλή, καθώς διαμορφώθηκε σε 48,76 δισ. δρχ. με 
πρωταγωνιστή τον όμιλο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Στασινόπουλου</ENAMEX> και ειδικότερα τις "χειροκίνητες" 
συναλλαγές (πακέτα) επί των "<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΣΙΔΕΝΟΡ</ENAMEX>" και "<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΛΒΑΛ</ENAMEX>". 

Συγκεκριμένα, συνολικά διακινήθηκαν 2,74 εκατ. τεμάχια μετοχών της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΛΒΑΛ</ENAMEX> 
αξίας 8,27 δισ. δρχ. και 537.160 τεμάχια <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΣΙΔΕΝΟΡ</ENAMEX> αξίας 8,4 δισ. δρχ. Τις σχετικές 
πράξεις πραγματοποίησαν οι χρηματιστηριακές εταιρίες <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εθνική</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Alpha</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Σίγμα</ENAMEX>, 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Telesis</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Euroxx</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κερδώος Ερμής</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κύκλος</ENAMEX>. Σύμφωνα με χρηματιστηριακές πηγές, 
τα "πακέτα" εντάσσονται στο πλαίσιο διαδικασιών καταγραφής υπεραξιών και 
ενδοοικογενειακών μεταβιβάσεων. Συνολικά 11,81 εκατ. τεμάχια μετοχών άλλαξαν 
χθες χέρια στο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX>.

Εκ των 250 μετοχών που κινήθηκαν, οι 123 έκλεισαν με κέρδη και οι 102 με ζημίες, 
ενώ 25 δεν παρουσίασαν μεταβολή τιμής. Εντονη κινητικότητα παρουσίασαν επίσης 
οι μετοχές της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Metrolife</ENAMEX>, του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιατρικού Κέντρου Π. Φαλήρου</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μυτιληναίος</ENAMEX>, του 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΕ</ENAMEX> και της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΒΖ</ENAMEX>. Στο ανώτερο πλαφόν τερμάτισε η μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Intertech</ENAMEX>, η προν. 
της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μπουτάρης</ENAMEX>, η κοινή <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ηλιοφίν</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Αιολική</ENAMEX> και η κοινή <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ευρωπαϊκή Πίστη</ENAMEX>. Τις 
σημαντικότερες ζημίες κατέγραψε η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ridenco</ENAMEX> και η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μοχλός</ENAMEX>. 
</DOC>


