<DOC>
ΔΙΟΡΘΩΣΗ ΜΕ ΤΖΙΡΟ 20 ΔΙΣ.


Διορθωτικές τάσεις επικράτησαν και χθες στο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Χρηματιστήριο Αξιών</ENAMEX> και οι αναλυτές 
εκτιμούν ότι οι τιμές θα επιδείξουν σταθεροποίηση στο άμεσο μέλλον, μετά την 
εκτίναξη που ακολούθησε την απόφαση ανάληψης της Ολυμπιάδας του <TIMEX TYPE='DATE'>2004</TIMEX> από την 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αθήνα</ENAMEX>. Χρηματιστηριακοί κύκλοι ανέφεραν ότι υπήρξαν νέες σημαντικές εισροές 
στη <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Σοφοκλέους</ENAMEX>, εισροές που εφόσον αφομοιωθούν από την αγορά θα 
δημιουργήσουν την βάση για περαιτέρω κέρδη. 

Ο γενικός δείκτης τιμών ολοκλήρωσε τη χθεσινή συνεδρίαση με απώλειες 1,73% 
στις 1.641,04 μονάδες, ενώ ο όγκος των συναλλαγών διαμορφώθηκε στα 20.203 δισ. 
δρχ. Απώλειες της τάξης του 2,17% παρουσίασε ο τραπεζικός κλάδος και 2,58% ο 
κατασκευαστικός, ενώ με πτώση 0,56% ολοκλήρωσε ο ασφαλιστικός, 1,49% ο 
επενδυτικός, 1,68% των εταιριών leasing, 1,73% ο βιομηχανικός, 0,58% των 
διαφόρων μετοχών και 2,01% η παράλληλη αγορά. Με άνοδο 0,15% έκλεισαν οι 
εταιρίες συμμετοχών. Συνολικά διακινήθηκαν 241 τίτλοι, εκ των οποίων 184 
έκλεισαν με πτώση, 42 με άνοδο και 15 αμετάβλητοι. 

Σημαντικά κέρδη απεκόμισαν η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Σιγάλας</ENAMEX> (κο), η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τράπεζα Αθηνών</ENAMEX> (πο), η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Παυλίδης</ENAMEX> 
(πο), η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Παρνασσός</ENAMEX> (κο), η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Sysware</ENAMEX> (κο) και η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Χάλυψ</ENAMEX> (κα). Απώλειες κατέγραψαν η 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μπήτρος</ENAMEX> (κο), η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Παίρης</ENAMEX> (κο), η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ευρωπαϊκή Πίστη</ENAMEX> (πο), η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δημητριάδης</ENAMEX> (κο), η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Sato</ENAMEX> 
(π), η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιντερτυπ</ENAMEX> (κο), η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ασπίς Επενδυτική</ENAMEX> (κα) και η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Πετζετάκις</ENAMEX> (πα). 
Πραγματοποιήθηκε πακέτο 10 χιλιάδων τίτλων στα τσιμέντα <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΤΙΤΑΝ</ENAMEX> στις 15.770 
δραχμές, 50 χιλιάδων στην <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τράπεζα Πειραιώς</ENAMEX> προς 5.075 δρχ., 50 χιλ. στην <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΛΒΑΛ</ENAMEX> 
στις 2.900 δρχ. και 187.090 μετοχών στη <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μηχανική</ENAMEX> προς 2.045 δρχ.
</DOC>
