<DOC>ΟΙ ΠΡΟΤΑΣΕΙΣ ΤΗΣ <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΥΡΩΠΑΪΚΗΣ ΕΠΙΤΡΟΠΗΣ</ENAMEX> ΓΙΑ ΤΗΝ ΠΕΡΙΟΔΟ <TIMEX TYPE='DATE'>2000 - 
2006</TIMEX> 


Λιγότερα και δύσκολα κονδύλια!

<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Βρυξέλλες</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='PERSON'>Κ. Μοσχονάς</ENAMEX> 

Η ΠΕΡΙΟΔΟΣ των παχέων αγελάδων, ή αλλιώς των πλουσιοπάροχων πακέτων 
Ντελόρ, ανήκει στο παρελθόν. 

Οι προτάσεις της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ευρωπαϊκής Επιτροπής</ENAMEX> προς το Συμβούλιο Υπουργών κατανέμουν 
σε περισσότερα μερίδια τους πόρους του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ταμείου Συνοχής</ENAMEX>, των διαρθρωτικών 
ταμείων και της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΚΑΠ</ENAMEX>, για την περίοδο <TIMEX TYPE='DATE'>2000 - 2006</TIMEX>, εξαιτίας της επικείμενης 
διεύρυνσης της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ε.Ε.</ENAMEX> προς ανατολάς. 

Ταυτόχρονα, η ίδια η διαδικασία της ευρωπαϊκής σύγκλισης και ενοποίησης καθιστά 
αυστηρότερους τους όρους εκταμίευσης των κοινοτικών πόρων. 

Για παράδειγμα, τα 33 δισ. ecu που προβλέπεται να διατεθούν ετησίως για όσες 
χώρες ή περιφέρειες θα επωφελούνται τότε των διαρθρωτικών ταμείων, αναμένεται 
να έχουν φθίνουσα πορεία για τους σημερινούς αποδέκτες (15 χώρες - μέλη), ενώ σε 
ό,τι αφορά τις χώρες που θα συμμετέχουν στο ευρώ, η χρηματοδότησή τους θα 
εξαρτάται από την τήρηση του Συμφώνου Σταθερότητας. 

Τέλος, εξαιρετικής σημασίας για την <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδα</ENAMEX>, τη μονίμως καθυστερημένη στις 
απορροφήσεις κοινοτικών πόρων, είναι η πρόταση για απώλεια των μη 
απορροφηθέντων διαρθρωτικών πόρων και για περιορισμό των ενισχύσεων της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΚΑΠ</ENAMEX>. 

Το μήνυμα είναι σαφές: η περίοδος χάριτος συντόμως λήγει.</DOC>

