<DOC>ΣΥΜΦΩΝΑ ΜΕ ΤΑ ΣΤΟΙΧΕΙΑ ΠΟΥ ΠΑΡΟΥΣΙΑΣΕ ΤΟ <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΥΠ. ΟΙΚΟΝΟΜΙΚΩΝ</ENAMEX> 


Οι μεγαλοοφειλέτες είναι οι <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX>!

Ρεπορτάζ: <ENAMEX TYPE='PERSON'>Ν. Τσιούτσιας</ENAMEX> 

ΣΤΟΙΧΕΙΑ που καταδεικνύουν για μία ακόμη φορά τις διαρθρωτικές αδυναμίες του 
ελληνικού κράτους έδωσε χθες στη δημοσιότητα -μέσω της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βουλής</ENAMEX>- ο υφυπουργός 
Οικονομικών. 

Συγκεκριμένα, όπως προκύπτει από τα τελευταία επίσημα στοιχεία -δηλαδή αυτά του 
<TIMEX TYPE='DATE'>Νοεμβρίου 1995</TIMEX>- το σύνολο των χρεών των μεγαλοοφειλετών (άνω του 1 δισ. δρχ.) 
ανέρχεται σε 2,736 τρισ. δρχ. Εξ αυτών τα 2,545 τρισ. δρχ. είναι οφειλές των <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX> 
και των προβληματικών. Ητοι, επιβεβαιώνεται έτσι ότι ο μεγαλύτερος 
μεγαλοοφειλέτης του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δημοσίου</ENAMEX> είναι ο ίδιος του ο εαυτός. 

Ειδικότερα, ο κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Δρυς</ENAMEX> ανέφερε ότι το σύνολο των μεγαλοοφειλετών είναι 85 
φυσικά και νομικά πρόσωπα. 

Αναλυτικά: 33 <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX> και προβληματικές, 13 φυσικά πρόσωπα, 2 0.Ε, 2 Ε.Ε., 4 ΕΠΕ, 
1 ΠΑΕ (Αρης), 30 Α.Ε. και 1 συνεταιρισμός. 

Το κεφάλαιο των εν λόγω χρεών είναι 1, 579 τρισ. δρχ., οι προσαυξήσεις ανέρχονται 
σε 1,156 τρισ. δρχ. και το γενικό σύνολο διαμορφώθηκε σε 2,736 τρισ. δρχ. 

Οι <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX> και οι προβληματικές οφείλουν 2,545 τρισ., τα φυσικά πρόσωπα 46,9 δισ., 
οι Ο.Ε. 4,3 δισ., οι Ε.Ε. 2,5 , οι ΕΠΕ 15,1, οι Α.Ε. 120,5 και ο συνεταιρισμός 1,26 
δισ. δρχ. 

Επιπλέον, ο κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Δρυς</ENAMEX> ανέφερε ότι από τον ερχόμενο <TIMEX TYPE='DATE'>Σεπτέμβριο</TIMEX>, χάρη στο 
πρόγραμμα που διαμορφώνει το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Πανεπιστήμιο Αθηνών</ENAMEX>, το υπουργείο θα είναι σε 
θέση να γνωρίζει καθημερινά και κατά κατηγορίες τα χρέη. 

Ο υφυπουργός αναφέρθηκε και στα έσοδα του έτους <TIMEX TYPE='DATE'>1996</TIMEX>, τα οποία έχουν ως εξής 
(για τον τακτικό προϋπολογισμό): Βεβαιώθηκαν 8,715 τρισ. δρχ., διαγράφηκαν 96 
δισ., εισπράχθηκαν 7,4 τρισ. και προς είσπραξη είναι 1,310 τρισ. δρχ. 

Τα πρόστιμα για παραβάσεις του ΚΒΣ ήταν 55,8 δισ. δρχ., διαγράφηκαν 640 εκατ., 
εισπράχθηκαν 6,237 δισ. δρχ. και το υπόλοιπο προς είσπραξη ανέρχεται σε 49 δισ. 
δρχ. 

Τέλος, ο υφυπουργός επιβεβαίωσε το γεγονός ότι θα εκδοθεί εγκύκλιος με την οποία 
θα ληφθούν πρόσθετα μέτρα (προσωποκράτηση, απαγόρευση εξόδου κ.λπ.) για τους 
οφειλέτες, προκειμένου να εισπραχθούν οι οφειλές.</DOC>

