<DOC>ΑΠΟ ΤΟΚΟΥΣ ΤΩΝ ΕΤΩΝ <TIMEX TYPE='DATE'>1992</TIMEX> ΕΩΣ <TIMEX TYPE='DATE'>1996</TIMEX> 


"Κρυφό έλλειμμα" 1,4 τρισ. δρχ.!

Ρεπορτάζ: <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Διαμαντόπουλος</ENAMEX> 

ΣΤΟ ΥΨΟΣ του 1,4 τρισ. δρχ. ανήλθαν οι κεφαλαιοποιηθέντες και δεδουλευμένοι 
τόκοι, οι οποίοι στα έτη <TIMEX TYPE='DATE'>1992 - 1996</TIMEX> δεν περιελήφθησαν στο έλλειμμα του δημοσίου 
τομέα. Το ποσό αυτό αποτελεί ένα σημαντικό τμήμα του "κρυφού ελλείμματος", το 
οποίο αν και δεν εμφανίσθηκε στο δημόσιο έλλειμμα, καταγράφηκε στο δημόσιο 
χρέος. Σύμφωνα με τα στοιχεία της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τραπέζης της Ελλάδος</ENAMEX> οι κεφαλαιοποιηθέντες 
και δεδουλευμένοι τόκοι που δεν συμπεριελήφθησαν στο έλλειμμα έφθασαν τα 497 
δισ. δρχ. το <TIMEX TYPE='DATE'>1992</TIMEX>, τα 360 δισ. δρχ. το <TIMEX TYPE='DATE'>1993</TIMEX>, τα 259 δισ. δρχ. το <TIMEX TYPE='DATE'>1994</TIMEX>, τα 84 δισ. δρχ. 
το <TIMEX TYPE='DATE'>1995</TIMEX> και τα 177 δισ. δρχ. το <TIMEX TYPE='DATE'>1996</TIMEX>. 

Τα στοιχεία αυτά καθιστούν σαφές ότι το έλλειμμα που τελικώς εμφανίζεται στον 
Προϋπολογισμό είναι μικρότερο από το πραγματικό, αφού με τις κεφαλαιοποιήσεις 
τόκων μετατίθενται χρονικά υποχρεώσεις οι οποίες διαφορετικά θα οδηγούσαν σε 
άνοδο των δανειακών αναγκών του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δημοσίου</ENAMEX>. 

Σημειώνεται ότι το θέμα των "κρυφών" ελλειμμάτων έχει τεθεί στο παρελθόν τόσο 
από την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τράπεζα της Ελλάδος</ENAMEX> όσο και από οικονομικούς οργανισμούς. 

Είναι χαρακτηριστική η θέση του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΙΟΒΕ</ENAMEX> ότι ακριβώς λόγω της πρακτικής της 
κεφαλαιοποίησης των τόκων, αλλά και της ανάληψης από την κεντρική κυβέρνηση 
υποχρεώσεων φορέων του ευρύτερου δημόσιου τομέα, το δημόσιο χρέος ίσως 
αποτελεί καταλληλότερο δείκτη παρακολούθησης των δημοσιονομικών εξελίξεων, 
σε σύγκριση με το έλλειμμα. 

Οικονομικοί κύκλοι επισημαίνουν την ανάγκη για μεγαλύτερη "ακρίβεια" στα 
στοιχεία της δημοσιονομικής διαχείρισης. Αναφέρουν δε ως παράδειγμα ότι ενώ ο 
Προϋπολογισμός του <TIMEX TYPE='DATE'>1996</TIMEX> είχε ως αρχική εκτίμηση για το έλλειμμα τα 2.462 δισ. 
δρχ., τελικώς το έλλειμμα διαμορφώθηκε στα 3.106,1 δισ. δρχ., με βάση τα στοιχεία 
της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τραπέζης της Ελλάδος</ENAMEX>, που περιέχονται στο Στατιστικό Δελτίο Οικονομικής 
Συγκυρίας. Πρόκειται για μια απόκλιση 644 δισ. δρχ. στο καθαρό έλλειμμα του 
Προϋπολογισμού, στο οποίο δεν περιλαμβάνεται και κεφαλαιοποίηση τόκων ύψους 
177 δισ. δρχ., που ενδεχομένως θα οδηγούσε σε ακόμη μεγαλύτερο έλλειμμα.</DOC>

