<DOC>ΓΙΑ ΤΟΥΣ ΣΤΟΧΟΥΣ ΚΑΙ ΤΙΣ ΥΠΟΧΡΕΩΣΕΙΣ ΤΟΥ 1998 


Στην αφετηρία πάλι η οικονομία

Ρεπορτάζ: <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Διαμαντόπουλος</ENAMEX> 

Ο ΝΕΟΣ Κρατικός Προϋπολογισμός, το Κοινοτικό Πλαίσιο Στήριξης και η 
μηχανοργάνωση του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργείου Οικονομικών</ENAMEX>, θα αποτελέσουν τις "αιχμές" της 
οικονομικής πολιτικής για το <TIMEX TYPE='DATE'>1998</TIMEX>. 

Ο υπουργός Εθνικής Οικονομίας και Οικονομικών <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Παπαντωνίου</ENAMEX> είχε χθες ειδικές 
συσκέψεις για τα τρία αυτά θέματα, τα οποία θα έχουν ιδιαίτερη βαρύτητα στον 
σχεδιασμό της οικονομικής πολιτικής για το <TIMEX TYPE='DATE'>1998</TIMEX>. Τα οικονομικά υπουργεία έχουν 
ήδη αρχίσει την επεξεργασία σεναρίων για τον νέο Προϋπολογισμό, ο οποίος 
καλείται να προσεγγίσει το κριτήριο σύγκλισης για το δημοσιονομικό έλλειμμα στο 
τέλος του <TIMEX TYPE='DATE'>1998</TIMEX>. 

Η αποτελεσματική δημοσιονομική διαχείριση το επόμενο έτος συναρτάται με την 
πρόοδο στη μηχανοργάνωση του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργείου Οικονομικών</ENAMEX>. 

Και ενώ όσον αφορά τον Κρατικό Προϋπολογισμό, δεν υπάρχει τίποτε βέβαιο, το 
θέμα που παρουσιάζει ιδιαίτερο ενδιαφέρον αυτή την εποχή είναι αυτό του 
Κοινοτικού Πλαισίου Στήριξης. Ο κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Παπαντωνίου</ENAMEX> συζήτησε χθες με τον 
υφυπουργό Εθνικής Οικονομίας <ENAMEX TYPE='PERSON'>Χρ. Πάχτα</ENAMEX> τις τελευταίες εξελίξεις στο ΚΠΣ, οι 
οποίες, μάλιστα, κινούνται σε δύο επίπεδα. Αυτό της αναθεώρησης, που θα γίνει τον 
<TIMEX TYPE='DATE'>Σεπτέμβριο</TIMEX> με τη μετακίνηση κονδυλίων ύψους 500 δισ. δρχ. και αυτό της 
διαπραγμάτευσης για τη διεκδίκηση κονδυλίων στο πλαίσιο του τρίτου ΚΠΣ 2000 - 
2006. Η αρχική θέση της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδας</ENAMEX> είναι για μερίδιο 20,5 περίπου δισ. ecu από το 
τρίτο ΚΠΣ. 

Κατά τη διάρκεια των συσκέψεων που έγιναν χθες στο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργείο Εθνικής 
Οικονομίας</ENAMEX>, εξεφράσθη η άποψη για ομαλή πορεία του πληθωρισμού μέχρι το τέλος 
του <TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX>. Στο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργείο Εθνικής Οικονομίας</ENAMEX> δεν αποκλείουν το ενδεχόμενο να 
κινηθεί ο πληθωρισμός στο 5% στο τέλος του <TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX>. Το ενδεχόμενο αυτό 
προϋποθέτει ότι δεν θα υπάρξουν ανοδικές τάσεις στις τιμές των νωπών λαχανικών, 
και κυρίως, στην τιμή της ντομάτας που "κράτησε" τον τιμάριθμο στο 5,4% τον 
<TIMEX TYPE='DATE'>Ιούλιο</TIMEX>. 

Πάντως, η εξέλιξη του πληθωρισμού θα κριθεί κυρίως τον <TIMEX TYPE='DATE'>Σεπτέμβριο</TIMEX>, όπου και θα 
διαφανεί πλέον σαφέστερα σε ποιο επίπεδο κινείται η αντιπληθωριστική τάση στην 
οικονομία.</DOC>

