<DOC>Η ΚΥΒΕΡΝΗΣΗ ΕΝΕΡΓΟΠΟΙΕΙΤΑΙ ΠΑΛΙ ΚΑΙ ΥΠΟΣΧΕΤΑΙ 


"Αφύπνιση" για αποκρατικοποιήσεις

Ρεπορτάζ: <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Κράλογλου</ENAMEX> 

Η ΑΝΑΘΕΣΗ στην <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΤΕΒΑ</ENAMEX> της επιλογής των συμβούλων για την κατάρτιση του 
χρονοδιαγράμματος διάλυσης του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΑΕ</ENAMEX> μέχρι το τέλος του <TIMEX TYPE='DATE'>1998</TIMEX>, οι προκηρύξεις 
διαγωνισμών για την υποβολή οριστικών προσφορών εξαγοράς της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΜΕΛ</ENAMEX>, της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΚΕΡΑΦΙΝΑ</ENAMEX> και της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΒΩΞΙΤΕΣ ΕΛΕΥΣΙΝΑΣ</ENAMEX>, η έναρξη διαδικασιών για την πώληση 
της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>SOFTEX</ENAMEX>, η διακοπή της λειτουργίας της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΑΕΒΑΛ</ENAMEX> και η μεταβίβαση των 
ναυπηγείων <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελευσίνας</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αυλίδας</ENAMEX> στον ιδιωτικό τομέα αποτελούν (σύμφωνα με 
ασφαλείς πληροφορίες της "<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εξπρές</ENAMEX>") την "πρόγευση" της πολιτικής 
αποκρατικοποίησης που θα εφαρμόσει η κυβέρνηση στη χειμερινή περίοδο. 

Το δίμηνο <TIMEX TYPE='DATE'>Αυγούστου - Σεπτεμβρίου</TIMEX> (όπως παρουσιάζεται και σε αναλυτικό 
ρεπορτάζ της "<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εξπρές</ENAMEX>" στην 3η σελίδα) θα είναι περίοδος αποφασιστικών εξελίξεων 
για την αποκρατικοποίηση, μιας και η υπουργός Ανάπτυξης <ENAMEX TYPE='PERSON'>Βάσω Παπανδρέου</ENAMEX> και η 
καθ' ύλη αρμόδια υφυπουργός <ENAMEX TYPE='PERSON'>Αννα Διαμαντοπούλου</ENAMEX> αποφάσισαν να ξεκινήσουν με 
βαθιές τομές στην αποκρατικοποίηση ορίζοντας, μέσω της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΤΕΒΑ</ENAMEX>, τους 
συμβούλους που θα ξεκαθαρίσουν την υπόθεση του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΑΕ</ENAMEX> και θα κλείσουν τον 
Οργανισμό, επισφραγίζοντας έτσι ένα συγκεκριμένο και χειροπιαστό πρόγραμμα 
συρρίκνωσης του δημόσιου τομέα. 

Στο ίδιο χρονικό διάστημα, θα ολοκληρωθεί η μεγάλη ιδιωτικοποίηση του 
ναυπηγείου <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελευσίνας</ENAMEX> και θα αρχίσει η μεταβίβαση και του τελευταίου κρατικού 
ναυπηγείου, αυτού της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αυλίδας</ENAMEX>, που ελέγχεται από την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΤΒΑ</ENAMEX>. Παράλληλα, θα 
κλείσει η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΑΕΒΑΛ</ENAMEX> και θα δρομολογηθούν διαδικασίες για την προώθηση της 
πωλήσεως της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΛΑΡΚΟ</ENAMEX> σε συνδυασμό με τα <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΛΣΙ</ENAMEX>.</DOC>

