<DOC>ΤΟ ΣΤΙΓΜΑ ΤΟΥ ΠΡΟΫΠΟΛΟΓΙΣΜΟΥ 1998 


Υποσχέσεις για λιτό κράτος

Ρεπορτάζ: <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Διαμαντόπουλος</ENAMEX> 

"ΛΙΤΟΤΗΤΑ στο κράτος". Αυτό θα είναι το στίγμα του Κρατικού Προϋπολογισμού 
1998, όπως δήλωσε χθες ο υπουργός Εθνικής Οικονομίας και Οικονομικών <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. 
Παπαντωνίου</ENAMEX>, μετά το τέλος της σύσκεψης του οικονομικού επιτελείου της 
κυβέρνησης. Ο υπουργός χαρακτήρισε κρίσιμο έτος το <TIMEX TYPE='DATE'>1998</TIMEX>, λόγω και της 
αξιολόγησης της ελληνικής οικονομίας για την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΝΕ</ENAMEX>. 

Ο κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Παπαντωνίου</ENAMEX> είπε ότι το <TIMEX TYPE='DATE'>1998</TIMEX> το ΑΕΠ θα σημειώσει άνοδο 4%, ενώ κατά το 
έτος αυτό θα εμπεδωθούν οι μεγάλες φορολογικές ρυθμίσεις της τελευταίας 4ετίας. 

Ο υπουργός Εθνικής Οικονομίας απέδωσε σε Κασσάνδρες τα περί αποκλίσεων 700 
δισ. δρχ. στον Προϋπολογισμό εφέτος, δηλώνοντας ότι θα διαψευσθούν όπως 
συνέβη το <TIMEX TYPE='DATE'>1996</TIMEX>, όπου εμφανίστηκε πλεόνασμα 60 δισ. δρχ. σε σχέση με τον στόχο, 
σύμφωνα με στοιχεία που παραδόθηκαν και έγιναν δεκτά από την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ευρωπαϊκή 
Επιτροπή</ENAMEX> τον <TIMEX TYPE='DATE'>Μάρτιο</TIMEX>. (Σ.σ. Προφανώς ο υπουργός αναφέρεται στα εθνικολογιστικά 
στοιχεία για το έλλειμμα της Γενικής Κυβέρνησης και όχι στις δανειακές ανάγκες του 
Προϋπολογισμού οι οποίες το <TIMEX TYPE='DATE'>1996</TIMEX> σημείωσαν υπέρβαση 433 δισ. δρχ., σύμφωνα με 
στοιχεία που περιέχονται στο Στατιστικό Δελτίο Οικονομικής Συγκυρίας που εκδίδει 
η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τράπεζα της Ελλάδος</ENAMEX>). 

Ο κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Παπαντωνίου</ENAMEX>, μάλιστα, προτρέποντας τους εκπροσώπους του Τύπου να μην 
ταλαιπωρούν την κοινή γνώμη από ανευθυνότητα, τόνισε ότι έχουμε υποχρέωση να 
αναφερόμαστε σε πραγματικές ειδήσεις. 

Οσον αφορά την πορεία των εσόδων για εφέτος, ο κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Παπαντωνίου</ENAMEX> υποστήριξε ότι 
θα επιτευχθεί ο στόχος για αύξηση κατά 14,5% των εσόδων. Και τούτο διότι στο 
επτάμηνο εφέτος ο ρυθμός αύξησης των εσόδων είναι 12,5%, ενώ από τον <TIMEX TYPE='DATE'>Απρίλιο</TIMEX> 
και ύστερα τα έσοδα αυξάνονται με ρυθμό 16-17%. 

Σήμερα εξάλλου η οικονομία και η οικονομική πολιτική του <TIMEX TYPE='DATE'>1998</TIMEX> συζητούνται στη 
συνεδρίαση της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Πολιτικής Γραμματείας του ΠΑΣΟΚ</ENAMEX>, παρουσία του πρωθυπουργού 
Κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Σημίτη</ENAMEX> και του υπουργού Εθνικής Οικονομίας και Οικονομικών <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Παπαντωνίου</ENAMEX>.</DOC>

