<DOC>ΤΑ ΥΠΟΥΡΓΕΙΑ ΠΙΕΖΟΥΝ ΤΟ <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΥΠ. ΟΙΚΟΝΟΜΙΚΩΝ</ENAMEX> ΓΙΑ ΑΥΞΗΣΗ ΤΩΝ 
ΠΙΣΤΩΣΕΩΝ 


Σκληρό "παζάρι" για τις δαπάνες

ΕΝΔΟΚΥΒΕΡΝΗΤΙΚΟ "παζάρι" άρχισε χθες για τις δαπάνες του νέου 
Προϋπολογισμού. Τα μεγάλα υπουργεία πιέζουν για αύξηση των πιστώσεων και των 
κονδυλίων τους για το <TIMEX TYPE='DATE'>1998</TIMEX>, αλλά το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργείο Οικονομικών</ENAMEX> απορρίπτει αιτήματα 
που δεν μπορούν να καλυφθούν. 

Ο υπουργός Εθνικής Οικονομίας και Οικονομικών <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Παπαντωνίου</ENAMEX> συναντήθηκε 
χθες αλληλοδιαδόχως με τον υπουργό Αμυνας <ENAMEX TYPE='PERSON'>Α. Τσοχατζόπουλο</ENAMEX> και τον υπουργό 
Εργασίας <ENAMEX TYPE='PERSON'>Μ. Παπαϊωάννου</ENAMEX>. Οι τρεις υπουργοί συζήτησαν τις ανάγκες των 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργείων Αμυνας και Εργασίας</ENAMEX> για δαπάνες που έχουν σχέση με σημαντικά 
προγράμματα, όπως είναι οι εξοπλισμοί και η κοινωνική πρόνοια, ενώ αντάλλαξαν 
απόψεις για τις δυνατότητες που υπάρχουν για περικοπές, οικονομίες και συμπίεση 
κονδυλίων. 

Οι επαφές του κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Παπαντωνίου</ENAMEX> με την ηγεσία των λεγομένων μεγάλων υπουργείων 
θα συνεχισθούν. Στο πρόγραμμα υπάρχει συνάντηση με τους υπουργούς Παιδείας, 
Γεωργίας και Υγείας, με στόχο να προσδιοριστεί το ύψος των δαπανών και των 
αντίστοιχων υπουργείων για το <TIMEX TYPE='DATE'>1998</TIMEX>. 

Πηγές του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργείου Οικονομικών</ENAMEX> αναφέρουν ότι οι δαπάνες του Κρατικού 
Προϋπολογισμού 1998 θα συγκρατηθούν στο 6%, προκειμένου να επιτευχθούν οι 
στόχοι του Προγράμματος Σύγκλισης της οικονομίας. Στόχος, κυρίως, είναι να 
συγκρατηθούν οι πρωτογενείς δαπάνες για τον σχηματισμό ικανού πρωτογενούς 
πλεονάσματος για τη χρηματοδότηση των δημοσιονομικών ελλειμμάτων. 

Στο πλαίσιο αυτό, το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργείο Οικονομικών</ENAMEX>, σε συνεργασία με τα άλλα υπουργεία 
και, κυρίως, με τα "δαπανοβόρα", θα συμπιέσει τις δαπάνες στα κατώτατα δυνατά 
όρια. Αναφέρεται, εξάλλου, ότι στόχος του νέου Προϋπολογισμού 1998 είναι τα 
έσοδα να αυξηθούν κατά 10%. 

Επισημαίνεται ότι τον περιορισμό των δαπανών και των προσλήψεων ζήτησε το 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργείο Οικονομικών</ENAMEX> και από τις <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Νομαρχιακές Αυτοδιοικήσεις</ENAMEX> στους 
προϋπολογισμούς τους για το <TIMEX TYPE='DATE'>1998</TIMEX>.</DOC>

