<DOC><ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΠΙΤΡΟΠΗ ΚΕΦΑΛΑΙΑΓΟΡΑΣ</ENAMEX> 


Σε σωρεία παραβάσεων της χρηματιστηριακής νομοθεσίας προέβη η "<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κατσούλης 
ΑΧΕ</ENAMEX>"

ΔΗΜΟΣΙΕΥΘΗΚΕ στην <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εφημερίδα της Κυβερνήσεως</ENAMEX> (ΦΕΚ 872/Β'/2.10.97) η 
απόφαση της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Επιτροπής Κεφαλαιαγοράς</ENAMEX> για την ανάκληση της άδειας λειτουργίας 
της χρηματιστηριακής εταιρίας "<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κατσούλης ΑΧΕ</ENAMEX>". Οπως επισημαίνεται στο κείμενο 
της σχετικής απόφασης, κατόπιν των ελέγχων που διενεργήθηκαν επί της λειτουργίας 
της εταιρίας, τούτη κρίθηκε επικίνδυνη για το επενδυτικό κοινό, διότι: 
* Διαπιστώνονται στην εταιρία "<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κατσούλης ΑΧΕ</ENAMEX>" σημαντικά ελλείμματα σε 
χρηματικά διαθέσιμα και τίτλους πελατών της, τα οποία ουδόλως καλύπτονται από 
την οικονομική της θέση. 
* Διαπιστώνεται έλλειψη νομίμου διοικήσεως της εταιρίας, δεδομένου ότι μετά την 
εξαφάνιση του προέδρου και διευθύνοντος συμβούλου της εταιρίας <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κατσούλη 
Κωνσταντίνου</ENAMEX>, τα εναπομείναντα μέλη του διοικητικού συμβουλίου της εταιρίας, το 
οποίο εγκρίθηκε από την τακτική γενική συνέλευση της <TIMEX TYPE='DATE'>27ης Ιουνίου 1997</TIMEX>, είναι 
λιγότερα από τρία. 
* Η οργάνωση της εταιρίας είναι πλημμελής και διαπιστώνεται πλήρης έλλειψη 
διαδικασιών εσωτερικού ελέγχου. 
* Η οργάνωση της εταιρίας δεν διασφαλίζει την προστασία των τίτλων και των 
χρημάτων των επενδυτών πελατών της. 
* Υπάρχουν συγκεκριμένες καταγγελίες για την ύπαρξη συναλλαγών οι οποίες δεν 
έχουν λογιστικοποιηθεί, με αποτέλεσμα να δημιουργούνται επιφυλάξεις ως προς το 
ακριβές ύψος των υποχρεώσεων της εταιρίας. 
* Υπάρχουν ενδείξεις ότι η εταιρία έχει υποπέσει επανειλημμένως σε παράβαση της 
διάταξης της παρ. 2 του άρθρου 6 του Ν. 2396. Συγκεκριμένα, διαπιστώθηκε ότι 
προσκομίστηκαν στην εκκαθάριση τίτλοι πελατών οι οποίοι επωλήθησαν χωρίς όμως 
να έχει λογιστικοποιηθεί η συναλλαγή στο όνομα του πελάτη, στην κυριότητα του 
οποίου ανήκαν οι τίτλοι.</DOC> 


