<DOC>ΑΣΦΑΛΙΣΤΙΚΟ ΣΥΣΤΗΜΑ 


Στο 200% του ΑΕΠ το εσωτερικό χρέος ΥΠΟΣΧΕΣΕΙΣ χωρίς αντίκρισμα μοιράζει 
το σύστημα κοινωνικής ασφάλισης, υπογράμμισε ο <ENAMEX TYPE='PERSON'>Κ.Π. Τήνιος</ENAMEX> (οικονομολόγος, 
ειδικός σε θέματα κοινωνικής ασφάλισης και σύμβουλος του πρωθυπουργού) 
μιλώντας σε ειδική εκδήλωση που διοργάνωσε χθες το "<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κέντρο Ανάπτυξης Ιδεών για 
την Ελλάδα του 21ου Αιώνα</ENAMEX>". Τεκμηριώνοντας την άποψή του ο κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Τήνιος</ENAMEX> 
αποκάλυψε ότι σύμφωνα με στοιχεία του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΟΣΑ</ENAMEX> το εσωτερικό χρέος του ελληνικού 
ασφαλιστικού συστήματος ξεπερνάει σήμερα το 200% του ΑΕΠ. Και είναι 
μεγαλύτερο από κάθε άλλη χώρα του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΟΣΑ</ENAMEX>.
Η μεταρρύθμιση του <TIMEX TYPE='DATE'>1990-92</TIMEX> έδωσε μία "ανάσα" στο σύστημα, υπογράμμισε από 
την πλευρά του ο <ENAMEX TYPE='PERSON'>Μ. Νεκτάριος</ENAMEX> πρόεδρος και διευθύνων σύμβουλος της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εθνικής 
Ασφαλιστικής</ENAMEX> που μίλησε στην ίδια εκδήλωση. Και η ανάσα αυτή -κατά τον κ. 
<ENAMEX TYPE='PERSON'>Νεκτάριο</ENAMEX>- θα διαρκέσει μέχρι το <TIMEX TYPE='DATE'>2000</TIMEX>. Από εκεί και μετά το έλλειμμα μεταξύ 
ασφαλιστικών εισφορών και υποχρεώσεων για πληρωμές θα διευρύνεται συνεχώς 
καθώς η συνταξιοδοτική δαπάνη θα αυξηθεί από 11-12% του ΑΕΠ στα μέσα της 
δεκαετίας του '90, σε 15% του ΑΕΠ το <TIMEX TYPE='DATE'>2010</TIMEX> και 22% το <TIMEX TYPE='DATE'>2030</TIMEX>. Για το λόγο αυτό το 
διάστημα που απομένει μέχρι να έρθει η νέα κρίση είναι η μοναδική και τελευταία 
ευκαιρία για να αντιμετωπισθεί το αδιέξοδο του ασφαλιστικού συστήματος. 

Στην εκδήλωση συμμετείχαν επίσης ο καθηγητής <ENAMEX TYPE='PERSON'>T. Κολλίνιζας</ENAMEX> και ο <ENAMEX TYPE='PERSON'>Ν. Λέανδρος</ENAMEX>. 
Ο τελευταίος παρουσίασε στοιχεία από μελέτη που συνέταξε σχετικά με την πορεία 
των συντάξεων και την εξέλιξη των συνταξιοδοτικών δαπανών. Σύμφωνα με τη 
μελέτη τα μεγάλα ασφαλιστικά ταμεία έχουν εισέλθει σε ένα φαύλο κύκλο 
αυξανόμενων ελλειμμάτων και υπερχρέωσης και ήδη έχουν εξαντληθεί οι θετικές 
επιπτώσεις των νομοθετικών ρυθμίσεων της περιόδου <TIMEX TYPE='DATE'>1990-92</TIMEX> (νόμος Σιούφα). Ως 
συνέπεια, το πρωτογενές έλλειμμα του ενοποιημένου λογαριασμού διαχείρισης και 
κεφαλαίου των εφτά σημαντικότερων <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Οργανισμών Κοινωνικής Ασφάλισης και 
Πρόνοιας (ΟΚΑΠ)</ENAMEX> εκτιμάται ότι σε σταθερές τιμές θα προσεγγίσει το <TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX> τη 
μέγιστη τιμή του <TIMEX TYPE='DATE'>1989</TIMEX>, σημειώνοντας αύξηση περίπου κατά 40% μεταξύ <TIMEX TYPE='DATE'>1992</TIMEX> και 
<TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX>. - Σημαντική επιδείνωση θα σημειωθεί το <TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX> καθώς σε τρέχουσες τιμές, το 
πρωτογενές έλλειμμα των 7 <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΚΑΠ</ENAMEX> προβλέπεται ότι θα αυξηθεί κατά 15,8%, ενώ οι 
καθαρές δανειακές τους ανάγκες θα αυξηθούν κατά 89%.</DOC>

