<DOC>
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΜΙΛΟΣ DOW JONES</ENAMEX> 


Παρακολούθηση της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Σοφοκλέους</ENAMEX> με δημιουργία νέου δείκτη

ΣΤΗ δημιουργία νέου ειδικού δείκτη για την παρακολούθηση της πορείας τιμών στο 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Χρηματιστήριο Αξιών Αθηνών</ENAMEX> προχώρησε ο διεθνής όμιλος <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Dow Jones</ENAMEX>. 
Συγκεκριμένα: Η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Dow Jones</ENAMEX> δημιούργησε έναν νέο δείκτη για το ελληνικό 
χρηματιστήριο, που μαζί με τον αντίστοιχο για τον πορτογαλικό προστέθηκε στην 
οικογένεια χρηματιστηριακών δεικτών Dow Jones Global Indexes από την "<TIMEX TYPE='DATE'>1η 
Οκτωβρίου</TIMEX>. Με την προσθήκη του ελληνικού (29 μετοχές) και του πορτογαλικού (19 
μετοχές) δείκτη η οικογένεια Dow Jones Global Indexes καλύπτει περισσότερες από 
29.000 μετοχές σε 31 χώρες. 

Ο δείκτης Dow Jones Global Greece, που δημοσιεύεται καθημερινά στη <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Wall Street 
Journal</ENAMEX> και το ηλεκτρονικό δίκτυο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Dow Jones Markets</ENAMEX> υπολογίζεται με βάση (100) 
την <TIMEX TYPE='DATE'>31η Δεκεμβρίου 1991</TIMEX> και αποτελείται από τις εξής μετοχές: Ακτωρ, Αλουμίνιον 
της Ελλάδος, Alpha Finance, Alpha Τράπεζα Πίστεως, Αργυρομεταλλευμάτων και 
Βαρυτίνης, Ασπίς Πρόνοια, Βιοχάλκο, Goody's, Δέλτα Α.Ε., Εθνική Κτηματική 
Τράπεζα, Εθνική Τράπεζα, Ελαός, ΕΛΒΑΛ, Ελληνική Βιομηχανία Εμφιαλώσεως, 
Ελληνική Βιομηχανία Ζάχαρης, Ελληνική Τεχνοδομική, Εμπορική Τράπεζα, 
Επιχειρήσεις Αττικής, ΕΤΕΒΑ, Hellas Can, Ηρακλής Τσιμέντα, Ιατρικό Κέντρο 
Αθηνών, Intracom, Ιονική Τράπεζα, Μηχανική, ΟΤΕ, Παπαστράτος, Τράπεζα 
Εργασίας, Τσιμέντα Τιτάν. Στον όμιλο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Dow Jones</ENAMEX> ανήκουν η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Wall Street Journal</ENAMEX>, η 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Street Journal Interactive Edition</ENAMEX>, το περιοδικό <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Barron's</ENAMEX>, η ηλεκτρονική 
υπηρεσία οικονομικής πληροφόρησης <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Dow Jones Markets</ENAMEX> και μια σειρά από 
περιοδικά, τηλεοπτικά προγράμματα και ηλεκτρονικές εκδόσεις οικονομικού και 
επιχειρηματικού περιεχομένου. 

Οπως επισήμανε χθες εκ μέρους της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Dow Jones</ENAMEX> ο κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Σ. Σκαρλάτος</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Dow Jones</ENAMEX> 
κατασκευάζει δείκτες για όσες χώρες θεωρεί ότι υπάρχει επενδυτικό ενδιαφέρον 
παγκοσμίως. Ολοι αυτοί οι δείκτες, ουσιαστικά όλες οι επιλεγμένες μετοχές μετέχουν 
σε δείκτες κλάδων, δείκτες περιοχών, όπως για παράδειγμα στον δείκτη Ευρώπης και 
στον παγκόσμιο δείκτη. 

Με την προσθήκη της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδας</ENAMEX> και της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Πορτογαλίας</ENAMEX> από <TIMEX TYPE='DATE'>1ης Οκτωβρίου</TIMEX> υπάρχει 
πλήρης κάλυψη για τη <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Δυτική Ευρώπη</ENAMEX>. Ο δείκτης της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδος</ENAMEX> έχει βάση το 100 στις 
<TIMEX TYPE='DATE'>31.12.1991</TIMEX>. Υπολογίζεται on line από τη <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Dow Jones Global Indexes</ENAMEX>, εταιρία του 
ομίλου και μεταδίδεται από το δίκτυο πληροφόρησης της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Dow Jones Markets</ENAMEX>, καθώς 
επίσης δημοσιεύεται και στη <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Wall Street Journal</ENAMEX>. Ο δείκτης αυτός έχει δύο τιμές. Μία 
στο τοπικό νόμισμα (δραχμές) και μία άλλη σε δολάρια Αμερικής. Για σήμερα 
<TIMEX TYPE='DATE'>13.10.1997</TIMEX> ο δείκτης έκλεισε στο 293,97 και σε USD στο 186,96. 

Ο κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Σκαρλάτος</ENAMEX> προσθέτει ότι η επιλογή των παραπάνω μετοχών έγινε βάσει 
κριτηρίων που έχει θεσπίσει η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Dow Jones</ENAMEX>, όπως για παράδειγμα επιλέγονται κοινές 
μετοχές λαμβάνοντας υπόψη τη διασπορά των μετοχών, τη χρηματιστηριακή αξία, 
την εμπορευσιμότητα και την ημερήσια αξία των συναλλαγών κάθε μετοχής. 

Σκοπός δε του δείκτη αυτού είναι να εκπροσωπεί την ελληνική αγορά μετοχών και 
να αντιπροσωπεύει το 80% της συνολικής χρηματιστηριακής αξίας. Τέλος, όπως 
σημειώνει ο κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Σκαρλάτος</ENAMEX>, "προσβλέπουμε στην αναγνώριση του δείκτη αυτού από 
τις αρχές του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX> ως επίσημου δείκτη, ώστε στο μέλλον να αποτελέσει και αυτός 
βάση για παράγωγα προϊόντα. Αυτό είναι ένα θέμα που θα θέλαμε να συζητήσουμε 
τις προσεχείς ημέρες με το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Χρηματιστήριο Αξιών Αθηνών</ENAMEX>. Με την ευκαιρία θέλουμε 
να ευχαριστήσουμε τη διοίκηση του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX> για τη βοήθειά της στην κατασκευή του 
δείκτη".</DOC> 


