<DOC>ΑΠΟ ΤΟΝ ΠΡΩΘΥΠΟΥΡΓΟ ΣΤΗΝ ΗΓΕΣΙΑ ΤΟΥ <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΥΠ. ΜΕΤΑΦΟΡΩΝ</ENAMEX> 


"Πράσινο φως" για εξυγίανση στις αερομεταφορές

Η ΚΑΚΗ εικόνα που παρουσιάζει η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Υπηρεσία Πολιτικής Αεροπορίας</ENAMEX>, αλλά και τα 
προβλήματα της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ολυμπιακής Αεροπορίας</ENAMEX>, ήταν το επίκεντρο της μακράς 
συνάντησης που είχε με τον πρωθυπουργό Κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Σημίτη</ENAMEX> στο <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Μέγαρο Μαξίμου</ENAMEX> ο 
υπουργός Μεταφορών <ENAMEX TYPE='PERSON'>Τάσος Μαντέλης</ENAMEX>. Το συμβάν με την αναγκαστική 
προσγείωση του αεροπλάνου της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ολυμπιακής Αεροπλοόας</ENAMEX>, που κατέδειξε τις 
σοβαρές αδυναμίες της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΥΠΑ</ENAMEX>, τόνισε την ανάγκη λήψης άμεσων μέτρων στον τομέα 
των αερομεταφορών. Σύμφωνα με πληροφορίες, καθώς δεν έγιναν επίσημες 
δηλώσεις, ο κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Σημίτης</ENAMEX> έδωσε το "πράσινο φως" στο νέο υπουργό Μεταφορών να 
λάβει δραστικές αποφάσεις για την εξυγίανση του κλάδου, χωρίς να αποκλείει και 
αλλαγές προσώπων. 

Χθες, η υπουργός Ανάπτυξης <ENAMEX TYPE='PERSON'>Βάσω Παπανδρέου</ENAMEX> με δήλωσή της επέρριψε σοβαρές 
ευθύνες στη διοίκηση της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΥΠΑ</ENAMEX> για την καθυστέρηση στην προμήθεια του νέου 
μηχανήματος ρίψης αφρού. "Η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΥΠΑ</ENAMEX> είχε στείλει στο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργείο Ανάπτυξης</ENAMEX> αίτημα 
να περιληφθεί η αγορά του μηχανήματος στο πρόγραμμα κρατικών προμηθειών του 
<TIMEX TYPE='DATE'>1996</TIMEX>. Ο τομέας Εμπορίου ζήτησε με δύο επιστολές του προς την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΥΠΑ</ENAMEX>, τον <TIMEX TYPE='DATE'>Ιούνιο</TIMEX> 
και τον <TIMEX TYPE='DATE'>Σεπτέμβριο του 1996</TIMEX>, να ορίσει τις τεχνικές προδιαγραφές για την προμήθεια 
του μηχανήματος, ωστόσο η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΥΠΑ</ENAMEX> δεν απάντησε ποτέ", επισήμανε η κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Παπανδρέου</ENAMEX>. 

Από την πλευρά του, ο διοικητής της ΥΠΑ <ENAMEX TYPE='PERSON'>Δημ. Καλόφωνος</ENAMEX> παραδέχθηκε ότι οι 
προδιαγραφές του μηχανήματος δεν έχουν αποσταλεί στο αρμόδιο υπουργείο και 
βέβαια ότι ευθύνες έχει η υπηρεσία του. Από τη διερεύνηση των αιτιών του 
συμβάντος προκύπτει η έλλειψη συντονισμού μεταξύ των υπηρεσιών του 
αεροδρομίου, αλλά και η ανάγκη απόδοσης ευθυνών για το γεγονός, ότι δεν 
λειτούργησε το σύστημα του εμπρόσθιου τροχού του αεροσκάφους τύπου Dornier 
της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ολυμπιακής Αεροπλοόας</ENAMEX>.</DOC> 


