<DOC>Αργεί η εκκαθάριση του Ε9


ΣΕ 58.500 ανέρχονται τα έντυπα Ε9 που έχουν σταλεί στο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΚΕΠΥΟ</ENAMEX> (και μάλιστα με 
σημαντική φοροδοτική ικανότητα) από 14 <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΟΥ</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Νικαίας</ENAMEX>, ΙΓ' <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αθηνών</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αγ. 
Παρασκευής</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αμαρουσίου</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Χαϊδαρίου</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Χολαργού</ENAMEX>, Β' <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Πειραιά</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ιωαννίνων</ENAMEX>, 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Καρλοβασίου</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Κ. Αχαόας</ENAMEX>, Β' <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Χανίων</ENAMEX>, Γ' <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Πατρών</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Χρυσουπόλεως</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αργοστολίου</ENAMEX>). 
Οπως τόνισε χθες ο υφυπουργός Οικονομικών <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γιώργος Δρυς</ENAMEX>, στο πλαίσιο 
προγραμματισμένων επισκέψεών του στις <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΟΥ ΙΑ' Αθηνών και Α' Περιστερίου</ENAMEX>, 
συνοδευόμενος από τον γενικό γραμματέα του υπουργείου <ENAMEX TYPE='PERSON'>Χάρη Αλαμάνο</ENAMEX>, 
προτεραιότητα για το σύνολο των <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΟΥ</ENAMEX> είναι η έγκαιρη αποστολή των εντύπων Ε9 
στο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΚΕΠΥΟ</ENAMEX>, σύμφωνα με τις σχετικές οδηγίες που έχουν σταλεί.</DOC> 


