<DOC>Στη <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ρόδο</ENAMEX> η 4η συνάντηση της ομάδας του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>SECI</ENAMEX>


ΤΑ ΜΕΤΡΑ για τη διευκόλυνση του εμπορίου θα συζητηθούν στην 4η συνάντηση 
της ομάδος εργασίας του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>SECI (Southeastern European Cooperative Initiative)</ENAMEX> που 
θα γίνει στη <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ρόδο</ENAMEX> στις <TIMEX TYPE='DATE'>8-9 Οκτωβρίου</TIMEX>. Στη συνάντηση αυτή θα συμμετάσχει ο γεν. 
γραμματέας Διεθνών Οικονομικών Σχέσεων <ENAMEX TYPE='PERSON'>Νικ. Ζαχαριάδης</ENAMEX> και ο συντονιστής του 
προγράμματος δρ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Ε. Busek</ENAMEX>. 

Πρόκειται για την ομάδα που έχει αναλάβει η <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδα</ENAMEX> στο πλαίσιο της αμερικανικής 
πρωτοβουλίας για την ενίσχυση της περιφερειακής συνεργασίας και σταθερότητας 
στη <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Νοτιο-Ανατολική Ευρώπη</ENAMEX>, μέσα από την αντιμετώπιση οικονομικών και 
περιβαλλοντικών προβλημάτων. 

Στην πρωτοβουλία αυτή συμμετέχουν οι χώρες της ευρύτερης περιοχής των 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Βαλκανίων</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδα</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αλβανία</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Βουλγαρία</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ρουμανία</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Σερβία</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Βοσνία - Ερζεγοβίνη</ENAMEX>, 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Σλοβενία</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>πΓΔM</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Μολδαβία</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ουγγαρία</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Τουρκία</ENAMEX>). Για την υλοποίηση αυτών των 
στόχων έχουν συσταθεί ομάδες εργασίας κατά τομέα, τις οποίες φιλοξενούν οι 
συμμετέχουσες χώρες. 

Στο πλαίσιο αυτό, το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργείο Εθνικής Οικονομίας</ENAMEX> σε συνεργασία με τα 
συναρμόδια υπουργεία έχει συγκαλέσει, από τον <TIMEX TYPE='DATE'>Φεβρουάριο του 1997</TIMEX>, τρεις 
συνόδους: 
* α' σύνοδος, στη <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Θεσσαλονίκη</ENAMEX> (<TIMEX TYPE='DATE'>13.3.97</TIMEX>) 
* β' σύνοδος, στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αθήνα</ENAMEX> (<TIMEX TYPE='DATE'>15-16.5.97</TIMEX>) 
* γ' σύνοδος, στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Κρήτη</ENAMEX> (<TIMEX TYPE='DATE'>1-2.7.97</TIMEX>).</DOC> 


