<DOC>ΚΥΒΕΡΝΗΣΗ 


Η Ολυμπιάδα του <TIMEX TYPE='DATE'>2004</TIMEX> δεν θ' απορροφήσει πόρους της περιφέρειας

ΤΗ ΔΙΑΒΕΒΑΙΩΣΗ ότι δεν πρόκειται να μεταφερθούν στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αττική</ENAMEX> πόροι που 
προορίζονται για την περιφέρεια, προκειμένου να γίνουν τα έργα της Ολυμπιάδας 
του 2004 επανέλαβαν χθες εκπρόσωποι της κυβέρνησης σε εκδήλωση που οργάνωσε 
το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τεχνικό Επιμελητήριο Ελλάδας</ENAMEX> στο ξενοδοχείο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Χίλτον</ENAMEX>, με θέμα "Ολυμπιακοί 
Αγώνες 2004 - Η δουλειά των Ελλήνων τεχνικών". 

Στην εκδήλωση τονίστηκε ότι το 72% των έργων της Ολυμπιάδας είναι ήδη έτοιμα 
και ότι δεν πρέπει να υπάρξει εφησυχασμός όσον αφορά την προώθηση των 
υπόλοιπων έργων για τους Ολυμπιακούς Αγώνες του <TIMEX TYPE='DATE'>2004</TIMEX>. 

Ο υπουργός ΠΕΧΩΔΕ <ENAMEX TYPE='PERSON'>Κ. Λαλιώτης</ENAMEX> εξέφρασε την ικανοποίησή του για την 
προώθηση των μικρών και μεσαίων έργων στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αττική</ENAMEX>, ενώ για τα μεγάλα έργα της 
πρωτεύουσας, είπε ότι προχωρούν, παρά τα προβλήματα που αντιμετωπίζουν. 

Ο υφυπουργός Αθλητισμού <ENAMEX TYPE='PERSON'>Α. Φούρας</ENAMEX>, αφού διαβεβαίωσε και αυτός ότι δεν 
πρόκειται να υπάρξει μεταφορά πόρων από την περιφέρεια προς την <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αθήνα</ENAMEX> για τα 
έργα της Ολυμπιάδας, τόνισε ότι "μπορούμε να είμαστε έτοιμοι το <TIMEX TYPE='DATE'>2004</TIMEX>, εάν έχουμε 
μαζί μας τους τεχνικούς, τους ιδιώτες επενδυτές και όλους όσους εμπλέκονται στα 
έργα". Ενα από τα όπλα μας στη διεκδίκηση των Ολυμπιακών Αγώνων του <TIMEX TYPE='DATE'>2004</TIMEX>, 
υπογράμμισε, ήταν η συσπείρωση του ελληνικού λαού ως προς την επιθυμία 
ανάληψης της Ολυμπιάδας. Αυτή η συσπείρωση, σημείωσε, θέλουμε να υπάρχει έως 
και το <TIMEX TYPE='DATE'>2004</TIMEX>. 

Ο κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Φούρας</ENAMEX> επανέλαβε ότι δεν πρόκειται να αλλάξει ο σχεδιασμός ανάπτυξης της 
χώρας, με αφορμή την ανάληψη της Ολυμπιάδας του <TIMEX TYPE='DATE'>2004</TIMEX>. Ο πρόεδρος του ΤΕΕ <ENAMEX TYPE='PERSON'>Κ. 
Λιάσκας</ENAMEX> επισήμανε ότι οι Ελληνες τεχνικοί μπορούν να αντεπεξέλθουν πλήρως στις 
απαιτήσεις των έργων της Ολυμπιάδας 2004. Ο αντιδήμαρχος Αθηναίων <ENAMEX TYPE='PERSON'>Ηλ. 
Σκαλαίος</ENAMEX>, μιλώντας εκ μέρους του δημάρχου Αθηναίων, τόνισε ότι "τώρα αρχίζουν 
τα δύσκολα και ότι χρειάζεται προσοχή για να μη γίνουν λάθη". Απαιτούνται, είπε, 
παρεμβάσεις σε ολόκληρη την <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αθήνα</ENAMEX>. 

Ο πρόεδρος της Ελληνικής Επιτροπής Ολυμπιακών Αγώνων <ENAMEX TYPE='PERSON'>Λ. Νικολάου</ENAMEX> επισήμανε 
ότι το υπ' αριθμόν 1 έργο για τους Ολυμπιακούς Αγώνες του <TIMEX TYPE='DATE'>2004</TIMEX> είναι η κατασκευή 
του Ολυμπιακού Χωριού.</DOC> 


