<DOC>Πιο μακριά η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΝΕ</ENAMEX> για τη λιρέτα


Η ΞΑΦΝΙΚΗ απόφαση της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κεντρικής Τρ. της Γερμανίας</ENAMEX> να αυξήσει τα επιτόκια, 
χθες, παρέτεινε για δεύτερη ημέρα την κρίση στις αγορές αξιών. Η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μπούντεσμπανκ</ENAMEX> 
ανακοίνωσε την αύξηση του επιτοκίου ρέπος στο 3,30%, έναντι 3,00%, 
ανατρέποντας μια χαλαρή πιστωτική πολιτική μετά από μία πενταετία. Την ίδια θέση 
υιοθέτησαν οι κεντρικές τράπεζες στη <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Γαλλία</ENAMEX>, την <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ολλανδία</ENAMEX> και το <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Βέλγιο</ENAMEX>. Με την 
κίνηση της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μπούντεσμπανκ</ENAMEX> ανοίγει ένας νέος κύκλος για τα επιτόκια σε 
πανευρωπαϊκό επίπεδο. 

Σύμφωνα με τις δηλώσεις αξιωματούχων του πιστωτικού ιδρύματος, έτσι θα 
ενισχυθεί η αξιοπιστία των προσπαθειών στην <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ε.Ε.</ENAMEX> για την κυκλοφορία του ευρώ την 
<TIMEX TYPE='DATE'>1.1.99</TIMEX> σε θετικό οικονομικό περιβάλλον. Αντιθέτως, προβλήματα, όσον αφορά στην 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΝΕ</ENAMEX>, αναμένεται να δημιουργήσει η χθεσινή παραίτηση του πρωθυπουργού <ENAMEX TYPE='PERSON'>Πρόντι</ENAMEX>, 
στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ιταλία</ENAMEX>. Ενδεικτικά καταγράφεται η κάμψη στις 15.075 μονάδες (-2,85%) του 
δείκτη MIB στο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>χρηματιστήριο του Μιλάνου</ENAMEX> παράλληλα με την αποδυνάμωση της 
λιρέτας.</DOC> 


