<DOC>Σύσκεψη στο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΥΠΕΘΟ</ENAMEX> για τις αποζημιώσεις των προς απόλυση από προβληματικές


Η ΕΞΕΥΡΕΣΗ των κονδυλίων για την κάλυψη των αποζημιώσεων εργαζομένων που 
θα απολυθούν από τις προβληματικές επιχειρήσεις έως το τέλος του <TIMEX TYPE='DATE'>1998</TIMEX>, καθώς και 
των ειδικών μέτρων κοινωνικής προστασίας που λαμβάνονται για τους εργαζομένους 
αυτούς, ήταν το αντικείμενο σύσκεψης που πραγματοποιήθηκε στο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργείο 
Εθνικής Οικονομίας</ENAMEX>. 

Στη σύσκεψη μετείχαν ο υπουργός Εθνικής Οικονομίας <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Παπαντωνίου</ENAMEX> και οι 
υφυπουργοί Ανάπτυξης <ENAMEX TYPE='PERSON'>Αννα Διαμαντοπούλου</ENAMEX> και Εργασίας <ENAMEX TYPE='PERSON'>Χρ. Πρωτόπαπας</ENAMEX>. 
Εκτιμάται ότι το κόστος των αποζημιώσεων και των μέτρων κοινωνικής προστασίας 
1.000 και πλέον ατόμων που προβλέπεται ότι θα χρειαστεί να αποχωρήσουν από τις 
προβληματικές επιχειρήσεις θα ανέλθει σε 8 δισ. δρχ. 

Πρέπει να σημειωθεί ότι στη <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Softex</ENAMEX>, για παράδειγμα, σύμφωνα με το business plun, 
το προσωπικό που θα πρέπει να αποχωρήσει είναι περίπου 630 άτομα. Ωστόσο, και 
στις άλλες προς αποκρατικοποίηση εταιρίες, όπως οι <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βωξίτες Ελευσίνας</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κεραφίνα</ENAMEX> 
και η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΜΕΛ</ENAMEX> είναι πιθανόν να απαιτηθεί η αποζημίωση του προσωπικού για την 
εξαγορά της εταιρίας από τους επενδυτές, ώστε αυτοί στη συνέχεια να 
επαναπροσλάβουν το προσωπικό που κρίνουν απαραίτητο. Επίσης, στην περίπτωση 
της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΑΕΒΑΛ</ENAMEX>, η οποία έχει διακόψει τη λειτουργία της, απαιτείται η αποζημίωση 240 
ατόμων. Εν όψει αυτών των εξελίξεων η χθεσινή σύσκεψη είχε ως στόχο την 
καταγραφή των αναγκών σε κονδύλια, ώστε αυτά να καταγραφούν στο νέο 
προϋπολογισμό.</DOC> 


