<DOC><ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΣΔΟΕ</ENAMEX> 


Ελεγχοι σε συμβολαιογράφους και δικηγόρους

ΣΤΟ "στόχαστρο" των στελεχών του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΣΔΟΕ</ENAMEX> εισέρχονται οι συμβολαιογράφοι και οι 
δικηγόροι των <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αθηνών</ENAMEX>. Συγκεκριμένα, ο διευθυντής του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΣΔΟΕ</ENAMEX> απέστειλε έγγραφο 
στον <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Συμβολαιογραφικό Σύλλογο Αθηνών</ENAMEX> και τον <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δικηγορικό Σύλλογο Αθηνών</ENAMEX> και 
ζητεί κατάλογο όλων των συμβολαιογράφων και δικηγόρων των <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αθηνών</ENAMEX>. Σκοπός 
του αιτήματος του διευθυντή του ΣΔΟΕ είναι να αρχίσουν οι έλεγχοι για 
φοροδιαφυγή και ξέπλυμα βρώμικου χρήματος από συμβολαιογράφους και 
δικηγόρους, καθώς και οι επανέλεγχοι όλων των φορολογικών δηλώσεων. Οι 
κατάλογοι των δύο Συλλόγων πρέπει να περιλαμβάνουν -κατά το έγγραφο του 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΣΔΟΕ</ENAMEX>- διεύθυνση γραφείου και κατοικίας, ΑΦΜ, έτος εγγραφής στον αρμόδιο 
Σύλλογο κ.ά.</DOC> 


