<DOC>Ενίσχυση ελεγκτικών μηχανισμών της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βουλής</ENAMEX> για έλεγχο - διαφάνεια


ΤΗΝ ΕΝΙΣΧΥΣΗ των ελεγκτικών μηχανισμών της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βουλής</ENAMEX>, με στόχο τον έλεγχο και 
τη διαφάνεια στη διαχείριση του δημόσιου χρήματος, θα επιδιώξει η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Επιτροπή 
Θεσμών και Διαφάνειας</ENAMEX>, όπως ανεφέρθη χθες σε συνέντευξη Τύπου που 
παραχώρησε ο πρόεδρός της <ENAMEX TYPE='PERSON'>I. Καψής</ENAMEX> και τα υπόλοιπα μέλη. Η Επιτροπή 
δημοσιοποίησε χθες την απολογιστική της έκθεση και οι ομιλητές επισήμαναν την 
αναγκαιότητα στήριξης του έργου τους με την απαραίτητη βοηθητική υλικοτεχνική 
υποδομή. 
* Κατατέθηκε χθες στη <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βουλή</ENAMEX> το ν/σ "θεσμοί, μέτρα και δράσεις πολιτιστικής 
ανάπτυξης", με στόχο τη συνολική στήριξη και ανάπτυξη της πολιτιστικής πολιτικής. 
Οπως προβλέπει το ν/σ, η νομοθετική παρέμβαση αφορά το χώρο του βιβλίου, το 
πεδίο της εικαστικής πολιτικής, το χώρο του θεάτρου και το χώρο του 
κινηματογράφου. Επιπροσθέτως, ρυθμίζονται επιμέρους θέματα, όπως εκείνο της 
πνευματικής ιδιοκτησίας. 
* Ερώτηση σχετικά με τις τηλεοπτικές άδειες προς τον υπουργό Τύπου κατέθεσε ο κ. 
<ENAMEX TYPE='PERSON'>Ν. Γκατζής</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΚΚΕ</ENAMEX>). Ο ερωτών βουλευτής κάνει λόγο για προνομιακή μεταχείριση της 
εταιρίας <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Nethold</ENAMEX> και των μεγάλων τηλεοπτικών καναλιών, εν αντιθέσει με τα 
επαρχιακά κανάλια. 
* Ερώτηση και αίτηση κατάθεσης εγγράφων σχετικά με το φυσικό αέριο και τις 
εταιρίες διανομής του κατέθεσε χθες στη <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βουλή</ENAMEX> η κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Ντ. Μπακογιάννη</ENAMEX>. Η βουλευτής 
ζητεί να πληροφορηθεί εάν αληθεύουν οι πληροφορίες για την επιστολή της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Gazprom</ENAMEX> καθώς και τη σχετική αλληλογραφία, εάν και εφόσον υπάρχει. 
* Με τα μέλη της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Πανελλήνιας Συντονιστικής Επιτροπής κατά των Συνενώσεων</ENAMEX> 
συναντήθηκε χθες ο πρόεδρος της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βουλής</ENAMEX>. Η Επιτροπή παρέδωσε στον κ. 
<ENAMEX TYPE='PERSON'>Κακλαμάνη</ENAMEX> ψήφισμα διαμαρτυρίας.</DOC> 


