<DOC>Νέος διοικητής <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΑΤΕ</ENAMEX> ο κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Πέτρος Λάμπρου</ENAMEX>


Ρεπορτάζ: <ENAMEX TYPE='PERSON'>Μιχ. Παπανίδης</ENAMEX> 

ΚΛΕΙΝΕΙ, τουλάχιστον προσωρινά, ένας ακόμη κύκλος ανωμαλίας στην <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Αγροτική 
Τράπεζα</ENAMEX>. Η ανακοίνωση του υπουργού Γεωργίας <ENAMEX TYPE='PERSON'>Στ. Τζουμάκα</ENAMEX> για την τοποθέτηση 
στην θέση του διοικητή της Τράπεζας του οικονομολόγου <ENAMEX TYPE='PERSON'>Πέτρου Λάμπρου</ENAMEX>, που 
μέχρι τώρα ήταν διευθύνων σύμβουλος του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΕ</ENAMEX>, βάζει οπωσδήποτε τέλος στο 
πρόβλημα, που προκάλεσε η παραίτηση του κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Χρ. Παπαθανασίου</ENAMEX>. Δεν σημαίνει 
όμως κάτι αντίστοιχο και με τα προβλήματα που γενικώς αντιμετωπίζει η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΑΤΕ</ENAMEX> και τα 
οποία εν πολλοίς προσδιορίζουν τις εξελίξεις. 

Η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τράπεζα της Ελλάδος</ENAMEX>, με βάση συγκεκριμένα στοιχεία, θα ζητήσει από τον κ. 
<ENAMEX TYPE='PERSON'>Λάμπρου</ENAMEX> να προχωρήσει, και μάλιστα γοργά, σ' ένα νέο κύκλο αναδιάρθρωσης της 
δεύτερης μεγαλύτερης κρατικής τράπεζας στη χώρα μας. Κύκλοι του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργείου 
Γεωργίας</ENAMEX> εκτιμούσαν ότι ο κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Π. Λάμπρου</ENAMEX> και την πρόθεση και τη δυνατότητα έχει ν' 
αναπτύξει στενή συνεργασία με την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τράπεζα της Ελλάδος</ENAMEX> για τη βελτίωση των 
βασικών μεγεθών της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΑΤΕ</ENAMEX>. Ακόμη εκτιμάται ότι η τοποθέτηση του κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Λάμπρου</ENAMEX> 
καταδεικνύει το ενδιαφέρον της κυβέρνησης για το μέλλον της Τράπεζας καθώς 
επίσης και την αμετάκλητη απόφαση της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τρ. της Ελλάδος</ENAMEX> να υπαγορεύσει όσα 
αυτοβούλως δεν μπόρεσαν να κάνουν οι τελευταίες διοικήσεις.</DOC> 


