<DOC><ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΥΡΩΠΑΪΚΗ ΕΠΙΤΡΟΠΗ</ENAMEX> ΚΑΤΑ <ENAMEX TYPE='LOCATION'>ΕΛΛΑΔΑΣ</ENAMEX> 


Βέβαιη η καταδίκη μας για τα μεταχειρισμένα

ΣΤΙΣ <TIMEX TYPE='DATE'>23 Οκτωβρίου</TIMEX> στο <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Λουξεμβούργο</ENAMEX>, το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ευρωπαϊκό Δικαστήριο</ENAMEX> θα εκδώσει την 
οριστική απόφαση για την προσφυγή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ευρωπαϊκής Επιτροπής</ENAMEX> κατά της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδας</ENAMEX> 
σχετικά με την υπερβολική φορολόγηση των εισαγόμενων μεταχειρισμένων 
αυτοκινήτων στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδα</ENAMEX>. Η καταδίκη της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδας</ENAMEX> θεωρείται σχεδόν βέβαιη μετά 
την απόρριψη των επιχειρημάτων της κυβέρνησης, στις <TIMEX TYPE='DATE'>26 Ιουνίου</TIMEX>, από τον γενικό 
εισαγγελέα του Ευρωδικαστηρίου <ENAMEX TYPE='PERSON'>Αντόνιο Λα Πέργκολα</ENAMEX>. Αλλωστε, σπάνια το 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ευρωδικαστήριο</ENAMEX> εκδίδει απόφαση αντίθετη με τις προτάσεις του γενικού εισαγγελέα. 
Ο κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Λα Πέργκολα</ENAMEX> ζήτησε από την ολομέλεια του Δικαστηρίου να καταδικάσει την 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδα</ENAMEX>, κρίνοντας ότι η ελληνική νομοθεσία σχετικά με τον ειδικό φόρο 
κατανάλωσης επιτρέπει δυσμενείς διακρίσεις εις βάρος των εισαγόμενων 
μεταχειρισμένων αυτοκινήτων.</DOC> 


