<DOC>Σε άλλες 48 περιοχές η αντικειμενική αξία ακινήτων


ΣΕ 48 δήμους και κοινότητες επεκτείνεται, για πρώτη φορά, το σύστημα 
αντικειμενικού προσδιορισμού της αξίας των ακινήτων και οι τιμές που 
καθορίστηκαν ισχύουν από τις <TIMEX TYPE='DATE'>20 Οκτωβρίου 1997</TIMEX>. Οπως δήλωσε ο γενικός 
γραμματέας της Γενικής Διεύθυνσης Κεφαλαίου του υπουργείου Οικονομικών, <ENAMEX TYPE='PERSON'>Παν. 
Πιλάτης</ENAMEX>, οι αντικειμενικές αξίες είναι χαμηλότερες κατά 20%-30% των τιμών της 
κτηματαγοράς. 

Αξίζει να σημειωθεί ότι οι υψηλότερες έχουν καταγραφεί στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Οία Σαντορίνης</ENAMEX> και 
την <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ηλεία</ENAMEX> με 800.000 το τετραγωνικό μέτρο και στο <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Κάστρο Μονεμβασιάς</ENAMEX> με 
750.000 το τετραγωνικό μέτρο. 

Συγκεκριμένα, το αντικειμενικό σύστημα επεκτείνεται στα εντός σχεδίου ακίνητα 
των περιοχών των δήμων <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ευόσμου</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ιωνίας</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Κουφαλίων</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Σίνδου</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Χαλάστρας</ENAMEX> και των 
κοινοτήτων <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Εξοχής</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Χαλκηδόνας</ENAMEX> του νομού <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Θεσσαλονίκης</ENAMEX>, του δήμου 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Σιδηροκάστρου</ENAMEX> του νομού <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Σερρών</ENAMEX>, των δήμων <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Νεάπολης</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Σιάτιστας</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Τσοτιλίου</ENAMEX> 
του νομού <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Κοζάνης</ENAMEX>, του δήμου <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Σοφάδων</ENAMEX> του νομού <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Καρδίτσας</ENAMEX>, των δήμων 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελασσόνας</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Τυρνάβου</ENAMEX> του νομού <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Λάρισας</ENAMEX>, του δήμου <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Καλαμπάκας</ENAMEX> του νομού 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Τρικάλων</ENAMEX>, του δήμου <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Βόνιτσας</ENAMEX> του νομού <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αιτωλοακαρνανίας</ENAMEX>, του δήμου 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Καλαβρύτων</ENAMEX> του νομού <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αχαόας</ENAMEX>, των δήμων <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Γαλαξιδίου</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Δελφών</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ιτέας</ENAMEX> του 
νομού <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Φωκίδας</ENAMEX>, των δήμων <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ερμιόνης</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Κρανιδίου</ENAMEX> και της κοινότητας 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Πορτοχελίου</ENAMEX> του νομού <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αργολίδας</ENAMEX>, του δήμου <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Μεγαλόπολης</ENAMEX> του νομού <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αρκαδίας</ENAMEX>, 
των δήμων <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Γυθείου</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Μολάων</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Σκάλας</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Σκάλα</ENAMEX> και οικισμός <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αγ. Γεωργίου</ENAMEX>) και της 
κοινότητας <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Μονεμβασιάς</ENAMEX> (οικισμοί <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Γέφυρας</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Κάστρου</ENAMEX>) του νομού <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Λακωνίας</ENAMEX>, 
του δήμου <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Πύλου</ENAMEX> του νομού <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Μεσσηνίας</ENAMEX>, των δήμων <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αρχαγγέλου</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αφάντου</ENAMEX>, 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ιαλισσού</ENAMEX> (οικισμός <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ιξιάς</ENAMEX>) και <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Καλυμνίων</ENAMEX> του νομού <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Δωδεκανήσου</ENAMEX>, των δήμων 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ανδρου</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Πάρου</ENAMEX> και των κοινοτήτων <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Γαυρίου</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Εμπορείου</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Εμπόρειο</ENAMEX> και οικισμός 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Περίσσας</ENAMEX>), <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Επισκοπής Γωνία</ENAMEX> (οικισμός <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Καμάρι</ENAMEX>), <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ημεροβιγλίου</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Θήρας</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Μπατσίου</ENAMEX>, 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Νάουσας</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Οίας</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ορμου Κορθίου</ENAMEX> του νομού <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Κυκλάδων</ENAMEX> καθώς και του δήμου 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Μαλίων</ENAMEX> του νομού <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ηρακλείου</ENAMEX>. 

Ο κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Πιλάτης</ENAMEX> ανέφερε ότι ελάχιστες περιοχές παραμένουν εκτός αντικειμενικού 
συστήματος και πρόθεση του υπουργείου είναι η επέκταση αυτού σε όλη τη χώρα το 
συντομότερο δυνατόν. Επισημαίνεται ότι από την <TIMEX TYPE='DATE'>1.1.1998</TIMEX> θα αυξηθούν οι 
αντικειμενικές αξίες των ακινήτων που παραμένουν αμετάβλητες από διετίας, και 
αυτό θα επηρεάσει αυξητικά τη φορολόγηση των επιτηδευματιών που έχουν υπαχθεί 
στα αντικειμενικά κριτήρια, καθώς και την κτηματαγορά. Οι πίνακες θα 
δημοσιευθούν στο αυριανό φύλλο της "<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εξπρές</ENAMEX>".</DOC> 


