<DOC>ΑΠΟ <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΣΕ</ENAMEX> ΚΑΙ <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΕ</ENAMEX> 


Αμεση προώθηση προγραμματικών συμφωνιών

Ρεπορτάζ: <ENAMEX TYPE='PERSON'>Παν. Αμυράς</ENAMEX> 

ΕΝΤΟΝΗ κινητικότητα στο θέμα των προγραμματικών συμφωνιών παρατηρείται 
στον <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΕ</ENAMEX>, όπου σήμερα συζητείται το γενικό πλαίσιο αρχών, αλλά και στον <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΣΕ</ENAMEX>, 
όπου χθες υπεγράφησαν οι πρώτες συμφωνίες για την προμήθεια υλικού αξίας 25 
δισ. δρχ. Αναλυτικότερα, σήμερα θα παρουσιασθεί στο διοικητικό συμβούλιο του 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΕ</ENAMEX> το πλαίσιο αρχών που θα διέπει τις προγραμματικές συμφωνίες του 
Οργανισμού, οι οποίες θα καλύψουν προμήθειες τηλεπικοινωνιακού υλικού αξίας 
700 δισ. δρχ. 

Η συνεδρίαση αναμένεται με ιδιαίτερο ενδιαφέρον, καθώς θα είναι η πρώτη μετά την 
αποχώρηση του διευθύνοντος συμβούλου <ENAMEX TYPE='PERSON'>Π. Λάμπρου</ENAMEX>, ο οποίος, όπως είναι γνωστό, 
αναλαμβάνει καθήκοντα διοικητή στην <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Αγροτική Τράπεζα</ENAMEX>. Μεταξύ των προμηθειών, 
περιλαμβάνονται ψηφιακές παροχές, δίκτυα και σύγχρονο τηλεπικοινωνιακό υλικό. 

Στο μεταξύ, κατά τη χθεσινή συνεδρίαση του διοικητικού συμβουλίου του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΣΕ</ENAMEX> 
εγκρίθηκε η υπογραφή των πρώτων προγραμματικών συμφωνιών για προμήθειες 
αξίας 25 δισ. δρχ. Ξεχωρίζει η προμήθεια 15 αυτοκινηταμαξών προϋπολογισμού 17,2 
δισ. από τα <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ελληνικά Ναυπηγεία</ENAMEX> (5 δισ. δρχ.) και την κοινοπραξία <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Atranz</ENAMEX> (12,2 δισ. 
δρχ.). Στις συμφωνίες που εγκρίθηκαν από τη διοίκηση του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΣΕ</ENAMEX> περιλαμβάνονται 
προμήθειες όπως 3.800 καθίσματα βαγονιών δαπάνης 576 εκατ. δρχ., διάφορα υλικά 
γραμμής αξίας 2,5 δισ. δρχ., καθώς και 54.000 ζευγάρια υποδημάτων εργασίας για 
τις ανάγκες των 7 επόμενων ετών από την εταιρία <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Volcano</ENAMEX>. Παράλληλα, εγκρίθηκε η 
τεχνική αξιολόγηση για την προμήθεια 400 φορταμαξών, η οποία θα παραπεμφθεί 
στη <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Διακομματική Επιτροπή</ENAMEX>.</DOC> 


