<DOC>Για τις διμερείς οικονομικές σχέσεις <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδας</ENAMEX>-<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αλβανίας</ENAMEX>


ΣΥΝΕΔΡΙΑΣΕ χθες στο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργείο Εξωτερικών</ENAMEX>, υπό την προεδρία του υφυπουργού 
Εξωτερικών <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γιάννου Κρανιδιώτη</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Επιτροπή Διεθνών Οικονομικών Σχέσεων 
(ΕΔΟΣ)</ENAMEX>, με τη συμμετοχή υφυπουργών και αρμοδίων στελεχών από τα <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργεία 
Εθνικής Οικονομίας</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Οικονομικών</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εθνικής Αμυνας</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ανάπτυξης</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μεταφορών</ENAMEX>, 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εσωτερικών</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δημόσιας Διοίκησης και Αποκέντρωσης</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΠΕΧΩΔΕ</ENAMEX>. Κατά τη 
συνεδρίαση συζητήθηκαν θέματα που αφορούν στο συντονισμό της πολιτικής της 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδας</ENAMEX> απέναντι στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αλβανία</ENAMEX> και ειδικότερα στις διμερείς οικονομικές σχέσεις 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδας</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αλβανίας</ENAMEX>. Μεταξύ των θεμάτων που συζητήθηκαν περιλαμβάνονται η 
υπογραφή διμερούς συμφωνίας σχετικά με το άνοιγμα τριών νέων συνοριακών 
διαβάσεων, τα έργα οδοποιίας για τη διάνοιξη των τριών νέων μεθοριακών 
διαβάσεων, η διάνοιξη μεθοριακού σταθμού στη <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Σαγιάδα</ENAMEX>, ζητήματα στρατιωτικής 
συνεργασίας και η κατάσταση από πλευράς ασφαλείας, το δάνειο 18 δισ. δρχ., 
ζητήματα συνεργασίας στον τομέα των κατασκευών, η συνεργασία στον ενεργειακό 
τομέα και στον τομέα των τηλεπικοινωνιών και μεταφορών, καθώς και οι εμπορικές 
σχέσεις των δύο χωρών. Επίσης, αντηλλάγησαν απόψεις σχετικά με την 
προετοιμασία της προσεχούς Διαβαλκανικής Συνόδου Αρχηγών Κρατών και 
Κυβερνήσεων που θα γίνει στις <TIMEX TYPE='DATE'>3-4 Νοεμβρίου</TIMEX> στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Κρήτη</ENAMEX>.</DOC> 


