<DOC>Συγκροτήθηκε το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Σώμα Επιθεωρητών Δημόσιας Διοίκησης</ENAMEX>


ΥΠΕΓΡΑΦΗ, χθες, από τον υπουργό Εσωτερικών, Δημόσιας Διοίκησης και 
Αποκέντρωσης <ENAMEX TYPE='PERSON'>Αλ. Παπαδόπουλο</ENAMEX> η υπουργική απόφαση με την οποία συγκροτείται 
το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Σώμα Επιθεωρητών - Ελεγκτών Δημόσιας Διοίκησης</ENAMEX>, που θεσμοθετήθηκε 
πρόσφατα με το Ν. 2477/97. Το Σώμα αυτό, που αποτελείται από τον γενικό 
επιθεωρητή <ENAMEX TYPE='PERSON'>Παν. Δάνη</ENAMEX>, τέως διευθυντή του υπουργείου Οικονομικών, ο οποίος 
επελέγη από το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ειδικό Υπηρεσιακό Συμβούλιο</ENAMEX> του Ν. 2190/94, και από 50 
επιθεωρητές - ελεγκτές, στοχεύει στην ενίσχυση του εσωτερικού ελέγχου της 
διοίκησης και τη διασφάλιση της εύρυθμης λειτουργίας της, ιδίως μάλιστα για τις 
περιπτώσεις που διαπιστώνεται πειθαρχικώς ελέγξιμη συμπεριφορά υπαλλήλου. Στην 
αρμοδιότητα του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Σώματος Επιθεωρητών - Ελεγκτών</ENAMEX>, ως γνωστόν, υπάγεται ο 
έλεγχος των υπηρεσιών: α) του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δημοσίου</ENAMEX>, β) των <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΑ</ENAMEX> και των επιχειρήσεών τους 
και γ) των λοιπών <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΝΠΔΔ</ENAMEX>.</DOC> 


