<DOC>INFOWORLD 


Μεγάλη διεθνής έκθεση πληροφορικής - τηλεπικοινωνιών
Η ΠΡΩΤΗ μεγάλη διεθνής έκθεση πληροφορικής και τηλεπικοινωνιών στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδα</ENAMEX>, 
η 
οποία θα ονομάζεται Infoworld θα πραγματοποιηθεί από τις <TIMEX TYPE='DATE'>22 έως τις 26 Μαόου 
1998</TIMEX>, υπό την αιγίδα του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Συνδέσμου Επιχειρήσεων Πληροφορικής Ελλάδος (ΣΕΠΕ)</ENAMEX>, 
όπως ανακοίνωσαν σε συνέντευξη Τύπου οι διοργανωτές της έκθεσης κ.κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Συμεών Γ. 
Τσομώκος</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='PERSON'>Δημήτρης Καλοφωλιάς</ENAMEX>. 
Η έκθεση Infoworld θα φιλοξενήσει σημαντικά ονόματα από το χώρο της σύγχρονης 
τεχνολογίας της πληροφορικής και των τηλεπικοινωνιών, ενώ παράλληλα θα 
αποτελέσει και ένα μεγάλο ετήσιο φόρουμ, όπου θα συζητούνται όλες οι τελευταίες 
εξελίξεις από την ελληνική και παγκόσμια αγορά. 
Η διοργάνωση πραγματοποιείται σε μια περίοδο όπου η τεχνολογία αναδεικνύεται σε 
καθοριστικό παράγοντα ανάπτυξης και προόδου, ιδιαίτερα για την <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδα</ENAMEX>, η οποία 
πρέπει να αντιμετωπίσει τα επόμενα χρόνια κρίσιμους σταθμούς, όπως είναι η 
Ολυμπιάδα του <TIMEX TYPE='DATE'>2004</TIMEX>, αλλά και οι ευρύτερες ανάγκες εκσυγχρονισμού του δημόσιου 
τομέα. 
Η Infoworld θα πραγματοποιηθεί από <TIMEX TYPE='DATE'>22 έως 26 Μαόου 1998</TIMEX> στον ανατολικό 
εκθεσιακό 
χώρο του <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Σταδίου Ειρήνης και Φιλίας</ENAMEX>, συνολικής έκτασης 14.000 τ.μ., ενώ επίσης 
θα χρησιμοποιηθεί ο συνεδριακός χώρος του <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Σταδίου "Μελίνα Μερκούρη"</ENAMEX> και άλλες 
αίθουσες όπου θα γίνουν οι παρουσιάσεις των εταιριών, τα συνέδρια, οι διαλέξεις 
μπορούν να απευθύνονται στα τηλέφωνα 6898400, 6899400 κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Ελενα 
Μαργαροπούλου</ENAMEX> ή 
στα τηλ. 3642040-1 κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Κορίνα Βαλυράκη</ENAMEX>.</DOC> 


