<DOC>Πρόσκληση για τρέξιμο...


Η ΕΠΙΒΕΒΑΙΩΣΗ της ορθής κατεύθυνσης στην οποία κινείται η ελληνική 
οικονομία, με 
σημαντικά μάλιστα βήματα προόδου όπως εκτιμά η Κομισιόν στη χθεσινή έκθεσή 
της 
για τις οικονομίες των χωρών μελών, ασφαλώς πρέπει να ικανοποιεί την κυβέρνηση. 
Αρκεί να μην της διαφεύγει η μόνιμη επισήμανση πως οι προσπάθειες της χώρας μας 
πρέπει να ενταθούν για να προλάβει, έστω και με ένα χρόνο καθυστέρηση, δηλαδή το 
<TIMEX TYPE='DATE'>2000</TIMEX>, την είσοδό της στην <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΝΕ</ENAMEX>. Οφείλουμε να σημειώσουμε πως ενώ πριν από ένα 
περίπου χρόνο οι εκτιμήσεις ανέφεραν πως ίσως οι μισές χώρες της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ε.Ε.</ENAMEX> να μην 
προλάβουν την τρίτη φάση της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΝΕ</ENAMEX>, σήμερα ουσιαστικά μένει έξω μόνον η <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδα</ENAMEX>. 
Κινδυνεύει και η <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Γαλλία</ENAMEX> ως προς το κριτήριο του δημοσιονομικού ελλείμματος, 
αλλά 
το μέγα εμπόδιο ειδικά για τη χώρα μας, παραμένει ο πληθωρισμός, αφού οι 
αποκλίσεις ακόμα και από τις προσδοκίες της ελληνικής κυβέρνησης παραμένουν 
σημαντικές. 
Μια ακόμα σημαντική επισήμανση αφορά την αντίσταση, σε υψηλά επίπεδα, της 
ανεργίας στη χώρα μας με πρόβλεψη για 9,5% το '97 και 9,3% το '98. Οι θετικές 
επισημάνσεις των Ευρωπαίων εταίρων μας, που μάλιστα βελτιώνουν την εικόνα που 
οι 
ίδιοι είχαν σχηματίσει προ πενταμήνου, έδωσαν την ευκαιρία στον υπουργό Εθνικής 
Οικονομίας και Οικονομικών <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Παπαντωνίου</ENAMEX> να υποστηρίξει προς τον 
πρωθυπουργό <ENAMEX TYPE='PERSON'>Κ. 
Σημίτη</ENAMEX> ότι "και έξωθεν υπάρχει καλή μαρτυρία για την ορθότητα και 
αποτελεσματικότητα της οικονομικής μας πολιτικής", την ίδια ώρα που η αξιωματική 
αντιπολίτευση, μέσω του επικεφαλής της στον τομέα οικονομικών υποθέσεων <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. 
Αλογοσκούφη</ENAMEX>, ισχυριζόταν ότι ο Προϋπολογισμός του <TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX> θα εμφανίσει υπέρβαση 
800 
δισ. δρχ. περίπου και ότι το δημόσιο χρέος θα φθάσει, στο τέλος του χρόνου, στα 
40 τρισ. δρχ.</DOC> 


