<DOC>ΜΕΤΡΟ 


Κινούμενα σχέδια, κινούμενα έξοδα...

ΔΙΟΓΚΩΝΕΤΑΙ συνεχώς το κόστος των "απρόβλεπτων" στο έργο κατασκευής του 
Μετρό Αθηνών. Το ποσόν των περίπου 100 εκατ. δρχ. ζητεί από την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Αττικό Μετρό 
Α.Ε.</ENAMEX> η τεχνική εταιρία <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΑΚΤΩΡ</ENAMEX> για έξοδα εγκατάστασης και εργασιών στο έργο 
κατασκευής της πιλοτικής σήραγγας, στο τμήμα <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Σύνταγμα</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Κεραμεικός</ENAMEX> του Μετρό 
Αθηνών. 

Οπως είναι γνωστό, με την απόφαση της κυβέρνησης για νέα χάραξη της γραμμής 
στο ύψος του <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Κεραμεικού</ENAMEX>, ώστε να παρακαμφθεί ο χώρος με τις αρχαιότητες, έχει 
ανατρέψει τα δεδομένα στο τμήμα <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Σύνταγμα</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Κεραμεικός</ENAMEX>, την πιλοτική σήραγγα 
του οποίου είχε αναλάβει η εταιρία <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΑΚΤΩΡ</ENAMEX>. 

Επιπλέον, ξεκίνησαν οι διαπραγματεύσεις μεταξύ εκπροσώπων της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Αττικό Μετρό 
Α.Ε.</ENAMEX> και της αναδόχου του έργου κοινοπραξίας Ολυμπιακό Μετρό, προκειμένου να 
βρεθεί κοινός τόπος ώστε να ανατεθούν στην δεύτερη οι εργασίες κατασκευής της 
σήραγγας <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Σύνταγμα</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Μοναστηράκι</ENAMEX>, η οποία αποτελεί μέρος του τμήματος που είχε 
περικοπεί από το έργο της ήδη από τον <TIMEX TYPE='DATE'>Μάρτιο του 1997</TIMEX>. 

Υπό τις συνθήκες αυτές σύμφωνα με πληροφορίες- ζητήθηκε από την εταιρία 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΑΚΤΩΡ</ENAMEX> να εγκαταλείψει το εργοτάξιο για την κατασκευή της πιλοτικής σήραγγας 
και να καταθέσει στην <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Αττικό Μετρό Α.Ε.</ENAMEX> κατάσταση με τα μέχρι στιγμής έξοδά της 
ώστε να της καταβληθούν τα οφειλόμενα. Εν τω μεταξύ, σύμφωνα με άλλες 
πληροφορίες, δεν έχει σχεδιαστεί ακόμη η νέα χάραξη παράκαμψης του <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Κεραμεικού</ENAMEX>. 

Οι ίδιες πληροφορίες αναφέρουν ότι το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργείο Πολιτισμού</ENAMEX> προτείνει η νέα 
χάραξη της γραμμής από <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Μοναστηράκι</ENAMEX> να ακολουθήσει ευθεία πορεία και αντί στον 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Κεραμεικό</ENAMEX> να φθάνει στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ιερά Οδό</ENAMEX>, μέσω της οδού <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ερμού</ENAMEX>. Αγνωστο παραμένει 
ποια θα είναι η τύχη του κατασκευαζόμενου σταθμού Κεραμεικού, για τον οποίο, 
μέχρι στιγμής, έχουν δαπανηθεί περισσότερα από 15 δισ. δρχ., αφού, με τη νέα 
χάραξη θα βρίσκεται εκτός δικτύου του Μετρό.</DOC>

