<DOC><ENAMEX TYPE='LOCATION'>ΕΛΛΑΔΑ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE='LOCATION'>ΗΠΑ</ENAMEX> 


Συμφωνία για κοινή δράση σε <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Βαλκάνια</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Εύξεινο</ENAMEX> 

ΠΟΛΙΤΙΚΗ διάσταση με πολλαπλά οφέλη μπορεί να δώσει η προγραμματισμένη 
(για σήμερα το απόγευμα) υπογραφή δύο συμφωνιών μεταξύ <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδας</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='LOCATION'>ΗΠΑ</ENAMEX>, εκ 
των οποίων η μία αναφέρεται σε κοινές πρωτοβουλίες στα <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Βαλκάνια</ENAMEX> και την περιοχή 
του <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ευξείνου Πόντου</ENAMEX>. Οι συμφωνίες θα υπογραφούν από τον υπουργό Εθνικής 
Οικονομίας <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γιάννο Παπαντωνίου</ENAMEX> και τον υπουργό Εμπορίου των ΗΠΑ <ENAMEX TYPE='PERSON'>Ουίλιαμ 
Ντέιλι</ENAMEX>. 

Η αναφερόμενη στα <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Βαλκάνια</ENAMEX> και τον <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Εύξεινο Πόντο</ENAMEX> ελληνο -αμερικανική 
συμφωνία προβλέπει, μέσω οργανισμών των δύο χωρών, τη χρηματοδοτική στήριξη 
κοινών επιχειρηματικών πρωτοβουλιών για εγκατάσταση μονάδων στις 
προαναφερόμενες περιοχές, με στόχο ευρύτερες αγορές.</DOC>

