<DOC>Σημαντική πτώση της στερλίνας


Η ΕΛΛΕΙΨΗ παραγόντων που θα μπορούσαν να "κινήσουν" το δολάριο έφερε στο 
κέντρο της προσοχής τη στερλίνα. Το αμερικανικό νόμισμα δεν σημείωσε 
ουσιαστική πρόοδο στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ευρώπη</ENAMEX>, καθώς η μεγάλη πτώση της στερλίνας τράβηξε την 
προσοχή των ενδιαφερομένων και εμπόδισε την άνοδο του δολαρίου απέναντι στο 
γερμανικό νόμισμα. Η στερλίνα έχασε πάνω από δύο πφένιχ σε σύγκριση με το 
υψηλότερο επίπεδο των τελευταίων πεντέμισι μηνών όπου είχε ανέλθει τη Δευτέρα, 
μετά τη δήλωση του διοικητή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τράπεζας της Αγγλίας</ENAMEX>, ότι το ύψος της ισοτιμίας 
του βρετανικού νομίσματος δεν είναι το κατάλληλο, όχι μόνο για τις επιχειρήσεις, 
αλλά και για την ίδια την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κεντρική Τράπεζα</ENAMEX>. Η δήλωση αυτή θεωρήθηκε ως σαφές 
μήνυμα ότι επίπεδα άνω των 3 μάρκων είναι ανεπιθύμητα. 

Στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ευρώπη</ENAMEX>, οι μετοχές αρχικά υποχώρησαν λόγω της αναζωογόνησης των 
επιφυλάξεων σχετικά με τις ασιατικές εξελίξεις και εν αναμονή της ανακοίνωσης των 
κερδών των αμερικανικών επιχειρήσεων στο τελευταίο τρίμηνο του <TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX>. Οι 
αμφιβολίες σχετικά με την άνοδο της Δευτέρας στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ασία</ENAMEX> μεγάλωσαν, καθώς λίγοι 
πίστευαν ότι ήταν η έναρξη της ανάκαμψης και όχι απλώς διόρθωση τεχνικού 
χαρακτήρα. Επειτα από κάποιους δισταγμούς, οι μετοχές στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ευρώπη</ENAMEX> ανέκαμψαν, 
λόγω <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Γουώλ Στρητ</ENAMEX>, και οι τρεις σημαντικές αγορές, το <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Λονδίνο</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Φρανκφούρτη</ENAMEX> και 
το <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Παρίσι</ENAMEX>, τερμάτισαν με μικρά κέρδη. Αντίθετα, με θεαματικά κέρδη έκλεισε στη 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Νέα Υόρκη</ENAMEX> ο δείκτης τιμών Dow Jones στις 7.873,12 μον. (+1,54%).</DOC>

