<DOC>Εποχή από τις δημοπρασίες αποφάσισαν οι εργολήπτες


ΑΜΕΣΗ πανελλαδική αποχή από τις δημοπρασίες δημοσίων έργων αποφάσισαν χθες 
οι εργολήπτες της χώρας κατά την παντεχνική συγκέντρωση που πραγματοποιήθηκε 
στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αθήνα</ENAMEX>, στο θέατρο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Χατζηχρήστου</ENAMEX>. Σε σχετικό ψήφισμα που εξέδωσαν και οι 
πέντε εργοληπτικές οργανώσεις της χώρας (<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΠΕΔΜΕΔΕ</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΠΕΔΜΗΕΔΕ</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΠΕΣΕΔΕ</ENAMEX>, 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΣΑΤΕ</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΣΤΕΗΤ</ENAMEX>), τονίζεται ότι οι εργολήπτες επιφυλάσσονται να αποφασίσουν 
στο μέλλον και τη διακοπή των εκτελούμενων έργων. Οι Ελληνες εργολήπτες 
διαμαρτύρονται για τα εξοντωτικά, όπως τα χαρακτηρίζουν, φορολογικά μέτρα που 
προβλέπει το υπό ψήφιση φορολογικό νομοσχέδιο, αλλά και για τα αλλεπάλληλα 
επαχθή μέτρα που λαμβάνονται κατά των ελληνικών κατασκευαστικών 
επιχειρήσεων. 

Στο ψήφισμα τονίζεται ότι οι εργοληπτικές επιχειρήσεις έχουν εξαντλήσει τη 
φορολογική τους υποχρέωση, αλλά και τη φοροδοτική τους ικανότητα για τα 
εισοδήματα παρελθουσών χρήσεων, ενώ στην προσπάθειά τους να ανταποκριθούν 
στα νέα και αναδρομικά δυσβάσταχτα εισπρακτικά μέτρα θα αναγκασθούν να 
προχωρήσουν σε δραστικές μειώσεις του προσωπικού τους και των αποδοχών του, 
χωρίς και πάλι να μπορέσουν να αποφύγουν -οι περισσότερες- τη χρεοκοπία, προς 
όφελος των ξένων ανταγωνιστριών εταιριών. Ζητούν να αποσυρθούν από το 
φορολογικό νομοσχέδιο οι διατάξεις αναδρομικής, υπέρμετρης και άνισης -όπως 
αναφέρουν- φορολόγησης των εργοληπτικών επιχειρήσεων.

Ειδικότερα, ζητούν: 
* α. Να μην αλλάξει ο τεκμαρτός προσδιορισμός των κερδών τους. 
* β. Η φορολόγηση των παλαιών αφορολόγητων αποθεματικών να αφορά μέχρι και 
τα εισοδήματα της <TIMEX TYPE='DATE'>31.12.1997</TIMEX>, όπως προβλέπεται και για τις αλλοδαπές εταιρίες, να 
είναι προαιρετική και να επιμερισθεί η πληρωμή στα τρία επόμενα χρόνια. 
* γ. Να μην αυξηθεί ο συντελεστής φορολόγησης των μη εισηγμένων στο 
Χρηματιστήριο τεχνικών εταιριών. 
* δ. Να μελετηθεί και να αντιμετωπισθεί συνολικά το θέμα της φορολόγησης των 
εργοληπτικών επιχειρήσεων από επιτροπή υπό την αιγίδα του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργείου 
Οικονομικών</ENAMEX> και την ουσιαστική συμμετοχή των εργοληπτικών οργανώσεων.</DOC>

