<DOC>Περιπετειώδεις εξελίξεις με τη "<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μακεδονίας - Θράκης</ENAMEX>"


Ρεπορτάζ: <ENAMEX TYPE='PERSON'>Δ. Σπυρόπουλος</ENAMEX> 

ΤΗΝ ΑΝΤΙΔΡΑΣΗ (που εκδηλώθηκε με οξύτητα και αιχμές περί σκανδάλων) τόσο 
των εργαζομένων στην <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τράπεζα Μακεδονίας - Θράκης</ENAMEX> όσο και της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΟΕ</ENAMEX> και της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΓΣΕΕ</ENAMEX> συναντά η πρόθεση πωλήσεως μειοψηφικού (περίπου 33%) πακέτου των 
μετοχών της Μακεδονίας - Θράκης. Από το σύνολο των μετοχών τής εν λόγω 
Τράπεζας περίπου το 20% κατέχει ο όμιλος της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εθνικής</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εθνική</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΤΕΒΑ</ENAMEX>) και το 
13% το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ταχυδρομικό Ταμιευτήριο</ENAMEX> (που θα κινηθεί στον ίδιο άξονα με την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εθνική</ENAMEX>). 
Ταυτόχρονα η πώληση του μειοψηφικού αυτού πακέτου, που στην πράξη σημαίνει 
και ανάληψη από τον αγοραστή του management, δεν φαίνεται να συγκινεί κάποιον 
αγοραστή από τον χώρο των ιδιωτικών τραπεζών "μια και η περίπτωση δεν 
προσφέρεται για απορρόφηση και οι συνθήκες, π.χ. αντιδράσεις εργαζομένων, 
portfolio τραπέζης, δημιουργούν όχι πρόσφορο έδαφος". 

Η πώληση του μειοψηφικού πακέτου της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μακεδονίας - Θράκης</ENAMEX> ενώ είναι 
ουσιαστικά θέμα ομίλου της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εθνικής</ENAMEX> τείνει να μετατραπεί σε πολιτικό ζήτημα με 
τους εργαζομένους να ζητούν από τον υπουργό Εθνικής Οικονομίας "διασφάλιση 
θέσεων εργασίας" και από την κυβέρνηση να μην αλλάξει το μερίδιο των υπό 
δημόσιο έλεγχο τραπεζών. Κατά το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργείο Εθνικής Οικονομίας</ENAMEX> η πώληση 
εντάσσεται στη γενική κυβερνητική στρατηγική για ενίσχυση του ανταγωνισμού 
στον πιστωτικό χώρο. Τραπεζικοί κύκλοι σχολιάζοντας το όλο θέμα διερώτονταν τι 
θα γίνει όταν έλθει η ώρα να ληφθούν αποφάσεις για τις σχέσεις λειτουργίας της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιονικής</ENAMEX> με την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εμπορική</ENAMEX>, θέμα που εξετάζεται από ξένο μελετητή, ο οποίος θα 
υποβάλει στο τέλος του μηνός την πρότασή του. 

Ο υπουργός Εθνικής Οικονομίας <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Παπαντωνίου</ENAMEX> απαντώντας σε ερώτηση της 
"<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εξπρές</ENAMEX>" ως προς το θέμα της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μακεδονίας-Θράκης</ENAMEX> και σε συνδυασμό με θέση της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Νέας Δημοκρατίας</ENAMEX> για διασφάλιση των θέσεων των εργαζομένων είπε ότι "η 
προσπάθεια αποκρατικοποιήσεως είναι πολύ δύσκολη γιατί υπάρχει και ένας 
υπερβάλλων λαϊκισμός. Υπάρχει μια πλειοδοσία απ' όλους σε ό,τι αφορά την 
αποφυγή μέτρων που έχουν κοινωνικό ή πολιτικό κόστος. Η κυβέρνηση θα αναλάβει 
τις ευθύνες της. Η <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδα</ENAMEX> δεν έχει άλλο χρόνο να χάσει. Θα προχωρήσουμε όμως 
ελαχιστοποιώντας το κοινωνικό κόστος". 
Αλλο ρεπορτάζ σελ. 22</DOC>

