<DOC><ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΘΝΙΚΗ</ENAMEX>


Παρουσία σε <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Σκόπια</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Βελιγράδι</ENAMEX>

ΤΟ <ENAMEX TYPE='LOCATION'>ΒΕΛΙΓΡΑΔΙ</ENAMEX> και τα <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Σκόπια</ENAMEX> είναι οι επόμενοι _στόχοι_ της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εθνικής Τράπεζας</ENAMEX>, 
στο πλαίσιο της διεύρυνσης της παρουσίας της στη <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Βαλκανική</ENAMEX>. Οπως δήλωσε χθες ο 
διοικητής της ΕΤΕ <ENAMEX TYPE='PERSON'>Θεόδωρος Καρατζάς</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εθνική</ENAMEX> πρόκειται να πρωταγωνιστήσει ως 
_περιφερειακή τράπεζα_ στον ευρύτερο αυτόν γεωγραφικό χώρο.

Μάλιστα, πρόκειται να προχωρήσει σε δημιουργία δικτύου καταστημάτων στην 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αλβανία</ENAMEX>, καθώς και στην εξαγορά κάποιας εκ των τραπεζών που θα 
ιδιωτικοποιηθούν στη 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Βουλγαρία</ENAMEX>, ώστε η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΤΕ</ENAMEX> να αποκτήσει βαλκανικό δίκτυο. Σημειώνεται, πάντως, ότι η 
σύσταση καταστήματος στο <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Βελιγράδι</ENAMEX> θα είναι δυνατή μόνον όταν οι πολιτικές 
συνθήκες το επιτρέψουν, επισήμανε ο κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Καρατζάς</ENAMEX>.</DOC>

