<DOC>ΣΤΗΝ ΤΡΟΠΟΛΟΓΙΑ ΓΙΑ ΤΟΥΣ ΕΡΓΑΖΟΜΕΝΟΥΣ ΣΤΙΣ <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX> 


Αλλαγή διαδικασίας, όχι ουσίας

Ρεπορτάζ: <ENAMEX TYPE='PERSON'>Αμβρ. Σανταμούρης</ENAMEX> 

ΣΤΑΘΕΡΗ στην πολιτική επιλογή της για αλλαγές στις <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX> αλλά ευέλικτη ως 
προς τον χρόνο νομοθετικής κατοχύρωσής τους αποδεικνύεται η κυβέρνηση. 
Διερχόμενη συνδικαλιστικές και πολιτικές "Συμπληγάδες", μεταξύ των οποίων και 
εμφανείς, οδηγήθηκε σε αλλαγή της επίμαχης "τροπολογίας Παπαντωνίου", δια 
χειρός τού -θεωρούμενου ως πιο προσιτού στους συνδικαλιστές- 
<ENAMEX TYPE='PERSON'>Μιλτ.Παπαϊωάννου</ENAMEX>. 

Σύμφωνα με τις αλλαγές, που απέρριψαν οι συνδικαλιστές: Από "σήμερα" ανοίγει 
διάλογος διοικήσεων και συνδικάτων στις <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX> για 6 μήνες, το αργότερο, επί 
προτάσεων της κυβέρνησης, οι πρώτες των οποίων αναμένονται έως το μέσον 
Μαρτίου. Ανεξαρτήτως του εάν προκύψει συμφωνία ή όχι, η κυβέρνηση θα 
κατοχυρώσει νομοθετικώς τις αλλαγές που σχεδιάζει. Μετά τη νομοθετική 
παρέμβαση, τα συνδικάτα των <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX> θα μπορεί να διεκδικούν "αλλαγή των 
αλλαγών", μέσα από επιχειρησιακές συμβάσεις. 

Η διαφαινόμενη εξέλιξη της υπόθεσης μάλλον ικανοποιεί πρωτοκλασάτα στελέχη 
του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΠΑΣΟΚ</ENAMEX> με "διαδικαστικές" αντιρρήσεις, όπως -μετά άλλων πολλών - οι <ENAMEX TYPE='PERSON'>Α. 
Τσοχατζόπουλος</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='PERSON'>Κ. Σκανδαλίδης</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='PERSON'>Βάσω Παπανδρέου</ENAMEX>. Αισθητές είναι, όμως, οι 
διαφορές και στη <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΝΔ</ENAMEX>, όπως - χθες - φάνηκε από τις θέσεις των <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Αλογοσκούφη</ENAMEX> και 
<ENAMEX TYPE='PERSON'>Σουφλιά</ENAMEX>. 

Κατά τη γνώμη πολλών, συνδικάτα και κυβέρνηση φιλοδοξούν τη δημιουργία 
καταλληλότερου κλίματος για την ικανοποίηση εκατέρωθεν επιδιώξεων ή για το 
συγκερασμό τους. Οπως λένε, αυτόν τον χαρακτήρα είχε και η χθεσινή εξέλιξη της 
υπόθεσης. 

Εκτιμάται ότι οι "μετωπικές απεργίες" στις <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX> θα διασπαρθούν σε κινητοποιήσεις 
ανά επιχείρηση. Τουλάχιστον όσο χρειάζεται στη <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΓΣΕΕ</ENAMEX> για να συγκεντρώσει 
δυνάμεις ενόψει της διαπραγμάτευσης για την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΓΣΣΕ</ENAMEX>, που από αύριο αρχίζουν στα 
γραφεία του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΣΕΒ</ENAMEX>. Δεν αποκλείεται όμως και οι κατά ΔΕΚΟ κινητοποιήσεις να 
"συγκρατηθούν". 

Ετσι ή αλλιώς πάντα υπάρχει περιθώριο για την ικανοποίηση συνδικαλιστικών 
αιτημάτων. Λ.χ. με τροπολογία της κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Β. Παπανδρέου</ENAMEX> "καλύπτεται" η ασφαλιστική 
απαίτηση των υπαλλήλων της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΗ</ENAMEX> με 50 δισ. ανά έτος έως το <TIMEX TYPE='DATE'>2001</TIMEX>...</DOC>

