<DOC>ΧΡΗΜΑΤΙΣΤΗΡΙΟ 


"Ενσταση" για μέλη του Δ.Σ.

ΩΣ ΑΣΥΜΒΙΒΑΣΤΗ χαρακτηρίζει τη συμμετοχή μελών διοικητικών συμβουλίων 
εισηγμένων εταιριών στο δ.σ. του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Χρηματιστηρίου Αξιών Αθηνών</ENAMEX> η Επιτροπή 
Θεσμών και Διαφάνειας της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βουλής</ENAMEX> και, ως εκ τούτου, προτίθεται να ζητήσει τη 
σύσταση Εξεταστικής Επιτροπής για τη διερεύνηση του όλου ζητήματος. Και τούτο, 
κατόπιν έγγραφης απάντησης του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΥΠΕΘΟ</ENAMEX> σχετικά με την παρουσία τριών μελών 
του δ.σ. του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX> σε αντίστοιχα όργανα εισηγμένων εταιριών. Νομικοί κύκλοι, 
πάντως, προς τους οποίους έθεσε χθες το ζήτημα αυτό η "<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εξπρές</ENAMEX>", έκαναν λόγο για 
δεοντολογικό ή ηθικό αλλά όχι και για νομικό ασυμβίβαστο. 

Ασταθείς οι χρηματαγορές λόγω <ENAMEX TYPE='PERSON'>Κλίντον</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ασίας</ENAMEX> 

Η ΑΡΧΙΚΗ άνοδος του γιεν, σε σχέση με το δολάριο, μετά την ανακοίνωση της 
επικείμενης παραίτησης του υπουργού Οικονομικών της Ιαπωνίας <ENAMEX TYPE='PERSON'>Χιρόσι 
Μιτσουζούκα</ENAMEX>, υπήρξε πρόσκαιρη, καθώς στην αγορά οι ενδιαφερόμενοι δεν 
πείστηκαν ότι η αποχώρησή του προοιωνίζεται τολμηρότερα δημοσιονομικά μέτρα, 
τα οποία θα μπορούσαν να δημιουργήσουν θετικότερο περιβάλλον για το γιεν. Οι 
υποψήφιοι για τη διαδοχή του υπουργού ευνοούν, γενικά, την επιθετική 
δημοσιονομική πολιτική με στόχο την ενίσχυση της οικονομικής επέκτασης. Το γιεν, 
αν και έχασε πολλά από τα κέρδη του, ενισχύθηκε τελικά απέναντι και στο μάρκο. 

Στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ευρώπη</ENAMEX>, οι μετοχές σημείωσαν άνοδο, καθώς η επιφυλακτικότητα που 
προκαλούν τα προβλήματα του <ENAMEX TYPE='PERSON'>Κλίντον</ENAMEX> και οι ανησυχίες για τη χρηματοπιστωτική 
κατάσταση στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ασία</ENAMEX> παραμερίστηκαν από τις προβλέψεις συγχωνεύσεων και την 
ικανοποιητική πορεία των μετοχών στη <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Γουώλ Στρητ</ENAMEX>. 

Στα σταθερά κέρδη των επίλεκτων αξιών μεγάλων εταιριών του, στηρίχθηκε το 
αμερικανικό χρηματιστήριο, για να κλείσει με άνοδο καθώς απουσίαζαν εξάλλου 
νέες δυσμενείς ειδήσεις από τα μέτωπα της ασιατικής κρίσης και του "ροζ 
σκανδάλου". Ο δείκτης Dow Jones ολοκλήρωσε τη συνεδρίαση με κέρδη 102 
μονάδων (+1,32%), στις 7.815 μον.</DOC>

