<DOC>ΑΝΑΣΚΟΠΗΣΗ <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΙΟΝΙΚΗΣ ΤΡΑΠΕΖΑΣ</ENAMEX> ΓΙΑ ΤΟ <TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX>


Σημαντική διολίσθηση της δραχμής έναντι δολαρίου και λίρας Αγγλίας

Η ΜΙΚΡΗ υποτίμηση που παρουσίασαν τα περισσότερα ευρωπαϊκά νομίσματα, οι 
υψηλοί ρυθμοί ανατίμησης που παρουσίασαν το αμερικανικό δολάριο και η λίρα 
Αγγλίας 
και η άνοδος που είχε το δολάριο Καναδά έναντι της δραχμής, ήταν τα κυριότερα 
χαρακτηριστικά στις συναλλαγματικές εξελίξεις του <TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX> (περίοδος δωδεκαμήνου 
<TIMEX TYPE='DATE'>Δεκεμβρίου 96 - Δεκεμβρίου 97</TIMEX>), επισημαίνει σε σχετική έκθεσή της η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιονική 
Τράπεζα</ENAMEX>.

Συγκεκριμένα, όπως αναγράφεται στην έκθεση, η ισοτιμία της ecu έναντι της 
δραχμής το <TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX> διαμορφώθηκε στα επιθυμητά επίπεδα των στόχων της 
συναλλαγματικής 
πολιτικής που έθεσε η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τράπεζα της Ελλάδος</ENAMEX>. Χαρακτηριστικό είναι ότι η ecu για το 
δωδεκάμηνο (<TIMEX TYPE='DATE'>Δεκέμβριος 96 - Δεκέμβριος 97</TIMEX>), σημείωσε άνοδο έναντι της 
δραχμής κατά 2,07%. Για το αντίστοιχο διάστημα των προηγουμένων ετών <TIMEX TYPE='DATE'>1996</TIMEX> και 
<TIMEX TYPE='DATE'>1995</TIMEX>, η ecu είχε ανατιμηθεί έναντι της δραχμής κατά 0,44% και 3,12% 
αντίστοιχα. Ο μέσος όρος έτους (<TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX>) της μέσης τιμής fixing της ecu ήταν 308,4 
δρχ. από 301,5 δρχ. που είχε το <TIMEX TYPE='DATE'>1996</TIMEX>, σημείωσε δηλαδή άνοδο σε μέσα επίπεδα 
έτους κατά 2,30%.

Εξετάζοντας την πορεία των ξένων νομισμάτων έναντι της δραχμής στο δωδεκάμηνο 
(<TIMEX TYPE='DATE'>Δεκέμβριος 96 - Δεκέμβριος 97</TIMEX>) και συγκρίνοντάς τη με την αντίστοιχη 
περίοδο προηγουμένων ετών, παρατηρούμε τα εξής:

Ευρωπαϊκά νομίσματα
Χαμηλούς ρυθμούς υποτίμησης παρουσίασαν τα περισσότερα ευρωπαϊκά νομίσματα 
σε σχέση με τη δραχμή στο δωδεκάμηνο (<TIMEX TYPE='DATE'>Δεκέμβριος 96 - Δεκέμβριος 97</TIMEX>). Η 
υποτίμηση που παρουσίασε το γερμανικό μάρκο, το βελγικό φράγκο και το σελίνι 
Αυστρίας κυμάνθηκε γύρω στο 0,50% από 4% που ήταν το προηγούμενο έτος. Το 
υψηλότερο ποσοστό υποχώρησης σημειώθηκε από το εσκούδο Πορτογαλίας 
(1,79%), το φιορίνι Ολλανδίας (0,95%) και το μάρκο Φινλανδίας (1,61%). Αντίθετα, 
με 
εξαίρεση τη λίρα Αγγλίας (13,72%) και το ελβετικό φράγκο (5,14%) που 
παρουσίασαν υψηλούς ρυθμούς ανατίμησης, το γαλλικό φράγκο και η κορώνα 
Νορβηγίας 
παρουσίασαν μικρή άνοδο έναντι της δραχμής στο δωδεκάμηνο (<TIMEX TYPE='DATE'>Δεκέμβριος 96 - 
Δεκέμβριος 97</TIMEX>).

Οσον αφορά τις εξελίξεις στην <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ευρωπαϊκή Ενωση</ENAMEX> σε σχέση με την πορεία προς την 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΝΕ</ENAMEX> και το ενιαίο νόμισμα, σημαντικό γεγονός για το <TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX> ήταν η απόφαση του 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ECOFIN</ENAMEX> να ορίσει τις διμερείς συναλλαγματικές ισοτιμίες των νομισμάτων που θα 
συμμετάσχουν στο ευρώ 8 μήνες πριν από την έναρξη του τρίτου σταδίου της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΝΕ</ENAMEX> -
και συγκεκριμένα στις αρχές <TIMEX TYPE='DATE'>Μαίου 1998</TIMEX>. Την περίοδο, δηλαδή, κατά την οποία θα 
γίνει η επιλογή των χωρών - μελών που θα συμμετάσχουν στην <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΝΕ</ENAMEX> με βάση την 
επίτευξη των κριτηρίων σύγκλισης από τα οικονομικά μεγέθη του <TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX>.

Μάρκο Γερμανίας: Την περίοδο <TIMEX TYPE='DATE'>Δεκέμβριος 96 - Δεκέμβριος 97</TIMEX> το μάρκο 
υποτιμήθηκε έναντι της δραχμής κατά 0,50%. Για το αντίστοιχο διάστημα των 
προηγουμένων 
ετών <TIMEX TYPE='DATE'>1996</TIMEX> και <TIMEX TYPE='DATE'>1995</TIMEX>, το γερμανικό νόμισμα είχε ρυθμούς μεταβολής έναντι της 
δραχμής -4,28% και 6,93% αντίστοιχα. Μέσα στο <TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX>, το μάρκο σημείωσε 
συνολικά 
έξι υποχωρήσεις σε μηνιαία βάση έναντι της δραχμής (εκ των οποίων οι πέντε έγιναν 
την περίοδο <TIMEX TYPE='DATE'>Ιούνιος  97 - Δεκέμβριος  97</TIMEX>). Την περίοδο <TIMEX TYPE='DATE'>Δεκέμβριος  96 - 
Δεκέμβριος  97</TIMEX> το μάρκο σημείωσε μεγάλη υποχώρηση στις διεθνείς χρηματαγορές 
έναντι του δολαρίου σε ποσοστό γύρω στο 15%.

Φράγκο Γαλλίας: Την περίοδο <TIMEX TYPE='DATE'>Δεκέμβριος 96 - Δεκέμβριος 97</TIMEX>, το φράγκο σημείωσε 
μικρή άνοδο έναντι της δραχμής κατά 0,62%. Για το αντίστοιχο διάστημα των 
προηγουμένων ετών <TIMEX TYPE='DATE'>1996</TIMEX> και <TIMEX TYPE='DATE'>1995</TIMEX>, το γαλλικό νόμισμα είχε ρυθμούς μεταβολής 
έναντι της δραχμής -2,64% και 6,67% αντίστοιχα.

Λίρα Αγγλίας: Την περίοδο <TIMEX TYPE='DATE'>Δεκέμβριος 96 - Δεκέμβριος 97</TIMEX>, η λίρα σημείωσε μεγάλη 
ανατίμηση έναντι της δραχμής κατά 13,72%. Για το αντίστοιχο διάστημα των 
προηγουμένων ετών <TIMEX TYPE='DATE'>1996</TIMEX> και <TIMEX TYPE='DATE'>1995</TIMEX>, το αγγλικό νόμισμα είχε ρυθμούς μεταβολής 
έναντι της δραχμής 11,53 και -3,27% αντίστοιχα.

Λιρέτα Ιταλίας: Την περίοδο <TIMEX TYPE='DATE'>Δεκέμβριος 96 - Δεκέμβριος 97</TIMEX>, το ιταλικό νόμισμα 
σημείωσε ελαφρά υποχώρηση έναντι της δραχμής κατά 0,10%. Για το αντίστοιχο 
διάστημα των προηγουμένων ετών <TIMEX TYPE='DATE'>1996</TIMEX> και <TIMEX TYPE='DATE'>1995</TIMEX>, το ιταλικό νόμισμα είχε ρυθμούς 
ανόδου έναντι της δραχμής 7,58% και 0,41% αντίστοιχα.

Ελβετικό φράγκο: Σημαντική ανατίμηση κατά 5,14% σημείωσε το ελβετικό νόμισμα 
έναντι της δραχμής στο δωδεκάμηνο <TIMEX TYPE='DATE'>Δεκέμβριος 96 - Δεκέμβριος 97</TIMEX>. Για το 
αντίστοιχο διάστημα των προηγουμένων ετών <TIMEX TYPE='DATE'>1996</TIMEX> και <TIMEX TYPE='DATE'>1995</TIMEX>, το ελβετικό φράγκο 
είχε ρυθμούς μεταβολής έναντι της δραχμής -9,58% και 11,92% αντίστοιχα.

Ξένα νομίσματα εκτός ευρωπαϊκών
Δολάριο ΗΠΑ: Στο δωδεκάμηνο <TIMEX TYPE='DATE'>Δεκέμβριος 96 - Δεκέμβριος 97</TIMEX>, το δολάριο 
ανατιμήθηκε έναντι της δραχμής κατά 13,98%. Για το αντίστοιχο διάστημα των 
προηγουμένων ετών <TIMEX TYPE='DATE'>1996</TIMEX> και <TIMEX TYPE='DATE'>1995</TIMEX>, το αμερικανικό νόμισμα είχε ρυθμούς 
μεταβολής έναντι της δραχμής 3,11% και -2,02% αντίστοιχα.

Εξελίξεις στον διεθνή χώρο: Η συναλλαγματική εξέλιξη της ισοτιμίας δραχμής - 
δολαρίου καθορίστηκε και από τις εξελίξεις στις διεθνείς αγορές συναλλάγματος. 
Το δολάριο παρουσίασε ιδιαίτερα θετική εικόνα στις διεθνείς χρηματαγορές το <TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX>, 
όπως και το προηγούμενο έτος, σημειώνοντας υψηλά ποσοστά ανατίμησης έναντι 
των ξένων νομισμάτων. Στο δωδεκάμηνο <TIMEX TYPE='DATE'>Δεκέμβριος 96 - Δεκέμβριος 97</TIMEX>, το 
αμερικανικό νόμισμα ανατιμήθηκε έναντι του μάρκου και του γιεν σε ποσοστό που 
κυμάνθηκε γύρω στο 15%.

Η θετική πορεία των μακροοικονομικών μεγεθών της οικονομίας των <ENAMEX TYPE='LOCATION'>ΗΠΑ</ENAMEX>, η κρίση 
των χρηματαγορών των χωρών της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ν.Α. Ασίας</ENAMEX>, τα προβλήματα της ιαπωνικής 
οικονομίας και οι εξελίξεις σε σχέση με την πορεία της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ευρωπαϊκής Νομισματικής 
Ενωσης</ENAMEX> στο ενιαίο νόμισμα (ευρώ) ήταν οι βασικότεροι λόγοι για την ενίσχυση 
του δολαρίου στις διεθνείς χρηματαγορές.

Οσον αφορά τα δολάρια Καναδά και Αυστραλίας, στην περίοδο <TIMEX TYPE='DATE'>Δεκέμβριος 96 - 
Δεκέμβριος 97</TIMEX> είχαν ρυθμούς μεταβολής έναντι της δραχμής κατά 8,83% και -5,27% 
αντίστοιχα. Στο δωδεκάμηνο του προηγούμενου έτους (<TIMEX TYPE='DATE'>1996</TIMEX>), είχαν σημειώσει 
άνοδο κατά 3,64% και 10,94% αντίστοιχα.

Γιεν Ιαπωνίας: Στην περίοδο <TIMEX TYPE='DATE'>Δεκέμβριος 96 - Δεκέμβριος 97</TIMEX>, το γιεν σημείωσε 
υποχώρηση έναντι της δραχμής κατά 0,23%. Για το αντίστοιχο διάστημα των 
προηγουμένων ετών <TIMEX TYPE='DATE'>1996</TIMEX> και <TIMEX TYPE='DATE'>1995</TIMEX>, το γιεν είχε ρυθμούς υποτίμησης έναντι της 
δραχμής -7,81% και -3,58% αντίστοιχα. Μέσα στο <TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX>, το γιεν σημείωσε συνολικά 
επτά υποχωρήσεις σε μηνιαία βάση έναντι της δραχμής, ενώ έντονες διακυμάνσεις 
παρουσίασε τόσο στα ποσοστά ανόδου (τον <TIMEX TYPE='DATE'>Ιούνιο  97</TIMEX> με 6,40%) όσο και στα 
ποσοστά υποχώρησης (τον <TIMEX TYPE='DATE'>Νοέμβριο  97</TIMEX> με 4,92%) σε μηνιαία βάση.</DOC>

