<DOC>ΑΠΟ ΤΟΝ κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. ΠΑΠΑΝΤΩΝΙΟΥ</ENAMEX> ΣΤΟΥΣ ΒΡΕΤΑΝΟΥΣ ΒΙΟΜΗΧΑΝΟΥΣ 


Υπόσχεση βοήθειας σε ξένους επενδυτές

"ΤΟ ΕΛΛΗΝΙΚΟ κράτος προσπαθεί να βοηθήσει τους ξένους επενδυτές να 
προωθήσουν τα προγράμματά τους χωρίς γραφειοκρατικά εμπόδια και έχει 
εγκαταλείψει παλαιές συνήθειες και πρακτικές, που δημιουργούσαν προβλήματα". 

Αυτό τόνισε ο υπουργός Εθνικής Οικονομίας και Οικονομικών <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Παπαντωνίου</ENAMEX>, 
μιλώντας σε συνέδριο της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Συνομοσπονδίας Βρετανικών Βιομηχανιών</ENAMEX>, στο <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Λονδίνο</ENAMEX>. 
Ο υπουργός ανέφερε ότι η Ελλάδα θα είναι σε θέση να συμμετάσχει στην <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΝΕ</ENAMEX> την 
<TIMEX TYPE='DATE'>1η Ιανουαρίου 2001</TIMEX> και υποστήριξε ότι στη χώρα μας επικρατεί κλίμα ευρείας 
πολιτικής συναίνεσης για τα οικονομικά μέτρα, που αποσκοπούν στην ένταξη της 
χώρας στην <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΝΕ</ENAMEX>. Υπογράμμισε ότι η <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδα</ENAMEX> είναι "χώρος ορισμένων από τα 
μεγαλύτερα έργα υποδομής στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ευρώπη</ENAMEX>" και τόνισε ότι οι επενδυτές ωφελούνται 
από την οικονομική πολιτική που επιχειρεί τη βελτίωση του φορολογικού 
συστήματος και τη μείωση των δημοσίων δαπανών, καθώς και ότι υποβοηθούνται 
από την πολιτική της "σκληρής δραχμής". 

Μεταξύ των ακροατών του συνεδρίου παραβρέθηκαν διευθυντικά στελέχη 
πολυεθνικών εταιριών και τραπεζών, όπως των <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μπέχτελ</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μπαλφούρ Μπίτι</ENAMEX> 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιντερνάσιοναλ</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μπόβις</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τσέις Μανχάταν</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Σίτιμπανκ</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μπράουν και Ρουτ</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ντόιτσε 
Μόργκαν Γκρένφελ</ENAMEX> και 150 περίπου άλλων διεθνών και βρετανικών εταιριών. 
Παρουσία είχε και το ελληνικό στοιχείο του <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Σίτι</ENAMEX>, με εκπροσώπους του εφοπλιστικού 
κόσμου και Ελληνες στελέχη οικονομικών ιδρυμάτων.</DOC>

