<DOC>Η ΚΥΒΕΡΝΗΣΗ ΔΗΛΩΝΕΙ ΑΠΟΦΑΣΙΣΜΕΝΗ ΝΑ ΠΡΟΧΩΡΗΣΕΙ ΣΕ 
ΔΙΑΡΘΡΩΤΙΚΕΣ ΑΛΛΑΓΕΣ 


Σύγκρουση, με κάθε κόστος...

Η ΚΥΒΕΡΝΗΣΗ δεν θα διστάσει να συγκρουσθεί με συμφέροντα και νοοτροπίες 
προκειμένου να προωθηθούν οι διαρθρωτικές αλλαγές που απαιτούνται στην πορεία 
προς την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΝΕ</ENAMEX>, αναλαμβάνοντας και το πολιτικό κόστος. Το μήνυμα αυτό έδωσε ο 
υπουργός Εθνικής Οικονομίας και Οικονομικών <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Παπαντωνίου</ENAMEX>, κατά τη διάρκεια 
επαφών του με οικονομικούς παράγοντες στο <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Λονδίνο</ENAMEX>. 

Ο υπουργός συναντήθηκε χθες με τον Βρετανό υπουργό Οικονομικών <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γκ. Μπράουν</ENAMEX> 
καθώς και τον διοικητή της Τράπεζας της Αγγλίας <ENAMEX TYPE='PERSON'>Εντι Τζορτζ</ENAMEX> και δήλωσε ότι οι 
ξένοι οικονομικοί κύκλοι θεωρούν ως εφικτή την είσοδο της Ελλάδας στην 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Οικονομική και Νομισματική Ενωση</ENAMEX> το <TIMEX TYPE='DATE'>2001</TIMEX>, που σημαίνει ότι η Ελλάδα θα πληροί 
τα κριτήρια Σύγκλισης το <TIMEX TYPE='DATE'>1999</TIMEX>. 

Πάντως, στελέχη τραπεζών στη βρετανική πρωτεύουσα εκτιμούν ότι τα επιτόκια 
στην ελληνική αγορά θα παραμείνουν υψηλά για μεγάλο χρονικό διάστημα. Ο κ. 
<ENAMEX TYPE='PERSON'>Παπαντωνίου</ENAMEX>, ερωτηθείς για το χρόνο αποκλιμάκωσης των επιτοκίων, απέφυγε 
οποιαδήποτε πρόβλεψη και επισήμανε απλώς ότι η βελτίωση των συνθηκών στις 
αγορές της Ανατολής θα επηρεάσει θετικά και τα ελληνικά επιτόκια. 

Ο υπουργός, σε συνέντευξη Τύπου, αναφέρθηκε στην <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ολυμπιακή Αεροπορία</ENAMEX>, 
τονίζοντας ότι η εταιρία είναι εκτεθειμένη στον διεθνή ανταγωνισμό και πως, εάν δεν 
ληφθούν μέτρα, το κόστος θα είναι μεγάλο, κυρίως για τους εργαζόμενους σε αυτήν. 

Ο κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Παπαντωνίου</ENAMEX> ανέφερε ότι υπάρχει έντονο ενδιαφέρον εκ μέρους Βρετανών 
επιχειρηματιών για επενδύσεις στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδα</ENAMEX> καθώς και για την ανάληψη κοινών 
επιχειρηματικών πρωτοβουλιών στη <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Βαλκανική</ENAMEX> και τις χώρες του <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ευξείνου Πόντου</ENAMEX>. 
Τέλος, δημοσιοποίησε εκτιμήσεις ότι ο αριθμός των Βρετανών τουριστών που θα 
επισκεφθούν εφέτος την <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδα</ENAMEX> θα σημειώσει αύξηση κατά 21-22% σε σύγκριση με 
το <TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX>.</DOC>

