<DOC>ΣΤΟ ΠΛΑΙΣΙΟ ΤΩΝ ΚΥΒΕΡΝΗΤΙΚΩΝ ΚΙΝΗΣΕΩΝ ΓΙΑ ΤΗΝ ΕΞΥΓΙΑΝΣΗ ΤΩΝ 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX> 


Εξι μέτρα για ξεκαθάρισμα

Η ΚΥΒΕΡΝΗΣΗ προχωρεί αμέσως σε έξι σοβαρές παρεμβάσεις για την εξυγίανση 
των ελλειμματικών δημοσίων επιχειρήσεων και οργανισμών. Σε χθεσινή κυβερνητική 
σύσκεψη, υπό τον πρωθυπουργό <ENAMEX TYPE='PERSON'>Κ. Σημίτη</ENAMEX>, αποφασίσθηκε να δρομολογηθεί στο 
προσεχές δίμηνο το σύνολο των κυβερνητικών κινήσεων για την εξυγίανση των 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX>. Οι κινήσεις αυτές αφορούν τόσο την κατάρτιση χρονοδιαγράμματος για τη 
μετοχοποίηση, στη διετία <TIMEX TYPE='DATE'>1998-99</TIMEX>, δέκα κερδοφόρων <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX>, όσο και τις εξής 
παρεμβάσεις στις ελλειμματικές <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚO</ENAMEX>: 
* 1. Αυστηρός έλεγχος στην υποβολή και υλοποίηση των επιχειρησιακών 
προγραμμάτων στις <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX>. Εως το τέλος <TIMEX TYPE='DATE'>Μαρτίου</TIMEX>, όλες οι <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX> πρέπει να έχουν 
επιχειρησιακά σχέδια. 
* 2. Αλλαγή του συστήματος κρατικής επιχορήγησης, με την εισαγωγή της αρχής του 
"κλειστού προϋπολογισμού". Η επιχορήγηση θα συναρτάται, πλέον, με την 
αποτελεσματικότητα ή και την κοινωνική προσφορά κάθε επιχείρησης. 
* 3. Αυστηρότεροι όροι για την παροχή εγγύησης εκ μέρους του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δημοσίου</ENAMEX> για 
δανεισμό των <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX>. 
* 4. Μείωση του πλεονάζοντος προσωπικού, μέσω περιορισμού των προσλήψεων 
και μετατάξεων. 
* 5. Αλλαγές στους κανονισμούς εργασίας, προκειμένου να αυξηθεί η 
παραγωγικότητα. 
* 6. Ενθάρρυνση συνεργασιών με εγχώριες ή ξένες επιχειρήσεις. 

Ο υπουργός Εθνικής Οικονομίας και Οικονομικών <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Παπαντωνίου</ENAMEX>, σε δηλώσεις του 
μετά το τέλος της σύσκεψης, επισήμανε ότι οι αποφάσεις και οι σκέψεις της 
κυβέρνησης για τις <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX> θα τεθούν σε κοινωνικό διάλογο. Από την πλευρά του, ο 
υπουργός Μεταφορών <ENAMEX TYPE='PERSON'>T. Μαντέλης</ENAMEX>, αναφερόμενος στην <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ολυμπιακή Αεροπορία</ENAMEX>, 
δήλωσε: "Πρέπει να προχωρήσουμε ταχύτατα σε τομές, με πρώτο μέτρο την αλλαγή 
του κανονισμού εργασίας". Λεπτομέρειες για το κυβερνητικό πρόγραμμα εξυγίανσης 
των <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX>, αλλά και για τις εξελίξεις στην <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ολυμπιακή Αεροπορία</ENAMEX> στη σελ. 7 της 
έντυπης έκδοσης.</DOC>

