<DOC><ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΛΤΑ ΧΡΗΜΑΤΙΣΤΗΡΙΑΚΗ</ENAMEX> 


Αρχισε ο "χορός" των προφυλακίσεων

ΠΡΟΦΥΛΑΚΙΣΤΗΚΑΝ χθες, μετά την απολογία τους, με σύμφωνη γνώμη του Β' 
Ειδικού Ανακριτή <ENAMEX TYPE='PERSON'>Κ. Γκανιάτσου</ENAMEX> και της Εισαγγελέως κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Α. Χουδετσανάκη</ENAMEX>, οι 
<ENAMEX TYPE='PERSON'>Δημήτριος Αργυριάδης</ENAMEX>, πρόεδρος του διοικητικού συμβουλίου της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δέλτα 
Χρηματιστηριακή</ENAMEX>, και <ENAMEX TYPE='PERSON'>Παναγιώτης Τρύφων</ENAMEX>, επιχειρηματίας, που κατηγορούνται για 
απάτη, πλαστογραφία μετά χρήσεως, έκδοση ακάλυπτων επιταγών και άλλα 
αδικήματα. Ελεύθεροι αφέθηκαν δίχως περιοριστικούς όρους, μετά την απολογία 
τους, οι κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Θ. Γραβάνης</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='PERSON'>I. Γκελεστάθη</ENAMEX>, μέλη του διοικητικού συμβουλίου της 
ιδίας <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΑΧΕ</ENAMEX>, καθώς ανακριτής και εισαγγελέας έκριναν ότι δεν συντρέχουν λόγοι 
προφυλάκισής τους. 

Στο μεταξύ, σήμερα ανοίγει ο δεύτερος κύκλος των απολογιών. Καλούνται από τον 
ανακριτή δέκα χρηματιστηριακές εταιρίες, που φέρονται εμπλεκόμενες στο 
σκάνδαλο. Εναντίον των διοικητικών τους συμβουλίων έχει ασκηθεί ποινική δίωξη 
για άμεση συνέργια σε απάτη σε βαθμό κακουργήματος, αδίκημα το οποίο θα τους 
απαγγείλει ο δικαστικός λειτουργός και θα τους επιδώσει τα κατηγορητήρια. 

Οι υπό κατηγορία χρηματιστηριακές είναι: <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βέτα</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Euroxx</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Πετροπουλάκης</ENAMEX>, 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δεβλέτογλου</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εθνική</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κομνηνός</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Αβαξ</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Πήγασος</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εμπορική</ENAMEX>. Ειδικότερα, "τα 
μαχαίρια έβγαλαν" κατά τις απολογίες, αλλά και κατά την κατ' αντιπαράσταση 
εξέτασή τους, οι <ENAMEX TYPE='PERSON'>Δ. Αργυριάδης</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='PERSON'>Π. Τρύφων</ENAMEX>. Αρνήθηκαν τις κατηγορίες και ο 
ένας κατήγγειλε τον άλλον ως υπεύθυνο του λεγόμενου σκανδάλου, ενώ και οι δύο 
καταφέρθηκαν κατά της τακτικής του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Χρηματιστηρίου Αξιών Αθηνών</ENAMEX> και του 
Κοινού Συνεγγυητικού Κεφαλαίου Ασφαλείας των χρηματιστηριακών συναλλαγών. 
Ωστόσο, παραδέχθηκαν ότι "εκτός παιχνιδιού", χωρίς να γνωρίζουν οτιδήποτε, ήταν 
οι <ENAMEX TYPE='PERSON'>Ιωάννα Γκελεστάθη</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='PERSON'>Θεοφ. Γραβάνης</ENAMEX>. 

Οι απολογίες των τεσσάρων κατηγορουμένων άρχισαν το πρωί της Δευτέρας και 
ολοκληρώθηκαν χθες στις 12 το μεσημέρι. Αμέσως μετά, στο ανακριτικό γραφείο και 
παρουσία των συνηγόρων τους, και οι τέσσερις, αλλά και ανά δύο, οι κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Αργυριάδης</ENAMEX> 
και <ENAMEX TYPE='PERSON'>Τρύφων</ENAMEX> εξετάστηκαν "πρόσωπο με πρόσωπο". Αντικρούοντας τις κατηγορίες της 
κακουργηματικής απάτης, εις βάρος της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΑΕ Αποθετηρίων</ENAMEX>, με την επιβαρυντική 
περίπτωση του 1608/50 περί καταχραστών του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δημοσίου</ENAMEX>, της πλαστογραφίας μετά 
χρήσεως και της έκδοσης ακάλυπτων επιταγών, ο <ENAMEX TYPE='PERSON'>Δ. Αργυριάδης</ENAMEX> υποστήριξε στον 
ανακριτή, σύμφωνα με πληροφορίες ότι δεν οφείλει ούτε μια δραχμή από τα 2,6 δισ. 
δρχ., ούτε ατομικά ούτε ως <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δέλτα</ENAMEX>. Τόνισε ότι πρόκειται για οφειλές του <ENAMEX TYPE='PERSON'>Π. Τρύφων</ENAMEX> 
και των συνεργατών του, που χρησιμοποιήθηκαν απ' αυτόν εν άγνοιά του. 

Ο πρόεδρος της Δέλτα επανέλαβε τον ισχυρισμό του ότι ο <ENAMEX TYPE='PERSON'>Π. Τρύφων</ENAMEX> διενεργούσε 
εικονικές συναλλαγές με τις παραπάνω χρηματιστηριακές. Τα ποσά που έδιναν οι 
ΑΧΕ στον <ENAMEX TYPE='PERSON'>Π. Τρύφων</ENAMEX>, αναφέρει ο <ENAMEX TYPE='PERSON'>Δ. Αργυριάδης</ENAMEX> στο απολογητικό του υπόμνημα, 
δεν ήταν το τίμημα κάποιας αγοράς, αλλά παρέχονταν προς αυτόν για την κάλυψη 
οφειλών προηγούμενων ημερών. Από την πλευρά του, ο <ENAMEX TYPE='PERSON'>Π. Τρύφων</ENAMEX> υποστήριξε ότι 
η επενδυτική του δραστηριότητα στο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX> ήταν αποκλειστικά για δικό του 
λογαριασμό, με δικά του χρήματα και ουδέποτε έδινε εντολές για λογαριασμό άλλων 
ή ασκούσε επαγγελματική δραστηριότητα λήψης και διαβίβασης εντολών με σκοπό 
το κέρδος. Τόνισε ότι δεν οφείλει απολύτως τίποτα στον <ENAMEX TYPE='PERSON'>Αργυριάδη</ENAMEX> και κατ' 
επέκταση στη <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δέλτα</ENAMEX> και προσκόμισε επιταγές, οπισθογραφημένες από <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΑΧΕ</ENAMEX>, 
σύμφωνα με τις οποίες έχει καλύψει τις υποχρεώσεις του απέναντι στη <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δέλτα</ENAMEX>.</DOC>

