<DOC>ΓΙΑ ΤΑ ΔΗΜΟΣΙΑ ΕΡΓΑ 


Προχωρεί η αυτοχρηματοδότηση 

Ρεπορτάζ: <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Διαμαντόπουλος</ENAMEX> 

ΝΕΑ ΣΥΝΑΝΤΗΣΗ θα έχουν, την προσεχή Δευτέρα, 16 τρέχοντος μηνός, ο 
υφυπουργός Εθνικής Οικονομίας <ENAMEX TYPE='PERSON'>Χρ. Πάχτας</ENAMEX> και οι εκπρόσωποι των τεσσάρων 
τραπεζών (<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εθνική</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>NBG</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Mitsubishi</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Charter House</ENAMEX>) για το θέμα της εισαγωγής του 
Private Financial Initiative στην εκτέλεση των δημοσίων έργων. 

Το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργείο Εθνικής Οικονομίας</ENAMEX> αναμένει από τις τέσσερις τράπεζες προτάσεις για 
συγκεκριμένα έργα που θα μπορούσαν να κατασκευασθούν με τη μέθοδο του PFI. Η 
μέθοδος αυτή συνιστά μορφή αυτοχρηματοδότησης, όπου ιδιώτες κατασκευάζουν το 
έργο, το ενοικιάζουν για συγκεκριμένο χρονικό διάστημα στο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δημόσιο</ENAMEX> και στη 
συνέχεια τα έργα περιέρχονται στην ιδιοκτησία του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δημοσίου</ENAMEX>. 

Σημειώνεται ότι το ενδιαφέρον του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργείου Εθνικής Οικονομίας</ENAMEX> επικεντρώνεται 
τόσο σε έργα που αφορούν τους Ολυμπιακούς Αγώνες του <TIMEX TYPE='DATE'>2004</TIMEX> (Ολυμπιακό Χωριό) 
όσο και σε άλλα έργα υποδομής (μετεγκατάσταση της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ολυμπιακής Αεροπορίας</ENAMEX> στο 
αεροδρόμιο των Σπάτων). 

Το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργείο Εθνικής Οικονομίας</ENAMEX> εκτιμά ότι θα υπάρξει έντονο ενδιαφέρον εκ 
μέρους ιδιωτών από το εσωτερικό και το εξωτερικό για τη συμμετοχή τους σε έργα, 
κατά την επόμενη πενταετία, και θεωρεί ότι αυτό θα αξιοποιηθεί μέσω της ενίσχυσης 
του θεσμού της αυτοχρηματοδότησης. Οι συζητήσεις με τις τέσσερις τράπεζες για τη 
μέθοδο του PFI, αλλά και η προκήρυξη για την πρόσληψη χρηματοοικονομικού 
συμβούλου που θα βοηθήσει την κυβέρνηση στο σχέδιο παραχώρησης 
αυτοκινητοδρόμων σε ιδιώτες, αποτελούν κινήσεις για την εκμετάλλευση ιδιωτικών 
κεφαλαίων στην κατασκευή έργων υποδομής. Η ανάληψη από την <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδα</ENAMEX> των 
Ολυμπιακών Αγώνων του <TIMEX TYPE='DATE'>2004</TIMEX> στρέφει προς τη χώρα μας το ενδιαφέρον μεγάλων 
κατασκευαστικών εταιριών του εξωτερικού, το οποίο, ωστόσο, δεν μπορεί να 
αξιοποιηθεί εάν δεν υπάρξει ένα σαφές και ευρύ πλαίσιο αυτοχρηματοδότησης, όπως 
τόνιζε παράγων του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργείου Εθνικής Οικονομίας</ENAMEX>.</DOC>

