<DOC>"Εσβησαν" τα χρέη του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Σκαραμαγκά</ENAMEX>


ΤΟ ΣΥΜΒΟΥΛΙΟ Υπουργών Βιομηχανίας ενέκρινε χθες στο <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Λουξεμβούργο</ENAMEX> την 
πρόταση του αρμοδίου σε θέματα ανταγωνισμού επιτρόπου <ENAMEX TYPE='PERSON'>Κάρελ Βαν Μιρτ</ENAMEX> για την 
οριστική διαγραφή των χρεών των <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ναυπηγείων Σκαραμαγκά</ENAMEX>. 

Οι "15" υιοθέτησαν την πρόταση κανονισμού που είχε υποβάλει η Επιτροπή σχετικά 
με τα ναυπηγεία που βρίσκονται υπό αναδιάρθρωση, στην οποία ζητούσε τη 
διαγραφή του συνόλου των χρεών για ναυπηγεία στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδα</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Σκαραμαγκά</ENAMEX>), τη 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Γερμανία</ENAMEX> και την <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ισπανία</ENAMEX>. 

Η απόφαση για τη διαγραφή των χρεών των <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ναυπηγείων Σκαραμαγκά</ENAMEX> ελήφθη χωρίς 
αντιρρήσεις από τα άλλα κράτη μέλη. Αντίθετα, ορισμένοι υπουργοί και ιδιαιτέρως ο 
Γάλλος πρόβαλλαν αντιρρήσεις για τη διαγραφή των χρεών των ναυπηγείων της 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ισπανίας</ENAMEX> και της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Γερμανίας</ENAMEX>. 

Σχετικά με τα <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ναυπηγεία Σκαραμαγκά</ENAMEX>, η πρόταση κανονισμού ανέφερε τα εξής 
(άρθρο 1): "Δύναται να θεωρηθεί συμβατή με τη Συνθήκη η χορήγηση ενίσχυσης υπό 
τη μορφή διαγραφής χρεών των "<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ελληνικών Ναυπηγείων</ENAMEX>" μέχρι ανωτάτου ποσού 
54,526 δισ. δραχμών, εφόσον αντιστοιχεί σε χρέη σχετικά με ναυπηγικές εργασίες 
του ναυπηγείου επί εμπορικών πλοίων, όπως αυτά είχαν διαμορφωθεί στις <TIMEX TYPE='DATE'>31 
Δεκεμβρίου 1991</TIMEX>, επαυξημένα κατά τους τόκους και τις ποινές μέχρι τις <TIMEX TYPE='DATE'>31 
Δεκεμβρίου 1996</TIMEX>...". 

Η υπουργός Ανάπτυξης <ENAMEX TYPE='PERSON'>Β. Παπανδρέου</ENAMEX> χαρακτήρισε "θεμελιώδη" την κρατική 
ενίσχυση που χορηγήθηκε στα ναυπηγεία, τόσο για την επιβίωση των ναυπηγείων 
όσο και για την ολοκλήρωση της αναδιάρθρωσης του ελληνικού 
ναυπηγοεπισκευαστικού τομέα. Και τόνισε ότι με την έγκριση του Συμβουλίου 
"αίρεται η αβεβαιότητα σχετικά με τη διαγραφή των χρεών και δημιουργεί θετικές 
προϋποθέσεις για την πιστοληπτική ικανότητα της επιχείρησης".</DOC>

