<DOC>ΑΠΟ ΤΙΣ ΚΟΙΝΟΠΡΑΞΙΕΣ 


Το καλοκαίρι τα προγράμματα ερευνών για πετρέλαιο

Ρεπορτάζ <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Κράλογλου</ENAMEX> 

ΣΤΑ ΜΕΣΑ του καλοκαιριού όλα θα είναι έτοιμα για την εκκίνηση των 
προγραμμάτων ερευνών πετρελαίου από τις πολυεθνικές κοινοπραξίες με τις οποίες 
θα συνεργαστεί και η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΠ-ΕΚΥ</ENAMEX> η διοίκηση της οποίας θα υπογράψει τις συμβάσεις 
στο τέλος <TIMEX TYPE='DATE'>Μαόου</TIMEX> ή το αργότερο το πρώτο δεκαήμερο <TIMEX TYPE='DATE'>Ιουνίου</TIMEX>. Την ίδια περίοδο 
(εντός του καλοκαιριού) η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΠ-ΕΚΥ</ENAMEX> θα οριστικοποιεί και πιθανές αποφάσεις για 
ελληνοϊταλική συνεργασία με κοινές έρευνες και εκμεταλλεύσεις στα σημεία όπου 
συναντώνται τα όρια αξιοποίησης πετρελαιοπιθανών περιοχών, μεταξύ <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδας</ENAMEX> και 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ιταλίας</ENAMEX> στο <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ιόνιο</ENAMEX>, νότια της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Κέρκυρας</ENAMEX>. Στην περίπτωση αυτή θα πρέπει να 
αναμένεται μια συμφωνία μεταξύ <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΠ-ΕΚΥ</ENAMEX> και της ιταλικής <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>AGIP</ENAMEX> η οποία έχει και 
την ευθύνη των ερευνών στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ιταλία</ENAMEX>. Ας σημειωθεί ότι η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>AGIP</ENAMEX> ενδιαφέρεται και για 
έρευνες στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδα</ENAMEX>. Το φιλόδοξο αυτό σχέδιο της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΠ-ΕΚΥ</ENAMEX> προστίθεται στην 
ευρύτερη στρατηγική εξωστρέφειας που μεθοδικά προωθεί η διοίκηση της εταιρίας 
την τελευταία τριετία και έχει εκδηλωθεί μέχρι στιγμής: 
* Με τη συμμετοχή σε πολυεθνική κοινοπραξία που διερευνά κοιτάσματα στη <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Βορ. 
Θάλασσα</ENAMEX>. Για την περιοχή αυτή θεωρείται ίσως πιθανή και μια νέα συμμετοχή της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΠ-ΕΚΥ</ENAMEX> σε περισσότερα προγράμματα ερευνών. 
* Με την οριστικοποίηση της συμμετοχής σε κοιτάσματα του <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Καζακστάν</ENAMEX> και ίσως 
πολύ σύντομα της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Γεωργίας</ENAMEX>. Οι δύο τελευταίες πιθανές συνεργασίες θεωρούνται 
ιδιαίτερα σημαντικές, καθώς τα ποσοστά συμμετοχής της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΠ-ΕΚΥ</ENAMEX> θα είναι 
σημαντικά ενώ η κοινοπραξία θα απαρτίζεται από μέλη ιδιαιτέρως έμπειρα στις 
έρευνες των πετρελαίων της μεγάλης αυτής περιοχής. 

Τόσο οι έρευνες στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδα</ENAMEX> όσο και η εξωστρέφεια της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΠ-ΕΚΥ</ENAMEX> σε έρευνες 
εκτός <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδος</ENAMEX> συνθέτουν ένα πακέτο πολιτικής που θα σχηματοποιηθεί στην 
οριστική του μορφή μέχρι το τέλος <TIMEX TYPE='DATE'>Ιουνίου</TIMEX> και θα γίνει γνωστό με σειρά 
παρουσιάσεων και δηλώσεων.</DOC>

