<DOC>Μοχλός ανόδου η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Γουώλ Στρητ</ENAMEX> 


ΟΙ ΜΕΤΟΧΕΣ στη <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Γουώλ Στρητ</ENAMEX> σημείωσαν χθες ισχυρή άνοδο και ο δείκτης Ντόου 
Τζονς ανέβηκε στο υψηλότερο επίπεδο όλων των εποχών, στις 7.896 μονάδες 
(αύξηση 1,28%), καθώς τα στοιχεία για την απασχόληση στις <ENAMEX TYPE='LOCATION'>ΗΠΑ</ENAMEX> τον <TIMEX TYPE='DATE'>Ιούνιο</TIMEX> 
παρέχουν νέες ενδείξεις ότι "η οικονομική επέκταση παραμένει μέτρια και ο 
πληθωρισμός είναι υπό έλεγχο". Αυτό κατά τους ενδιαφερόμενους απομακρύνει την 
πιθανότητα ανόδου των αμερικανικών επιτοκίων. 

Υπό την επίδραση των εξελίξεων στη <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Γουώλ Στρητ</ENAMEX> και των στοιχείων για την 
απασχόληση στις <ENAMEX TYPE='LOCATION'>ΗΠΑ</ENAMEX>, οι ευρωπαϊκές αγορές όχι απλώς κινήθηκαν ανοδικά, αλλά 
πολλές από αυτές ανέβηκαν σε επίπεδα που σημειώνονται για πρώτη φορά. Σε 
επίπεδα ρεκόρ, ειδικότερα, ανέβηκαν οι σχετικοί δείκτες στο <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Λονδίνο</ENAMEX> (αύξηση 
1,69%), στη <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Φραγκφούρτη</ENAMEX> (0,85%), στο <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Παρίσι</ENAMEX> (0,95%), στη <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ζυρίχη</ENAMEX> (2,30%) και 
στο <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αμστερνταμ</ENAMEX> (2,06%). Οι εξελίξεις στο μέτωπο της απασχόλησης όμως είχαν 
αρνητική επίδραση στο δολάριο που στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ευρώπη</ENAMEX> υποτιμήθηκε σε σχέση με το 
μάρκο και προπαντός το γιεν.</DOC>

