<DOC>ΕΛΛΗΝΙΚΑ ΑΜΟΙΒΑΙΑ ΚΕΦΑΛΑΙΑ


Υψηλές αποδόσεις από τις ξένες αγορές 

Του <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Παπανικολάου</ENAMEX> 

ΜΕΣΗ δραχμική απόδοση που ξεπερνά σωρευτικά το 100% παρουσιάζουν, την 
τελευταία πενταετία, τα ελληνικά μετοχικά και μικτά αμοιβαία κεφάλαια που 
επενδύουν κατά κύριο λόγο στις ξένες αγορές (Διεθνή και Εξωτερικού). 

Ειδικότερα στο διάστημα <TIMEX TYPE='DATE'>1.1.93</TIMEX> - <TIMEX TYPE='DATE'>31.12.97</TIMEX>, η μέση ετήσια απόδοση των Μικτών 
Α/Κ, (Διεθνών) προσδιορίζεται, σύμφωνα με τα στατιστικά στοιχεία της εταιρίας 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Alpha Trust</ENAMEX>, σε 102%, ενώ το μοναδικό μετοχικό που λειτουργούσε στο ίδιο 
διάστημα, το Alpha Διεθνές Μετοχών, κατέγραψε σωρευτική απόδοση 101,89% ή 
15.09% κατά μέσον όρο σε ετήσια βάση. Απόδοση 82,7% παρουσίασε το Μακεδονία 
Μικτό Εξωτερικού. 

Στο ίδιο διάστημα οι δείκτες των κυριότερων ξένων αγορών έδωσαν τα εξής 
ποσοστά σωρευτικής απόδοσης: 
* <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Χρηματιστήριο Ν. Υόρκης</ENAMEX>: 139,56% (μέση ετήσια απόδοση 19,09%) 
* <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Λονδίνου</ENAMEX>: 80,41% (μέση ετήσια απόδοση 12,53%) 
* <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Τόκιο</ENAMEX>: -12,18% (μέση ετήσια απόδοση -2,56%) 
* <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Φρανκφούρτη</ENAMEX>: 175,05% (μέση ετήσια απόδοση 22,43%) 
* <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Παρίσι</ENAMEX>: 54,62% (μέση ετήσια απόδοση 9,11%). 

Από τα ελληνικά μικτά - μετοχικά αμοιβαία, την υψηλότερη δραχμική απόδοση στη 
πενταετία παρουσίασε το Alico Eurobank Ευρωπαϊκό Μικτό με ποσοστό 117,84%, 
ήτοι 16,85% σε ετήσια βάση. 

Σε χρονικό διάστημα τριετίας (<TIMEX TYPE='DATE'>1995-97</TIMEX>) την υψηλότερη απόδοση μεταξύ των μικτών 
Α/Κ κατέγραψε το Δήλος Ευρωπαϊκό με ποσοστό 64,55% που σημαίνει ότι έδωσε 
στους μεριδιούχους μέση ετήσια απόδοση περίπου 18%. Ακολουθεί το Alpha 
Διεθνές Μετοχών με μέση ετήσια απόδοση 16,8% και το Alico Eurobank Ευρωπαϊκό 
Μικτό με μέση ετήσια απόδοση 16,28%. 

Για λόγους σύγκρισης επισημαίνεται ότι οι μέσες αποδόσεις τριετίας στα μεγάλα 
διεθνή χρηματιστήρια ήταν 27,19% για τη <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ν. Υόρκη</ENAMEX>, 19,74% για το <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Λονδίνο</ENAMEX>, -
7,31% στο <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Τόκιο</ENAMEX>, 28,11% στο χρηματιστήριο της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Φρανκφούρτης</ENAMEX> και 16,93% στο 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Παρίσι</ENAMEX>. Εντυπωσιακές είναι όμως οι επιδόσεις των αμοιβαίων για το <TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX>. 

Η μέση απόδοση στα μετοχικά που επενδύουν στο εξωτερικό διαμορφώνεται σε 
34,72% και στα μικτά σε 20,76%. Πρώτο σε απόδοση, το Ναυτίλος Διεθνές 
Μετοχικό της Πειραιώς ΑΕΔΑΚ με ποσοστό 39,79% και, μεταξύ των μικτών Α/Κ, 
το Δήλος Ευρωπαϊκό με 31,59%. 

Την υψηλότερη απόδοση ανάμεσα στα μεγάλα χρηματιστηριακά κέντρα του 
εξωτερικού κατέγραψε η <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Φρανκφούρτη</ENAMEX> με ποσοστό 47,11%. Η <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ν. Υόρκη</ENAMEX> έκλεισε το 
έτος με 20,75% ενώ στον αντίποδα βρέθηκε το <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Τόκιο</ENAMEX> με -22,11%. 

Ιδιαίτερα υψηλή απόδοση κατέγραψαν, κατά το <TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX> δύο μικρότερες ευρωπαϊκές 
αγορές, το χρηματιστήριο του <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Μιλάνου</ENAMEX> με 57,98% και της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ζυρίχης</ENAMEX> με 54,60%. 
Σημειώνεται ότι η μέση ετήσια απόδοση του ιταλικού χρηματιστηρίου στην 
τελευταία πενταετία ανέρχεται σε 79,66%.</DOC>

