<DOC>ΠΡΟΤΑΣΗ ΤΟΥ <ENAMEX TYPE='LOCATION'>ΛΟΥΞΕΜΒΟΥΡΓΟΥ</ENAMEX> 


Απασχόληση, φορολογία, θέματα του εξαμήνου για την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ευρωπαϊκή Ενωση</ENAMEX>

<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Βρυξέλλες</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='PERSON'>Κ. Μοσχονάς</ENAMEX> 

ΤΟ <ENAMEX TYPE='LOCATION'>ΛΟΥΞΕΜΒΟΥΡΓΟ</ENAMEX>, που ανέλαβε την προεδρία της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ε.Ε.</ENAMEX> για το δεύτερο εξάμηνο 
του έτους, παρουσίασε χθες στο Συμβούλιο ΕΚΟΦΙΝ το πρόγραμμα εργασίας του. 
Ενα πρόγραμμα που θα έχει ως βασικούς άξονες την απασχόληση, την τρίτη φάση 
της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Οικονομικής και Νομισματικής Ενωσης</ENAMEX> και τη φορολογία. Ο προεδρεύων των 
15, πρωθυπουργός του <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Λουξεμβούργου</ENAMEX> και υπουργός Οικονομίας, <ENAMEX TYPE='PERSON'>Ζαν Κλωντ 
Γιούνκερ</ENAMEX>, ανήγγειλε ότι η έκτακτη Σύνοδος Κορυφής για την απασχόληση θα 
συνέλθει στις <TIMEX TYPE='DATE'>21 ή στις 22 Νοεμβρίου</TIMEX>. Τόνισε, όμως, ότι θα πρέπει να επιτευχθούν 
ουσιαστικά αποτελέσματα και όχι να καταλήξει σ' ένα "φιάσκο" εν είδει σεμιναρίου 
για την ανεργία με τη συμμετοχή των αρχηγών κρατών και κυβερνήσεων των 15. 

Για την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΝΕ</ENAMEX>, ο κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γιούνκερ</ENAMEX> δήλωσε ότι θα πρέπει να βελτιωθεί ο συντονισμός των 
οικονομικών πολιτικών μεταξύ των κρατών μελών και να προετοιμαστούν οι εθνικές 
διοικήσεις ενόψει της μετάβασης στο ευρώ. Οσον αφορά τη φορολογία, ο 
πρωθυπουργός του <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Μεγάλου Δουκάτου</ENAMEX> τάχθηκε υπέρ ενός "κώδικα καλής 
συμπεριφοράς" μεταξύ των 15 ώστε να αποφευχθεί ο αθέμιτος ανταγωνισμός στο 
φορολογικό τομέα. 

Ο υπουργός Εθνικής Οικονομίας <ENAMEX TYPE='PERSON'>Γ. Παπαντωνίου</ENAMEX> τάχθηκε, από την πλευρά του, 
υπέρ της θέσπισης ενός "Συμφώνου Απασχόλησης" και ενός "Συμφώνου 
Οικονομικού Συντονισμού". Οι 15 ενέκριναν χθες ένα φιλόδοξο Πρόγραμμα 
Σύγκλισης που υπέβαλε η <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ιταλία</ENAMEX>, το οποίο προβλέπει τη μείωση του δημοσιονομικού 
ελλείμματος σε 2,8% του ΑΕΠ το <TIMEX TYPE='DATE'>1998</TIMEX>.</DOC>

