<DOC>ΦΑΠ ΝΟΜΙΚΩΝ ΠΡΟΣΩΠΩΝ 


Απόδοση 13 δισ. δρχ.

ΙΚΑΝΟΠΟΙΗΤΙΚΑ κρίνονται, από πηγές του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργείου Οικονομικών</ENAMEX>, τα μέχρι 
σήμερα βεβαιωθέντα ποσά του Φόρου Μεγάλης Ακίνητης Περιουσίας των νομικών 
προσώπων από τις μεγάλες εφορίες της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αθήνας</ENAMEX>, του <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Πειραιά</ENAMEX> και της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Θεσσαλονίκης</ENAMEX>, 
τα οποία σύμφωνα με τις πρώτες πληροφορίες ανέρχονται στα 10,5 δισ. δρχ., ενώ 
μετά τη βεβαίωση των ποσών και από τις μικρότερες εφορίες αναμένεται να 
διαμορφωθούν στα 13 έως 15 δισ. δρχ. 

Ειδικότερα στη <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΦΑΕΕ Αθηνών</ENAMEX> έχουν βεβαιωθεί 6 δισ. δρχ., στη <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΦΑΒΕ Αθηνών</ENAMEX> 2,3 
δισ., στη <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΦΑΕΕ Θεσσαλονίκης</ENAMEX> 1,1 δισ. δρχ., στη <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΦΑΕΕ Πειραιώς</ENAMEX> 1,1 δισ. δρχ. Οι 
επιχειρήσεις θα καταβάλουν τον φόρο σε δύο δόσεις, από τις οποίες η πρώτη είναι 
στα τέλη <TIMEX TYPE='DATE'>Αυγούστου</TIMEX> και η δεύτερη τον προσεχή <TIMEX TYPE='DATE'>Οκτώβριο</TIMEX>. 

Αντίθετα, μεγάλη καθυστέρηση παρατηρείται στην ανάθεση της επεξεργασίας του 
εντύπου Ε9 των φυσικών προσώπων σε ιδιωτική εταιρία, με αποτέλεσμα να αργεί 
υπερβολικά η είσπραξη της πρώτης δόσης του φόρου. Σύμφωνα με πληροφορίες, η 
βεβαίωση του οφειλομένου φόρου δεν αναμένεται να πραγματοποιηθεί πριν από τον 
προσεχή <TIMEX TYPE='DATE'>Σεπτέμβριο</TIMEX>. 

Ενδέχεται μάλιστα οι δόσεις να μετατοπισθούν για το <TIMEX TYPE='DATE'>1998</TIMEX>, ενώ τα 
εισπραχθεισόμενα ποσά θα προστεθούν στα έσοδα του Προϋπολογισμού του <TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX>. 
Εξάλλου, έγινε χθες η υποβολή των οικονομικών προσφορών με τη διαδικασία του 
μειοδοτικού διαγωνισμού των 3 εταιριών που διεκδικούν την επεξεργασία του Ε9 
(<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Altec</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Intrasoft</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Data Πληροφορική</ENAMEX>). Το κόστος του έργου θα ανέλθει στα 3,1 δισ. 
δρχ.</DOC>

