<DOC>ΑΥΤΟΚΙΝΗΤΟ 


Ηττα για τα μεταχειρισμένα,
 αναμονή για τις αποσύρσεις

ΝΕΑ ήττα υπέστη, χθες, η κυβέρνηση στην προσπάθειά της να επιτύχει στις 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Βρυξέλλες</ENAMEX> συμβιβαστική λύση στο θέμα της φορολόγησης των εισαγόμενων 
μεταχειρισμένων αυτοκινήτων. Οι ρυθμίσεις που προτάθηκαν, πρόσφατα, από 
εμπειρογνώμονες του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>υπουργείου Οικονομικών</ENAMEX> χαρακτηρίσθηκαν "ανεπαρκείς" από 
την Επιτροπή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ε.Ε.</ENAMEX> Ως εκ τούτου, η καταδίκη της χώρας μας, το φθινόπωρο, από 
το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ευρωδικαστήριο</ENAMEX> θεωρείται βέβαιη. 

Την ίδια ώρα, στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αθήνα</ENAMEX>, εκφράζονται επιφυλάξεις σ' ό,τι αφορά το προτεινόμενο 
φορολογικό καθεστώς για τα καινούργια και τα μεταχειρισμένα I.Χ. 

Εμποροι και εισαγωγείς τηρούν στάση αναμονής μέχρι την κατάθεση του σχετικού 
νομοσχεδίου στη <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βουλή</ENAMEX>, το φθινόπωρο, και πάντως κάνουν λόγο για κίνδυνο 
αθρόων εισαγωγών μεταχειρισμένων αυτοκινήτων κακής ποιότητας. Ο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Σύνδεσμος 
Εισαγωγέων - Αντιπροσώπων Αυτοκινήτων</ENAMEX> ζητεί, εξάλλου, ισχυρότερα κίνητρα για 
την απόσυρση των παλαιών οχημάτων, θεωρώντας εκ των προτέρων αδύνατο να 
επιτευχθεί ο στόχος της κυβέρνησης για αντικατάσταση 160.000 I.Χ. Εκτός 
πραγματικότητας θεωρεί και την πρόταση για προώθηση μεταχειρισμένων σε τρίτες 
χώρες, καθώς στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδα</ENAMEX> τα μεταχειρισμένα αυτοκίνητα διατηρούνται σε πολύ 
υψηλές τιμές σε σχέση με το εξωτερικό.</DOC>

