<DOC>ΠΕΤΡΕΛΑΙΟ 


Από ξένες εταιρίες οι έρευνες στο <TIMEX TYPE='DATE'>Ιόνιο</TIMEX>

ΥΠΟΓΡΑΦΟΝΤΑΙ σήμερα, μεταξύ της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΠ - ΕΚΥ</ENAMEX> και της κοινοπραξίας των 
εταιριών <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Enterprise Oil</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Union Texas</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>MOL</ENAMEX>, οι δύο πρώτες συμβάσεις για έρευνα 
και εκμετάλλευση υδρογονανθράκων στις περιοχές της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Βορειοδυτικής 
Πελοποννήσου</ENAMEX> και των <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ιωαννίνων</ENAMEX>. Οι δύο συμβάσεις θα προσυπογραφούν από την 
υπουργό Ανάπτυξης <ENAMEX TYPE='PERSON'>Βάσω Παπανδρέου</ENAMEX>, ενώ οι προκαταρκτικές ερευνητικές 
εργασίες αναμένεται να ξεκινήσουν εντός του <TIMEX TYPE='DATE'>Αυγούστου</TIMEX>. Πρέπει να σημειωθεί ότι 
οι δύο πρώτες συμβάσεις (αναμένεται εντός του καλοκαιριού να υπογραφούν δύο 
ακόμη συμβάσεις για έρευνα στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αιτωλοακαρνανία</ENAMEX> και τον <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Δυτικό Πατραϊκό 
Κόλπο</ENAMEX>) είναι αποτέλεσμα των διαδικασιών του 1ου διεθνούς γύρου παραχωρήσεων 
περιοχών της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ελλάδας</ENAMEX> προς έρευνα και εκμετάλλευση υδρογονανθράκων. Η 
προκήρυξη του σχετικού διαγωνισμού, που αφορούσε έξι περιοχές της χώρας, έγινε 
τον <TIMEX TYPE='DATE'>Δεκέμβριο του 1995</TIMEX> και στο τέλος <TIMEX TYPE='DATE'>Μαΐου του 1996</TIMEX> είχαν υποβληθεί στη <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΠ - 
ΕΚΥ</ENAMEX> προσφορές από οκτώ εταιρίες για τέσσερις περιοχές (<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ιωάννινα</ENAMEX>, 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αιτωλοακαρνανία</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Β.Δ. Πελοπόννησος</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Δ. Πατραϊκός</ENAMEX>). Δεν υποβλήθηκαν 
προσφορές για τις περιοχές <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Παξών</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Πάργας</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Κατάκολου</ENAMEX>. 

Στο τέλος του <TIMEX TYPE='DATE'>1996</TIMEX>, το διοικητικό συμβούλιο της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΠ - ΕΚΥ</ENAMEX> αποφάσισε ομόφωνα 
την επιλογή των υποψήφιων αναδόχων και συγκεκριμένα για τις περιοχές <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Β.Δ. 
Πελοποννήσου</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ιωαννίνων</ENAMEX> την κοινοπραξία <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Enterprise Oil</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Union Texas</ENAMEX> και 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>MOL</ENAMEX> και για τις περιοχές του <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Δυτικού Πατραϊκού</ENAMEX> και της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αιτωλοακαρνανίας</ENAMEX> την 
εταιρία <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Triton International Petroleum Co</ENAMEX>. 

Σήμερα, πλέον, μετά από διαπραγμάτευση έξι μηνών για την κατάρτιση των 
συμβάσεων, υπογράφονται οι δύο πρώτες συμβάσεις, με την κοινοπραξία της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Enterprise</ENAMEX>, ενώ σύντομα προβλέπεται να υπογραφούν και οι δύο άλλες με την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Triton</ENAMEX>.</DOC>

