<DOC>ΥΠΟΘΕΣΗ <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>BOEING</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>DOUGLAS</ENAMEX> 


To τηλεφώνημα Κλίντον
 "έπεισε" τους Ευρωπαίους!

<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Βρυξέλλες</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='PERSON'>Κ. Μοσχονάς</ENAMEX>

ΑΜΒΛΥΝΕΤΑΙ η ένταση στις σχέσεις <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ουάσιγκτον</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Βρυξελλών</ENAMEX> για τη συγχώνευση 
των αμερικανικών εταιριών <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Boeing</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>McDonnell Douglas (MDD)</ENAMEX>. Ο αρμόδιος για 
θέματα ανταγωνισμού, Επίτροπος <ENAMEX TYPE='PERSON'>Κάρελ Βαν Μιρτ</ENAMEX>, ανήγγειλε χθες σε συνέντευξη 
Τύπου ότι μετά τις υποχωρήσεις στις οποίες προέβη η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Boeing</ENAMEX>, σχετικά με τις 
αποκλειστικές συμβάσεις με 3 αμερικανικές εταιρίες, η Επιτροπή θα ψηφίσει την 
ερχόμενη Τετάρτη υπέρ της συγχώνευσης με τη <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>MDD</ENAMEX>.

Οπως δήλωσε ο Βέλγος Επίτροπος, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Boeing</ENAMEX> του ανακοίνωσε ότι δεν πρόκειται να 
ενεργοποιήσει τις αποκλειστικές συμβάσεις 20ετούς διάρκειας που έχει συνάψει με 
τις εταιρίες <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Delta</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>American</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Continental Airlines</ENAMEX>. Και δεσμεύθηκε να μην 
συνάψει νέες συμβάσεις. Σύμφωνα με τον κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Βαν Μιρτ</ENAMEX>, μια μεγάλη πλειοψηφία 
Επιτρόπων τάσσεται τώρα υπέρ της έγκρισης της συγχώνευσης.

Η Επιτροπή είχε απειλήσει με υποβολή βέτο στη συγχώνευση <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Boeing</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>MDD</ENAMEX>. Η 
απειλή της Επιτροπής υπό την πίεση άμεσα ενδιαφερομένων κρατών - μελών 
(<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Γαλλία</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ιταλία</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Μ. Βρετανία</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Γερμανία</ENAMEX>) προκάλεσε την έντονη αντίδραση του 
προέδρου <ENAMEX TYPE='PERSON'>Μπιλ Κλίντον</ENAMEX>, ο οποίος τηλεφώνησε τη Δευτέρα στον πρόεδρο των "15", 
Λουξεμβουργιανό πρωθυπουργό <ENAMEX TYPE='PERSON'>Ζαν Κλωντ Γιούνκερ</ENAMEX>, και προειδοποίησε ότι αν 
υποβληθεί βέτο από κοινοτικής πλευράς, θα ξεσπάσει εμπορικός πόλεμος με την 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ουάσιγκτον</ENAMEX>.

Η συγχώνευση με την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>MDD</ENAMEX> καθιστά τη <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Boeing</ENAMEX> απόλυτο κυρίαρχο στην παγκόσμια 
αγορά κατασκευής εμπορικών αεροπλάνων, με ποσοστό 70% έναντι 30% της 
ευρωπαϊκής <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Airbus</ENAMEX>.</DOC>

