<DOC>ΔΕΙΚΤΗΣ FTSE/ASE - 20 


Στοχεύοντας στους ξένους επενδυτές

ΜΕ ΚΕΡΔΗ της τάξης του 1,41% έκλεισε χθες στις 1.014,11 μονάδες, την 
"παρθενική" του επίσημη συνεδρίαση στο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Χρηματιστήριο Αξιών Αθηνών (ΧΑΑ)</ENAMEX>, ο 
νέος δείκτης τιμών FTSE/ASE -20. Και τούτο ενώ ο Γενικός Δείκτης Τιμών του 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX> κατέγραψε ελαφρά χαμηλότερα κέρδη της τάξης του 1,33% αλλά "έσπασε το 
φράγμα" των 1.700 μονάδων, για να τερματίσει στις 1.716,24 μονάδες. 

Λίγο μετά τη λήξη της χρηματιστηριακής συνεδρίασης, παρουσιάζοντας τη 
φιλοσοφία επί της οποίας στηρίχθηκε η δημιουργία του νέου χρηματιστηριακού 
εργαλείου, από τη θυγατρική εταιρία του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Χρηματιστηρίου του Λονδίνου</ENAMEX> και της 
εφημερίδας <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Financial Times</ENAMEX> σε συνεργασία με το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX>, ο πρόεδρος του 
Χρηματιστηρίου καθ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Εμμ. Ξανθάκης</ENAMEX>, επισήμανε, μεταξύ άλλων, ότι η υιοθέτηση 
του FTSE/ASE - 20 έχει ως στόχο αφενός την προσέλκυση αλλοδαπού επενδυτικού 
ενδιαφέροντος και αφετέρου τη χρησιμοποίησή του στο πλαίσιο της υπό δημιουργίας 
αγοράς παραγώγων μετοχικών προϊόντων. 

Σχολιάζοντας την εισαγωγή του νέου δείκτη ο κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Ξανθάκης</ENAMEX>, δήλωσε: "Η εισαγωγή 
του νέου δείκτη FTSE/ASE -20 αποτελεί ένα σημαντικό βήμα στην περαιτέρω 
εξέλιξη του Χρηματιστηρίου και στην προσπάθειά μας για προσέλκυση ξένων 
θεσμικών επενδυτών". Ο κ. <ENAMEX TYPE='PERSON'>Mark Makepeace</ENAMEX>, διευθύνων σύμβουλος του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>FTSE 
International</ENAMEX>, συμπλήρωσε: "Η συνεργασία μας με το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX> υπήρξε μέχρι σήμερα 
ιδιαίτερα αποτελεσματική. Στην <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ευρώπη</ENAMEX> αυτή την εποχή αναπτύσσεται μια 
καινούργια επενδυτική κουλτούρα καθώς οι επενδυτές αναζητούν ευκαιρίες όλο και 
πιο μακριά. Πιστεύω ότι με την εισαγωγή του νέου δείκτη FTSE/ASE -20 στο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX> 
εδραιώνεται μια εξαιρετικά πετυχημένη σύμπραξη η οποία είμαι βέβαιος ότι θα 
οδηγήσει σε μια ακόμα πιο στενή και αποδοτική συνεργασία μεταξύ των δύο 
οργανισμών". 

Σημειώνεται ότι το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>FTSE International</ENAMEX> υπολογίζει καθημερινά όλους τους δείκτες 
του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Χρηματιστηρίου του Λονδίνου</ENAMEX>. Ο δείκτης FTSE/ASE -20 θα υπολογίζεται και 
θα ανακοινώνεται παράλληλα με τον υπάρχοντα Γενικό Δείκτη του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX>. 

Βασισμένος στις 20 μεγαλύτερες και πιο εμπορεύσιμες μετοχές, ο νέος δείκτης 
απεικονίζει με ακρίβεια τις κινήσεις της αγοράς. Ο δείκτης έχει σχεδιαστεί για να 
υποστηρίξει την αγορά παραγώγων στη χρηματιστηριακή αγορά της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Αθήνας</ENAMEX>, η οποία 
και θα αρχίσει να λειτουργεί μόλις πραγματοποιηθεί η κατάλληλη νομοθετική 
ρύθμιση. Εν τω μεταξύ, ο καινούργιος δείκτης πρόκειται να χρησιμοποιηθεί ευρέως 
για τη μέτρηση της απόδοσης επενδύσεων αλλά και για τη δημιουργία νέων 
αμοιβαίων κεφαλαίων η λειτουργία των οποίων βασίζεται σε χρηματιστηριακούς 
δείκτες. 

Η λειτουργία και ο υπολογισμός του νέου δείκτη FTSE/ASE -20 είναι ευθύνη του 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Χρηματιστηρίου Αξιών Αθηνών</ENAMEX>. Για την επίβλεψη της καλής λειτουργίας του δείκτη 
έχει δημιουργηθεί μια επιτροπή με εκπροσώπους του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX> από τοπικούς και διεθνείς 
επενδυτικούς φορείς και από το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>FTSE International</ENAMEX>. Η επιτροπή έθεσε τις 
απαραίτητες προϋποθέσεις για τη σχεδίαση του δείκτη καθώς και τους βασικούς 
κανόνες (ground rules) οι οποίοι διέπουν τη λειτουργία του. Το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>FTSE International</ENAMEX> 
υπολογίζει παράλληλα σε καθημερινή βάση τον δείκτη ενώ έχει και ρόλο 
επιβλέποντος (auditor). 

Το νέο δείκτη απαρτίζουν οι μετοχές των εταιριών <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Alpha Τράπεζα Πίστεως</ENAMEX> 
(19,49%), <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΕ</ENAMEX> (14,81%), <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εθνική Τράπεζα</ENAMEX> (14,80%), <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τράπεζα Εργασίας</ENAMEX> (11,55%), 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εμπορική Τράπεζα</ENAMEX> (7,18%), <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κτηματική Τράπεζα</ENAMEX> (5,33%), <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τιτάν</ENAMEX> (7,71%), <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>3Ε</ENAMEX> 
(3,04%), <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ηρακλής</ENAMEX> (2,47%), <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιονική Τράπεζα</ENAMEX> (1,69%), <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βιοχάλκο κο</ENAMEX> (1,42%), <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δέλτα</ENAMEX> 
(1,49%), <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τράπεζα Πειραιώς</ENAMEX> (1,84%), <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Παπαστράτος κ</ENAMEX> (0,94%), <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μηχανική</ENAMEX> (1,10%), 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τράπεζα Μακεδονίας Θράκης</ENAMEX> (0,98%), <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιντρακόμ</ENAMEX> (1,12%), <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Αλουμίνιο της Ελλάδος</ENAMEX> 
(1,06%), <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Goody's</ENAMEX> (1,15%) και <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΑΕΓΕΚ</ENAMEX> (0,83%). 

Τέλος, σημειώνεται ότι αντίστοιχες παρουσιάσεις του νέου επενδυτικού εργαλείου 
θα πραγματοποιηθούν στις <TIMEX TYPE='DATE'>2/10/97</TIMEX> στο <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Λονδίνο</ENAMEX> και στις <TIMEX TYPE='DATE'>14/10/97</TIMEX> στη <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Νέα Υόρκη</ENAMEX> 
των <ENAMEX TYPE='LOCATION'>ΗΠΑ</ENAMEX>, ενώ το εγχείρημα θα προβληθεί και μέσω του παγκόσμιου τηλεοπτικού 
δικτύου <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>CNN</ENAMEX>.</DOC> 


