<DOC>
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX> και συνδικάτα


ΚΛΙΜΑΚΩΝΟΝΤΑΙ οι αντιδράσεις των εργατικών σωματείων στις <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΑΣ</ENAMEX>, 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΗ</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΕ</ENAMEX>), με αφορμή την επίμαχη διάταξη του φορολογικού νομοσχεδίου που 
καθορίζει ότι οι εργασιακές σχέσεις σε αυτές θα ορίζονται πλέον νομοθετικά και όχι 
με συλλογικές συμβάσεις. 

Η ΑΠΕΙΛΗ γενικευμένης απεργίας σε όλες τις <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX>, εφόσον δεν αποσυρθεί η 
περίφημη διάταξη, αντικατοπτρίζει, εντούτοις, τη γενικότερη αρνητική στάση των 
εργαζομένων στις <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX> και τον ευρύτερο δημόσιο τομέα, μπροστά σε οποιαδήποτε 
προσπάθεια ουσιαστικής μεταρρύθμισης του τρόπου λειτουργίας τους, που 
αναπόφευκτα θίγει το καθεστώς των εργασιακών σχέσεων. 

ΤΟ ΕΙΔΑΜΕ αυτό στις καθυστερήσεις που παρατηρούνται σχετικά με τις 
μετοχοποιήσεις των <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΚΟ</ENAMEX> ή την πιθανότητα ιδιωτικοποίησης μερικών εξ αυτών. Το 
διαπιστώσαμε, ακόμη, στις περιπτώσεις μικρών κρατικών τραπεζών, όπου τα 
σωματεία των εργαζομένων αρνούνται οποιαδήποτε ιδιωτικοποίηση. Θα το 
επισημαίνουμε, εφεξής, σε αρκετές περιπτώσεις δημόσιων οργανισμών που 
συγχωνεύονται, καταργούνται ή μετατρέπονται (π.χ. <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΔΔΥ</ENAMEX>), μεταβάλλοντας 
ταυτόχρονα όλα τα δεδομένα και κεκτημένα του παράγοντα εργασία σε αυτές. 

Η "ΙΣΤΟΡΙΑ" είναι γνωστή από τη στάση των συνδικάτων στη διευθέτηση του 
χρόνου εργασίας και των εργασιακών σχέσεων γενικότερα κατά τη διάρκεια του 
κοινωνικού διαλόγου το <TIMEX TYPE='DATE'>1997</TIMEX> και τα σοβαρά εμπόδια που ανεφύησαν, 
παρακωλύοντας την επιτυχή του κατάληξη. Το βασικό πρόβλημα εντοπίζεται στην 
απροθυμία τους να αποδεχθούν τις αλλαγές των καιρών με τη διεθνοποίηση των 
οικονομιών και του ανταγωνισμού που, στο πλαίσιο της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ε.Ε.</ENAMEX>, επιβάλλουν δραστικές 
μεταβολές του παραγωγικού και εργασιακού μοντέλου, ώστε αυτό να καταστεί 
βιώσιμο και ανταγωνιστικό. 

ΔΙΑΡΘΡΩΤΙΚΕΣ αλλαγές στον δημόσιο τομέα δεν μπορούν, ωστόσο, να υπάρξουν 
χωρίς την ανατροπή των κατεστημένων εργατικών προνομίων και συμφερόντων. Οι 
συνδικαλιστές της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΕΗ</ENAMEX>, για παράδειγμα, απειλούν με απεργίες αν δεν αποσυρθεί η 
διάταξη, την ίδια στιγμή που δεν ενδιαφέρονται για το υπεράριθμο του προσωπικού 
της επιχείρησης ή τα προκλητικά προνόμια που απολαμβάνουν σε βάρος του Ελληνα 
φορολογούμενου, χάρη στο μονοπωλιακό καθεστώς λειτουργίας της. Πότε θα 
καταλάβουν ότι η περίοδος των ιερών αγελάδων έχει περάσει ανεπιστρεπτί;
</DOC>
