<DOC>
Οι ανοδικές τάσεις θα συνεχιστούν;


ΩΣ ΣΗΜΑΝΤΙΚΗ σε ό,τι αφορά στον προσδιορισμό της περαιτέρω πορείας της 
αγοράς, χαρακτηρίζεται η σημερινή χρηματιστηριακή συνεδρίαση, δεδομένου ότι 
διαμορφώνονται ήδη ευκαιρίες εξαργύρωσης βραχυπρόθεσμων κερδών. Τούτο 
υποστήριζαν χθες έγκυροι παρατηρητές της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Σοφοκλέους</ENAMEX>, λίγο μετά τη λήξη της 
χρηματιστηριακής συνεδριάσεως, η οποία βρήκε τον Γενικό Δείκτη Τιμών με κέρδη 
24,42 μονάδων ή 1,73%, στο επίπεδο των 1.435,71 μονάδων. Συνολικά, ο 
κυριότερος χρηματιστηριακός δείκτης διακυμάνθηκε χθες μεταξύ 1.423,05 και 
1.439,35 μονάδων. Και τούτο ενώ ο δείκτης FTSE/ASE-20, o oποίος απαρτίζεται 
από μετοχές τραπεζών και εταιριών υψηλής κεφαλαιοποίησης έκλεισε με ελαφρά 
χαμηλότερα κέρδη της τάξης του 1,63% στις 788,87 μονάδες. 

Η αξία συναλλαγών ανήλθε σε 17,75 δισ. δρχ. επί 7,44 εκ. τεμάχια μετοχών. 
Συνολικά εκ των 240 μετοχών που κινήθηκαν, οι 156 έκλεισαν με κέρδη και οι 63 με 
απώλειες ενώ 21 δεν παρουσίασαν μεταβολή τιμής. Εντονη συναλλακτική 
δραστηριότητα παρουσίασε η μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Euromedica</ENAMEX>, την οποία ακολούθησε από 
πλευράς διακινηθέντων τεμαχίων, η μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Αλλατίνη</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Θεσσαλικής</ENAMEX>, της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τηλέτυπος</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιντεάλ</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μυτιληναίος</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βαλκάν</ENAMEX> και της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Καμπάς</ENAMEX>. 

Την υψηλότερη αξία συναλλαγών κατέγραψε η μετοχή η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιντρακόμ</ENAMEX>, την οποία 
ακολούθησε η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>3Ε</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Euromedica</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τηλέτυπος</ENAMEX>, το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιατρικό Κέντρο</ENAMEX> και ο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΕ</ENAMEX>. Με 
limit-up έκλεισε χθες η κοινή και προνομιούχος μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Πλ. Μακεδονίας</ENAMEX>, η προν. 
της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ρόκας</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Γεν. Εμπορίου και Βιομηχανίας</ENAMEX>, η κοινή <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εμπ. Δεσμός</ENAMEX>, η κοινή και 
προνομιούχος <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Παπουτσάνης</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Αθηνά</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Θεμελιοδομή</ENAMEX> και η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Παίρης</ENAMEX>. Αντίθετα, τη 
σημαντικότερη ποσοστιαία κάμψη παρουσίασε η κοινή και προνομιούχος μετοχή της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιντεάλ</ENAMEX>, την οποία ακολούθησε η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Επ. Αναπτύξεως</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δημητριάδη</ENAMEX>, η προνομιούχος 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Αλλατίνη</ENAMEX> και η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ηλιοφίν</ENAMEX>. 
</DOC>


