<DOC>
Νέα μικρή άνοδος


ΜΕ ΚΕΡΔΗ της τάξης των 15,55 μονάδων ή 1,10% έκλεισε χθες στις 1.429,07 
μονάδες ο Γενικός Δείκτης Τιμών του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX>. Και τούτο, ενώ διακυμάνθηκε μεταξύ 
1.408,22 και 1.429,07 μονάδων. Ο δείκτης FTSE/ASE-20, ο οποίος απαρτίζεται από 
μετοχές τραπεζών και εταιριών υψηλής κεφαλαιοποίησης, έκλεισε χθες στις 789,41 
μονάδες με κέρδη 0,97%. Η αξία συναλλαγών διαμορφώθηκε σε 11,39 δισ. δρχ. επί 
4,68 εκατ. τεμαχίων μετοχών που άλλαξαν χέρια. 

Συνολικά εκ των 245 μετοχών που κινήθηκαν οι 141 έκλεισαν με κέρδη και οι 82 με 
απώλειες, ενώ 22 δεν παρουσίασαν μεταβολή τιμής. Εντονο συναλλακτικό 
ενδιαφέρον παρουσίασε χθες η μετοχή του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΕ</ENAMEX>, την οποία ακολούθησε η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ελληνική 
Εταιρία Εμφιαλώσεως</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΑΛΤΕΚ</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μυτιληναίος</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιατρικό Κέντρο</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Alpha 
Τράπεζα Πίστεως</ENAMEX> και η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τράπεζα Εργασίας</ENAMEX>. 

Με limit up έκλεισε χθες η μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εσκιμό</ENAMEX>, επί τη βάσει πληροφοριών που την 
έφεραν στο επίκεντρο είτε συμφωνίας συνεργασίας είτε εξαγοράς. Ωστόσο, η 
πληροφόρηση αυτή παρέμεινε χθες σε αυτό το επίπεδο, καθώς δεν υπήρξε επίσημος 
σχολιασμός εκ μέρους της εταιρίας. 

Κατά τα λοιπά, η δεύτερη συνεδρίαση της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Seafarm Ionian</ENAMEX> έκλεισε με απώλειες της 
τάξης του 4,57%, ενώ η "παρθενική" της είχε συνοδευτεί από κέρδη 27,10%. Εκ των 
κλαδικών δεικτών τα ουσιαστικότερα κέρδη σημείωσε των διαφόρων, κυρίως λόγω 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εσκιμό</ENAMEX>, ενώ με σημαντικά κέρδη τερμάτισε τη συνεδρίαση και ο δείκτης της 
Παράλληλης Αγοράς. 

Στη λίστα των κερδισμένων συγκαταλέγονται, επίσης, η προνομιούχος <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βιοκαρπέτ</ENAMEX>, η 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιατρικό Π. Φαλήρου</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Singular</ENAMEX>, στο πλαίσιο της κούρσας που πραγματοποιούν 
εσχάτως οι μετοχές εταιριών πληροφορικής, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Νηρεύς</ENAMEX> και η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μεταλλοπλαστική 
Αγρινίου</ENAMEX>. Αντίθετα, τις σημαντικότερες ζημίες κατέγραψε η μετοχή της εταιρίας 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μουριάδης</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κλαουδάτος</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιονική Επενδύσεων</ENAMEX>, η προνομιούχος <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ελφίκο</ENAMEX> και η 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Οινέργα</ENAMEX>.
</DOC>
