<DOC>
Μικρή άνοδος


Η ΠΙΑ ανοδικές τάσεις χαρακτήρισαν τη χθεσινή συνεδρίαση, στη λήξη της οποίας ο 
Γενικός Δείκτης Τιμών κατέγραφε κέρδη 10,48 μονάδων ή 0,72% κλείνοντας στις 
1.518,51 μονάδες. Και τούτο ενώ συνολικά διακυμάνθηκε μεταξύ 1.504,91 και 
1.519,56 μονάδων. Η αξία συναλλαγών, παρά τη διακίνηση ορισμένων πακέτων με 
στόχο την καταγραφή υπεραξιών, δεν υπερέβη σημαντικά τα 18,14 δισ. δρχ. επί 4,24 
εκατ. τεμαχίων μετοχών που άλλαξαν χέρια. Εκ των 236 μετοχών που κινήθηκαν, οι 
118 έκλεισαν με κέρδη και οι 87 με ζημίες ενώ 31 δεν παρουσίασαν μεταβολή τιμής. 

Εκ των κλαδικών δεικτών τα ουσιαστικότερα κέρδη κατέγραψε εκείνος των εταιριών 
συμμετοχών. Οπως αναφέρουν έγκυρες χρηματιστηριακές πηγές, η χθεσινή εικόνα 
της αγοράς ήταν μάλλον "μικτή", καθώς δεν εμφανίζεται ουσιαστική κατεύθυνση 
των πραγμάτων. Εάν εξαιρεθούν τα πακέτα που διακινήθηκαν επί μετοχών της 
ασφαλιστικής εταιρίας <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εθνική</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εμπορικής Τραπέζης</ENAMEX> και της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δέλτα 
Πληροφορική</ENAMEX>, η αγορά ήταν μάλλον άτονη, με μόνη, ίσως εξαίρεση τη σχετική 
κινητικότητα των blue-chips. 

Συγκεκριμένα, η μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εμπορικής</ENAMEX> κατέγραψε συναλλαγές άνω των 4,6 δισ. 
δρχ., της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εθνικής Ασφαλιστικής</ENAMEX> 2,15 δισ. δρχ., του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΕ</ENAMEX> 1,36 δισ. δρχ. και της 
Πίστεως 1,29 δισ. δρχ. Στο ανώτατο επιτρεπόμενο όριο της ημερήσιας διακύμανσής 
της έκλεισε χθες η τιμή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Γενικού Εμπορίου και Βιομηχανίας</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΜΕΤΚΑ</ENAMEX>, η 
προνομιούχος της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τιτάν</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιατρικό Παλ. Φαλήρου</ENAMEX>, ενώ την ανοδική της πορεία 
συνέχισαν η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Παρνασσός</ENAMEX> και η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΑΤΕΜΚΕ</ENAMEX>. 

Αντίθετα, τις σημαντικότερες ζημίες σημείωσε η προνομιούχος μετοχή της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ξυλεμπορία</ENAMEX> και της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μακ. Κλωστήρια</ENAMEX>, η κοινή και προνομιούχος της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τραπέζης 
Κεντρικής Ελλάδος</ENAMEX>, η κοινή <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κυλ. Σραντόπουλος</ENAMEX>, η προνομιούχος <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μπάρμπα Στάθης</ENAMEX> 
και η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Καλπίνης Σίμος</ENAMEX>.
</DOC>
