<DOC>
Πτώσεως συνέχεια...


ΠΤΩΤΙΚΕΣ τάσεις χαρακτήρισαν τη χθεσινή χρηματιστηριακή συνεδρίαση, στη 
λήξη της οποίας ο Γενικός Δείκτης Τιμών κατέγραφε απώλειες 10,06 μονάδων ή 
0,67% κλείνοντας στις 1.493,53 μονάδες. Και τούτο ενώ συνολικά διακυμάνθηκε 
μεταξύ 1.478,92 μονάδων και 1.500,31 μονάδων. Η αξία συναλλαγών ήταν 
περιορισμένη και δεν υπερέβη τα 9,83 δισ. δρχ. καθώς 2,6 εκ. τεμάχια μετοχικών 
τίτλων άλλαξε χέρια. 

Από τις 227 μετοχές που κινήθηκαν οι 57 παρουσίασαν άνοδο και οι 150 ζημία, ενώ 
20 δεν παρουσίασαν μεταβολή τιμής. Οπως αναφέρουν έγκυρες χρηματιστηριακές 
πηγές το κλίμα της αγοράς είναι σαφώς υποτονικό. Και τούτο καθώς η αγορά 
παραμένει "μουδιασμένη" εξαιτίας των υποθέσεων Γιαννόπουλου και Κατσούλη, 
που είδαν πρόσφατα το φως της δημοσιότητος, ενώ και η επί της ουσίας πορεία των 
βασικότερων μακρο-οικονομικών δεικτών δεν επιτρέπει αισιόδοξες προβλέψεις. 

Το γεγονός αποτυπώνεται τόσο στην αξία συναλλαγών, η οποία είναι σαφώς 
περιορισμένη για τα συνήθη δεδομένα της αγοράς, όσο και από τη σχέση 
κερδισμένων - χαμένων, η οποία διαμορφώνεται περίπου σε 1 προς 3. Με την 
εξαίρεση του δείκτη των βιομηχανικών εταιριών και εκείνου των εταιριών 
συμμετοχών, το σύνολο των υπολοίπων κλαδικών δεικτών τερμάτισε τη χθεσινή 
συνεδρίαση με ζημίες. 

Κινητικότητα παρουσίασε η μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Alpha Τραπέζης Πίστεως</ENAMEX> καταγράφοντας 
συναλλαγές ύψους 1,65 δισ. δρχ., του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΕ</ENAMEX> με συναλλαγές 844,77 εκ. δρχ., της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εθνικής Τραπέζης</ENAMEX> με 730,49 εκ. δρχ. και της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τραπέζης Εργασίας</ENAMEX> με 452,32 εκ. δρχ. 
Στο ανώτερο πλαφόν τερμάτισε τη χθεσινή συνεδρίαση η μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ρεμέκ</ENAMEX>, της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Χάλυψ</ENAMEX>, η κοινή <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βιοχάλκο</ENAMEX>, η προνομιούχος <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κεράνης</ENAMEX> και η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ξενοδοχειακές 
Επιχειρήσεις Ιονική</ENAMEX>. Αντίθετα, τις σημαντικότερες ζημίες κατέγραψε η μετοχή της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Αφοί Λαμπρόπουλοι</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δούδος</ENAMEX>, η προνομιούχος της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τραπέζης Κεντρικής Ελλάδος</ENAMEX> 
και της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Πληροφορική Εργασίας</ENAMEX>.
</DOC>
