<DOC>
Η αναγκαία σταθεροποίηση...


ΣΤΑΘΕΡΟΠΟΙΗΤΙΚΕΣ τάσεις κυριάρχησαν κατά τη χθεσινή χρηματιστηριακή 
συνεδρίαση, στη λήξη της οποίας ο γενικός δείκτης τιμών κατέγραφε οριακή 
αρνητική διαφοροποίηση, της τάξης του 0,01%, κλείνοντας στις 1.509,21 μονάδες. 
Και τούτο, ενώ διακυμάνθηκε μεταξύ 1.497,35 και 1.521,08 μονάδων. 

Ο δείκτης FTSE/ASE-20, o oποίος απαρτίζεται από μετοχές τραπεζών και εταιριών 
υψηλής κεφαλαιοποίησης, έκλεισε με κέρδη 0,44%, στις 846,82 μονάδες. Και τούτο, 
καθώς οι μετοχές των τραπεζών συνέχισαν την ανοδική τους πορεία, οδηγώντας τον 
κλαδικό τους δείκτη σε κέρδη 1,99%. Η αξία συναλλαγών διαμορφώθηκε σε 18,44 
δισ. δρχ. επί 5,22 εκατ. τεμαχίων που άλλαξαν χέρια. 

Εντονη συναλλακτική δραστηριότητα παρουσίασαν οι μετοχές της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Goody's</ENAMEX>, της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τράπεζας Πίστεως</ENAMEX>, του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΕ</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μυτιληναίος</ENAMEX> και της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Σαράντης</ENAMEX>. Σύμφωνα με 
πληροφορίες, κατά τη διάρκεια των συναλλαγών διακινήθηκαν, με τη μορφή 
πακέτου, 200.000 τεμάχια μετοχών της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Σαράντης</ENAMEX> στην τιμή των 3.700 δρχ. ανά 
μετοχή και 227.000 τεμάχια της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Goody's</ENAMEX> στην τιμή των 5.500 δρχ. ανά μετοχή, με 
πράξεις που εκτέλεσε η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Telesis ΑΧΕ</ENAMEX> για λογαριασμό θεσμικών επενδυτών εκ 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Λονδίνου</ENAMEX>. 

Τα σημαντικότερα ποσοστιαία κέρδη σημείωσε η προνομιούχος μετοχή της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τραπέζης Αθηνών</ENAMEX>, την οποία ακολούθησαν οι μετοχές της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τράπεζας Αττικής</ENAMEX>, της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Φουρλής</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κεράνης</ENAMEX>, της προνομιούχου <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Φουρλής</ENAMEX>, της προνομιούχου <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κεράνης</ENAMEX> και 
της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Επενδύσεις Αναπτύξεως</ENAMEX>. Με limit-down, ωστόσο, έκλεισαν χθες η κοινή της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τράπεζας Αθηνών</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΑΝΕ</ENAMEX>, η προνομιούχος <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κλωνατέξ</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εργάς</ENAMEX>, η προνομιούχος 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μουζάκης</ENAMEX> και η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Σφακιανάκης</ENAMEX>. Τη σημαντικότερη διακύμανση της ημέρας 
παρουσίασαν η μετοχή της εταιρίας <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Αφοί Λαμπρόπουλοι</ENAMEX> (16,31%), η προνομιούχος 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Φουρλής</ENAMEX> (14,70%) και η προνομιούχος <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κλωνατέξ</ENAMEX> (11,60%).
</DOC>
