<DOC>
ΣΧΕΤΙΚΗ ΠΤΩΣΗ ΤΙΜΩΝ ΣΤΟ <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX>


Στο εύρος των 1.584,20-1.596,84 μονάδων κινήθηκε χθες ο Γενικός Δείκτης Τιμών, 
που έκλεισε στις 1.588,85 μονάδες καταγράφοντας απώλειες της τάξης του 0,29% ή 
4,60 μονάδων. Η αξία συναλλαγών διαμορφώθηκε στα 7,48 δισ. δρχ. επί 2,43 εκ. 
τεμαχίων μετοχών που άλλαξαν χέρια, και χαρακτηρίζεται ως μάλλον περιορισμένη. 

Συνολικά εκ των 224 μετοχών που κινήθηκαν, οι 85 έκλεισαν με κέρδη και οι 105 με 
ζημίες ενώ 34 δεν παρουσίασαν μεταβολή τιμής. Επί των κλαδικών δεικτών τη 
σημαντικότερη μείωση παρουσίασε εκείνος των κατασκευαστικών εταιριών, ενώ 
ακολούθησε των εταιριών επενδύσεων. 

Εγκυρες χρηματιστηριακές πηγές απέδιδαν την αδυναμία της αγοράς, να διατηρηθεί 
σε επίπεδα ανώτερα των 1.600 μονάδων, στην απουσία ουσιαστικών 
μακροοικονομικών ή επιχειρηματικών εξελίξεων. Οπως πρόσθεταν, το επενδυτικό 
ενδιαφέρον εντοπίστηκε χθες σε επίλεκτους βιομηχανικούς τίτλους, οι οποίοι 
απεκόμισαν σημαντικά κέρδη. 

Στο ανώτερο πλαφόν έκλεισε χθες η τιμή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τραπέζης Αττικής</ENAMEX>, ενώ ακολούθησε 
της Γενικού Εμπορίου και Βιομηχανίας, κοινή και προνομιούχος, η κοινή <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κλωνατέξ</ENAMEX>, 
η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ελληνική Υφαντουργία</ENAMEX> για μία ακόμη συνεδρίαση, και η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΣΚΙΜΟ</ENAMEX> κοινή και 
προνομιούχος. 

Αντίθετα τις σημαντικότερες ζημίες κατέγραψε η μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Γενικών Αποθηκών 
Ελλάδος</ENAMEX>, η προνομιούχος <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μπουτάρης</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Φιντεξπόρτ</ENAMEX>, η κοινή <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΑΕΓΕΚ</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΓΕΚΑΤ</ENAMEX> και 
η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Λάνακαμ</ENAMEX>. Την υψηλότερη αξία συναλλαγών παρουσίασαν η προνομιούχος 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Παπαστράτος</ENAMEX>, η μετοχή του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΕ</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τραπέζης Αττικής</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιντρακόμ</ENAMEX> και της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εθνικής Τραπέζης</ENAMEX>.
</DOC>
