<DOC>
ΣΥΝΕΧΙΣΤΗΚΕ Η ΑΝΟΔΟΣ ΤΙΜΩΝ ΣΤΟ <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX>


Με κέρδη της τάξης των 17,42 μονάδων ή 1,08% έκλεισε χθες στις 1.628,88 μονάδες 
ο Γενικός Δείκτης Τιμών του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX>. Και τούτο ενώ διακυμάνθηκε μεταξύ 1.613,91 
και 1.628,88 μονάδων κατά τη διάρκεια της συνεδριάσεως. Εκ των κλαδικών δεικτών 
μόνον εκείνος των εταιριών χρηματοδοτικής μίσθωσης σημείωσε κάμψη, ενώ την 
ουσιαστικότερη άνοδο σημείωσε ο κλάδος των κατασκευαστικών εταιριών για 
δεύτερη κατά σειρά συνεδρίαση. 

Η αξία συναλλαγών παρουσίασε ελαφρά άνοδο διαμορφούμενη στα 12,75 δισ. δρχ. 
επί 3,336 εκ. τεμαχίων μετοχών που άλλαξαν χέρια. Συνολικά εκ των 235 μετοχών 
που κινήθηκαν, οι 144 έκλεισαν με κέρδη και οι 65 με ζημίες ενώ 26 δεν 
παρουσίασαν μεταβολή τιμής. Στο ανώτατο επιτρεπόμενο όριο της ημερήσιας 
διακύμανσης της τιμής της έκλεισε χθες η προνομιούχος μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Παπουτσάνης</ENAMEX>, η 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Πειραιώς χρηματοδοτικές μισθώσεις</ENAMEX>, η ΕΚΤΕΡ, η προνομιούχος <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βιοκαρπέτ</ENAMEX>, η Κοινή 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ηλιοφίν</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ενδυση</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ελληνική Υφαντουργία</ENAMEX> και η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μεταλλοπλαστική Αγρινίου</ENAMEX>. 

Αντίθετα, τις σημαντικότερες ζημίες σημείωσε η προνομιούχος μετοχή της 
εμπορικής εταιρίας <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Sato</ENAMEX> και της εταιρίας <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εσκιμό</ENAMEX>, η κοινή <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τρία Αλφα</ENAMEX>, η 
προνομιούχος <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Φουρλής</ENAMEX>, η κοινή <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εσκιμό</ENAMEX> και η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μινέρβα</ENAMEX>. Εντονη συναλλακτική 
δραστηριότητα παρουσίασε η μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τραπέζης Πίστεως</ENAMEX>, του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΕ</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εθνικής 
Τραπέζης</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κτηματικής Τραπέζης</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τραπέζης Αττικής</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ελληνικής Εταιρίας 
Εμφιαλώσεως</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τιτάν</ENAMEX> και της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ηρακλής</ENAMEX>. 

Οπως επισημαίνουν έγκυρες χρηματιστηριακές πηγές, η πρόσφατη άνοδος των τιμών 
των τίτλων των κατασκευαστικών εταιριών, η οποία συμπαρέσυρε και σημαντικό 
τμήμα του υπολοίπου "board" αναμένεται να είναι πρόσκαιρη, δεδομένου ότι δεν 
υπάρχουν σημαντικές διαφοροποιήσεις στους θεμελιώδεις όρους λειτουργίας των 
εταιριών αυτών. Η άνοδος σημειώθηκε επί τη βάσει πληροφόρησης, η ακρίβεια της 
οποίας μέλλει να καταδειχθεί μελλοντικά και ως εκ τούτου χαρακτηρίζεται ως 
επισφαλής.
</DOC>
