<DOC>
ΑΠΡΑΞΙΑ ΛΟΓΩ ΘΕΡΟΥΣ


Χωρίς ουσιαστική μεταβολή έκλεισε χθες στις 1.535,81 μονάδες ο γενικός δείκτης 
της αγοράς, παρουσιάζοντας ελάχιστη άνοδο κατά 0,01% σε σχέση με την 
προηγούμενη ημέρα. Στη διάρκεια της συνεδρίασης ο γενικός δείκτης έφθασε 
προσωρινά τις 1.548,21 μονάδες χωρίς όμως ουσιαστικό αποτέλεσμα. Η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Σοφοκλέους</ENAMEX> 
φαίνεται πλέον να βρίσκεται σε θερινό λήθαργο καθώς πλησιάζουμε στην κορύφωση 
της περιόδου των διακοπών. Το γεγονός αυτό αντικατοπτρίστηκε στην περιορισμένη 
αξία των συναλλαγών, που μόλις ξεπέρασε τα 9,4 δισ. δρχ., επί 2,99 εκατ. τίτλων. 
Στο περιθώριο μάλιστα της συνεδρίασης πραγματοποιήθηκαν και τρία "πακέτα". Δύο 
επί 100.000 τίτλων της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Alpha Leasing</ENAMEX> στις 7.320 και 7.350 δρχ. και ένα της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΣΙΔΕΝΟΡ</ENAMEX> αποτελούμενο από 24.000 τμχ. στις 13.500 δρχ. 

Επί συνόλου 229 τίτλων που αποτέλεσαν αντικείμενο συναλλαγής, 109 κινήθηκαν 
ανοδικά, 93 έκλεισαν με πτώση και 27 παρέμειναν χωρίς μεταβολή τιμής. 
Περιορισμένες εμφανίζονται και οι διακυμάνσεις των επί μέρους δεικτών της 
αγοράς, με εξαίρεση τον δείκτη της Παράλληλης που κατέγραψε πτώση σε ποσοστό -
1,1%. Στον αντίποδα σε δείκτες συμμετοχών (+0,7%), βιομηχανίας (+0,58) και 
επενδύσεων (+0,5%). Κοντά στα όρια της ανώτατης επιτρεπόμενης ημερήσιας 
ανόδου έκλεισαν οι τίτλοι <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ράδιο Αθήναι</ENAMEX> (Κ) με 7,97%, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Παπουτσάνης</ENAMEX> (Παλ.) με 
7,94% και <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μακεδονικά Κλωστήρια</ENAMEX> (ΠΑ) με 7,50%. Αντιδιαμετρικά κινήθηκαν οι 
μετοχές <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Babyland</ENAMEX> (ΚΑ) με -8%, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Γενική Αποθηκών ΑΕ</ENAMEX> (ΚΟ) με -7,96% και <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>SATO</ENAMEX> 
(Π) με -7,68%. 

Από πλευράς αξίας συναλλαγών τις κορυφαίες θέσεις κατέλαβαν κατά σειρά οι τίτλοι 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Alpha Τράπεζα Πίστεως</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΕ</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Alpha Leasing</ENAMEX>, ενώ από άποψη όγκου 
διακινηθέντων τεμαχίων ξεχώρισαν η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τράπεζα Αττικής</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βαλκάν</ENAMEX> και ο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΕ</ENAMEX>.
</DOC>
