<DOC>
Μικρή κάμψη τιμών στο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX>


ΜΕ ΑΠΩΛΕΙΕΣ της τάξης του 0,43% ή 6,45 μονάδων έκλεισε χθες στις 1.480,63 
μονάδες, ο Γενικός Δείκτης Τιμών του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX>. Και τούτο, ενώ η ενδοσυνεδριακή του 
διακύμανση ήταν μεταξύ 1.472,21 και 1.493,89 μονάδων. Ο δείκτης FTSE/ASE-20, 
ο οποίος απαρτίζεται από μετοχές τραπεζών και εταιριών υψηλής κεφαλαιοποίησης 
σημείωσε ουσιαστικότερη κάμψη της κάμψης του 0,81%, κλείνοντας στις 834,61 
μονάδες.

Η αξία συναλλαγών διαμορφώθηκε σε 15,76 δισ. δρχ. επί 4,82 εκατ. τεμαχίων 
μετοχών που άλλαξαν χέρια. Συνολικά, εκ των 233 μετοχών που κινήθηκαν οι 112 
έκλεισαν με κέρδη και οι 95 με απώλειες, ενώ 26 δεν παρουσίασαν μεταβολή τιμής. 
Εκ των κλαδικών δεικτών τη σημαντικότερη κάμψη παρουσίασε εκείνος των 
εταιριών χρηματοδοτικής μίσθωσης, ενώ ουσιαστική άνοδο σημείωσε ο δείκτης της 
Παράλληλης Αγοράς. 

Το επενδυτικό κοινό επέδειξε ιδιαίτερη προτίμηση για μια ακόμη συνεδρίαση προς 
τις μετοχές εταιριών του κλάδου πληροφορικής, γεγονός που οδήγησε τη <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Sysware</ENAMEX>, 
την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιντρασόφτ</ENAMEX>, κοινή και προνομιούχο, τη <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Singular</ENAMEX> και την <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Altec</ENAMEX> στον κατάλογο των 
μετοχών με την υψηλότερη άνοδο. Στον ίδιο κατάλογο και η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΑΛΚΑΡ</ENAMEX> για λόγους που 
ορισμένοι δυσχερώς εντοπίζουν η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΤΜΑ</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Sato</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Metrolife</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ριντένκο</ENAMEX> και η 
προνομιούχος <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ελφίκο</ENAMEX>. Αντίθετα, τις σημαντικότερες απώλειες σημείωσε η μετοχή 
της τεχνικής εταιρίας <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κωνσταντινίδης</ENAMEX>, την οποία ακολούθησε κατά πόδας η μετοχή 
της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ζάμπα</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μουριάδης</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Αθηναία</ENAMEX> και της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Παπουτσάνης</ENAMEX>. 

Εντονες διακυμάνσεις τιμής και δυνατότητες άσκησης κερδοσκοπικών παιγνίων 
προσέφερε χθες για ακόμη μία συνεδρίαση η προνομιούχος <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Sato</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Αθηναία</ENAMEX>, η 
προνομιούχος <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κλωνατέξ</ENAMEX> και η κοινή <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Λεβεντέρης</ENAMEX>. Υψηλή συναλλακτική συνεδρίαση 
παρουσίασε η κοινή <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιντρασόφτ</ENAMEX>, η μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Eλληνικής Eταιρίας Eμφιαλώσεως</ENAMEX>, η 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μυτιληναίος</ENAMEX> και η μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τράπεζας Πίστεως</ENAMEX>.
</DOC>
