<DOC>
Μικρή κάμψη τιμών


ΑΓΟΡΑΣΤΙΚΟ ενδιαφέρον κοντά στη λήξη της χθεσινής συνεδρίασης εκδηλώθηκε 
και αντέστρεψε την έντονα πτωτική πορεία που ακολουθούσαν χθες οι τιμές στο 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX>. Συγκεκριμένα, μικρή κάμψη, της τάξης των 4,58 μονάδων ή 0,26%, 
παρουσίαζε στη λήξη της χθεσινής χρηματιστηριακής συνεδρίασης ο Γενικός Δείκτης 
Τιμών του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX>, διαμορφούμενος στις 1.775,06 μονάδες. Και τούτο, ενώ κατά τη 
διάρκειά της είχε διακυμανθεί μεταξύ 1.768,87 και 1.796,63 μονάδων. Ο δείκτης 
FTSE/ASE-20 τερμάτισε τη συνεδρίαση με απώλειες στις 1.045,80 μονάδες, 
καταγράφοντας απώλειες της τάξης του 0,84 της ακεραίου μονάδος ή 0,08%. Η αξία 
συναλλαγών διαμορφώθηκε σε 27,67 δισ. δρχ., καθώς 6,96 εκατ. μετοχές άλλαξαν 
χέρια. 

Σημαντικό τμήμα των συναλλαγών, ωστόσο, αφορούσε και πάλι "χειροκίνητα" 
πακέτα. Συγκεκριμένα, διακινήθηκαν 331.100 τεμάχια μετοχών της "<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Φουρλής</ENAMEX>" στην 
τιμή των 2.200 δρχ. ανά μετοχή, 10.000 τεμ. μετοχών της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τραπέζης Εργασίας</ENAMEX> στις 
19.580 δρχ. και 33.100 τεμ. στις 19.610 δρχ., 54.400 τεμάχια μετοχών της ΤΙΤΑΝ 
στις 16.845 δρχ. ανά μετοχή, 500.000 τεμάχια Βιοχάλκο στις 6.620 δρχ., 112.500 
τεμάχια μετοχών της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ελληνικής Εταιρίας Μπισκότων</ENAMEX> στις 4.005 δρχ. ανά μετοχή και 
τέλος, 119.300 τεμάχια μετοχών της ασφαλιστικής εταιρίας Ασπίς Πρόνοια στις 
2.555 δρχ. ανά μετοχή. 

Την υψηλότερη "κινητικότητα", ωστόσο, παρουσίασε η μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιατρικό Κέντρο 
Παλαιού Φαλήρου</ENAMEX>, ενώ ακολούθησε η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βιοχάλκο</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Φουρλής</ENAMEX> και η μετοχή της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Metrolife</ENAMEX>. Από πλευράς αξίας συναλλαγών στην πρώτη θέση βρέθηκε η μετοχή της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βιοχάλκο</ENAMEX> με 3,5 δισ. δρχ., ακολούθησε η μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τράπεζης Εργασίας</ENAMEX> με 2,07 
δισ. δρχ., η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Πίστεως</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΤΙΤΑΝ</ENAMEX> και το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιατρικό Κέντρο Παλαιού Φαλήρου</ENAMEX>. 

Με limit-up έκλεισε η μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μύλοι Αγ. Γεωργίου</ENAMEX>, κατόπιν της 
δημοσιοποιήσεως της εξαγοράς στην οποία προχώρησε πρόσφατα η εταιρία στη 
Ρουμανία, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιντερτέκ</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μαόλλης</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Interinvest</ENAMEX>. Αντίθετα, τις σημαντικότερες ζημίες 
κατέγραψε η μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιατρικό Κέντρο Παλαιού Φαλήρου</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ζάμπα</ENAMEX>, η 
προνομιούχος της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Χάλυψ</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κούμπας</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μεταλλοπλαστική Αγρινίου</ENAMEX> και η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιπποτούρ</ENAMEX>. 
</DOC>



