<DOC>
Μικτή εικόνα


ΗΠΙΑ ανοδικές τάσεις χαρακτήρισαν και τη χθεσινή συνεδρίαση, στη λήξη της 
οποίας ο Γενικός Δείκτης Τιμών κατέγραφε κέρδη 6,56 μονάδων ή 0,43%, 
κλείνοντας στις 1.525,07 μονάδες. Και τούτο, ενώ συνολικά διακυμάνθηκε μεταξύ 
1.515,15 και 1.527,51 μονάδων. Η αξία συναλλαγών σημείωσε σχετική υποχώρηση, 
καθώς διαμορφώθηκε στα 11,94 δισ. δρχ. επί 5,2 εκατ. τεμαχίων μετοχών που 
άλλαξαν χέρια. Εκ των 229 μετοχών που κινήθηκαν, οι 98 έκλεισαν με κέρδη και οι 
106 με ζημίες, ενώ 25 δεν παρουσίασαν μεταβολή τιμής. 

Εκ των κλαδικών δεικτών τις σημαντικότερες ζημίες κατέγραψε εκείνος των 
ασφαλιστικών εταιριών. Οπως αναφέρουν έγκυρες χρηματιστηριακές πηγές, η 
χθεσινή εικόνα της αγοράς ήταν μάλλον "μικτή", καθώς δεν εμφανίζεται ουσιαστική 
κατεύθυνση των πραγμάτων. Εάν εξαιρεθούν οι μετοχές του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΕ</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Πίστεως</ENAMEX> και 
της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΛΤΡΑΚ</ENAMEX>, επί των οποίων υπήρξε σχετική κινητικότητα, η αγορά ήταν μάλλον 
υποτονική. 

Συγκεκριμένα, η μετοχή του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Οργανισμού Τηλεπικοινωνιών Ελλάδος</ENAMEX> έκλεισε χθες 
στις 6.500 δρχ., κατόπιν συναλλαγών σχεδόν 1,36 δισ. δρχ., της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Πίστεως</ENAMEX> 1,17 δισ. 
δρχ. και της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΛΤΡΑΚ</ENAMEX> 1,1 δισ. δρχ. Στο ανώτατο επιτρεπόμενο όριο της ημερήσιας 
διακύμανσής της έκλεισε χθες η τιμή της προνομιούχου μετοχής της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μπριτάννια</ENAMEX> και 
της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δέλτα</ENAMEX>, ενώ ακολούθησε της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κλ. Παλαιού Φαλήρου</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Αφοί Μεσοχωρίτη</ENAMEX> και η 
κοινή και προνομιούχος <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μπουτάρη</ENAMEX>. 

Αντίθετα, τις σημαντικότερες ζημίες σημείωσε η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Γενικού Εμπορίου και Βιομηχανίας</ENAMEX>, 
η προνομιούχος της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Πλαστικά Μακεδονίας</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Δημητριάδη</ENAMEX> και της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μακεδονικά 
Κλωστήρια</ENAMEX>. Εξάλλου, ο αποκλεισμός της "<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κατσούλης ΑΧΕ</ENAMEX>" προκάλεσε αίσθηση 
χθες στην αγορά, καθώς σημειώθηκε την επομένη της σύλληψης του χρηματιστή <ENAMEX TYPE='PERSON'>Α. 
Γιαννόπουλου</ENAMEX> και ενώ έντονα είναι τα σενάρια σχετικά με την ύπαρξη προβλημάτων 
και σε άλλες εταιρίες του κλάδου.
</DOC>
