<DOC>
ΠΑΡΕΛΘΟΝ ΤΟ "ΦΡΑΓΜΑ" ΤΩΝ 1.500 ΜΟΝΑΔΩΝ


Παρελθόν αποτελεί από χθες το φερόμενο ως "ψυχολογικό φράγμα" των 1.500 
μονάδων, καθώς ο γενικός δείκτης τιμών έκλεισε στις 1.518,42 μονάδες, 
καταγράφοντας σημαντικά κέρδη, της τάξης των 33,45 μονάδων ή 2,25%. Και τούτο 
εν μέσω αυξημένων συναλλαγών, η αξία των οποίων υπερέβη τα 22,1 δισ. δρχ., επί 
6,42 εκατ. τεμαχίων μετοχικών τίτλων που άλλαξαν χέρια. 

Ιδιαίτερα αυξημένος ήταν και ο αριθμός των μετοχών που κινήθηκαν (260), εκ των 
οποίων οι 168 με κέρδη και οι 75 με απώλειες, ενώ η τιμή 17 εξ αυτών παρέμεινε 
σταθερή. Οπως αναφέρουν έγκυρες χρηματιστηριακές πηγές, το κλίμα στη 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Σοφοκλέους</ENAMEX> ενισχύει ιδιαίτερα θετικά, αφενός, η αναμενόμενη υποχώρηση του 
πληθωρισμού τον <TIMEX TYPE='DATE'>Απρίλιο</TIMEX> στο επίπεδο του 5,8%-5,7% και, αφετέρου, η 
ακολουθούμενη συναλλαγματική πολιτική, με την αποδυνάμωση της πολιτικής της 
"σκληρής δραχμής". 

Ταυτόχρονα, η ισχυροποίηση του δολαρίου καθιστά το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX> ελκυστικότερο σε 
αλλοδαπά επενδυτικά κεφάλαια, τα οποία εσχάτως κάνουν σαφή την παρουσία τους 
στην αγορά. Ακόμη, η αντίστοιχα σαφής βελτίωση των αποτελεσμάτων σειράς 
εισηγμένων επιχειρήσεων επενεργεί θετικά στην ψυχολογία της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Σοφοκλέους</ENAMEX>. Οπως 
επισημαίνουν οι ίδιες πηγές, η στροφή του επενδυτικού κοινού σε μετοχές τραπεζών 
και εταιριών υψηλής κεφαλαιοποίησης με εμπορευσιμότητα καταδεικνύει την 
"ενηλικίωση" της αγοράς και ενισχύει το κλίμα εμπιστοσύνης προς αυτήν. 

Χαρακτηριστικά, κατά τη διάρκεια της χθεσινής συνεδρίασης έντονη συναλλακτική 
δραστηριότητα παρατηρήθηκε επί των τίτλων της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Alpha Τραπέζης Πίστεως</ENAMEX>, της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εμπορικής Τραπέζης</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τραπέζης Εργασίας</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εθνικής Τραπέζης</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τραπέζης 
Πειραιώς</ENAMEX> και της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιονικής Τραπέζης</ENAMEX>. Ακόμη, έντονο ήταν το ενδιαφέρον για τη 
μετοχή του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΕ</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κτηματικής Τραπέζης</ENAMEX> και της εταιρίας <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μυτιληναίος</ENAMEX>. 

Στους κερδισμένους της ημέρας συγκαταλέγονται οι μετοχές της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τραπέζης Αττικής</ENAMEX>, 
της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Καρδασιλάρης</ENAMEX> και της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τραπέζης Κεντρικής Ελλάδος</ENAMEX>, ενώ τις σημαντικότερες 
απώλειες κατέγραψαν η προνομιούχος μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τζιρακιάν Προφίλ</ENAMEX>, η κοινή της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Φίντεξπορτ</ENAMEX> και η κοινή <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κλαουδάτος</ENAMEX>. 
</DOC>
