<DOC>
Συνέχιση των ανοδικών τάσεων στο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX>


ΕΝΤΟΝΑ ανοδικές τάσεις κυριάρχησαν κατά τη χθεσινή χρηματιστηριακή 
συνεδρίαση, στη λήξη της οποίας ο Γενικός Δείκτης Τιμών κατέγραφε κέρδη 23,41 
μονάδων ή 1,55%, διαμορφούμενος σε 1.532,62 μονάδες. Και τούτο ενώ κατά τη 
διάρκεια των συναλλαγών είχε βρεθεί έως και τις 1.519,23 μονάδες. Ο δείκτης 
FTSE/ASE-20, ο οποίος απαρτίζεται από μετοχές τραπεζών και εταιριών υψηλής 
κεφαλαιοποίησης, έκλεισε με κέρδη 1,40% στις 858,69 μονάδες. 

Εκ των κλαδικών δεικτών τα σημαντικότερα ποσοστιαία κέρδη σημείωσε ο δείκτης 
των ασφαλιστικών εταιριών, τον οποίο ακολούθησε των διαφόρων. Η αξία 
συναλλαγών διαμορφώθηκε σε 20,36 δισ. δρχ. επί 6,72 εκατ. τεμάχια μετοχών που 
άλλαξαν χέρια. Εκ των 244 μετοχών που κινήθηκαν οι 138 έκλεισαν με κέρδη και οι 
72 με απώλειες, ενώ 34 δεν παρουσίασαν μεταβολή τιμής. 

Με limit up έκλεισε χθες η μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κεράνης</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ελληνικής Βιομηχανίας 
Ζάχαρης</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ενδυση</ENAMEX>, η προνομιούχος της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ασπίς Πρόνοια</ENAMEX> και η κοινή και 
προνομιούχος <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΤΜΑ</ENAMEX>. Αντίθετα, με limit - down έκλεισε η μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Αθηναία</ENAMEX>, η 
προνομιούχος της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Φουρλής</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Παίρης</ENAMEX>, η προνομιούχος της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βαλκάν Εξπόρτ</ENAMEX> και η 
προνομιούχος <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μουζάκης</ENAMEX>. Τις εντονότερες διακυμάνσεις τιμής παρουσίασε η μετοχή 
της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΑΝΕ</ENAMEX> (16,91%), την οποία ακολούθησε η προνομιούχος μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βιοκαρπέτ</ENAMEX> 
(11,50%), η μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΑΛΚΑΡ</ENAMEX> (10,93%) και η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Αφοί Μεσοχωρίτη</ENAMEX> (10,04%). 

Τις υψηλότερες συναλλαγές κατέγραψε η μετοχή του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΕ</ENAMEX>, των <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Επιχ. Αττικής</ENAMEX>, της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μυτιληναίος</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τηλέτυπος</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εθνικής</ENAMEX> και της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Πίστεως</ENAMEX>. Οπως ανέφεραν χθες 
έγκυρες χρηματιστηριακές πηγές απευθυνόμενες προς την "<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εξπρές</ENAMEX>", η σημαντική 
άνοδος τιμών οφείλεται στη συνεχιζόμενη βελτίωση των κυριοτέρων 
μακροοικονομικών δεικτών, αλλά και στην πεποίθηση της χρηματιστηριακής 
κοινότητας ότι η "κρίση των επιτοκίων" έχει παρέλθει. Οπως επισημαίνουν οι ίδιες 
πηγές, η διαφαινόμενη αποκλιμάκωση των επιτοκίων και του πληθωρισμού, σε 
συνδυασμό με το θετικό κλίμα που επικρατεί στις ξένες χρηματιστηριακές αγορές, 
υποβοήθησαν στη δημιουργία θετικού κλίματος στο επενδυτικό κοινό.
</DOC>
