<DOC>Η φορολογία πλήττει και το <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX>...


ΩΣ ΑΝΑΜΕΝΟΜΕΝΗ χαρακτήριζαν χθες, έγκυρες πηγές, τη σημαντική πτώση 
τιμών που σημειώθηκε στο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX>. Συγκεκριμένα, υπεστήριζαν ότι η χρηματιστηριακή 
αγορά εξέλαβε ως αφορμή για να προχωρήσει σε ρευστοποιήσεις, την ειδησεογραφία 
περί επιβολής φόρου στις χρηματιστηριακές συναλλαγές και της αύξησης του 
φορολογικού συντελεστή σε ό,τι αφορά στις επιχειρήσεις. 

Σύμφωνα με τις ίδιες πηγές, μία διόρθωση της τάξης των 100 μονάδων του γενικού 
δείκτη θα χαρακτηριζόταν ως φυσιολογική, υπό τις παρούσες συνθήκες, δίχως 
ωστόσο τούτη να επηρεάζει τις μακροπρόθεσμες προοπτικές της αγοράς, οι οποίες 
παραμένουν σαφώς ανοδικές. Οπως καταλήγουν οι ίδιες πηγές, η παρούσα συγκυρία 
που έχει ευθέως αναπτυξιακό χαρακτήρα αναμένεται να αντικατοπτριστεί στα 
αποτελέσματα των εισηγμένων επιχειρήσεων, μετά διετία τουλάχιστον. 

Πάντως, στη λήξη της χθεσινής συνεδριάσεως, ο δείκτης κατέγραφε απώλειες της 
τάξης των 25,32 μονάδων ή 1,43 κλείνοντας στις 1.745,72 μονάδες. Και τούτο ενώ η 
ενδοσυνεδριακή του διακύμανση ήταν μεταξύ 1.741,16 και 1.766,39 μονάδων. Ο 
δείκτης FTSE/ASE-20 έκλεισε με απώλειες 1,55% στις 1.022,35 μονάδες. Η αξία 
συναλλαγών διαμορφώθηκε σε σχεδόν 23,05 δισ. δρχ. καθώς 6,4 εκ. τεμάχια 
μετοχών άλλαξαν χέρια. Εκ των 244 μετοχών που κινήθηκαν, οι 70 έκλεισαν με 
κέρδη και οι 155 με απώλειες ενώ 19 δεν παρουσίαζαν μεταβολή τιμής έναντι της 
προηγουμένης. 

Υψηλές συναλλαγές παρουσίασε χθες η μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ελληνικά Καλώδια</ENAMEX>, του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΕ</ENAMEX>, 
της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Alpha Τραπέζης Πίστεως</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ελληνικής Εταιρίας Εμφιαλώσεως</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εθνικής 
Τραπέζης</ENAMEX> και της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εμπορικής Τραπέζης</ENAMEX>. Παράλληλα, ως πλέον κινητική αναδείχθηκε 
η μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΒΖ</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Επίλεκτος</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ελλ. Καλώδια</ENAMEX> και της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Πουλιάδης</ENAMEX>. Στο 
ανώτερο πλαφόν έκλεισε χθες η μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Sanyo Hellas</ENAMEX>, η κοινή και προνομιούχος 
της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ευρωπαϊκή Πίστη</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Metrolife - Εμπορική</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ερμής</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Λάνακαμ</ENAMEX> και η 
προνομιούχος της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Eskimo</ENAMEX>. Αντίθετα, τη σημαντικότερη κάμψη σημείωσε η 
προνομιούχος μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βαλκάν Εξπόρτ</ENAMEX>, η κοινή <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Sato</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Αλυσίδα</ENAMEX> και η προν. <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Sato</ENAMEX>. 
</DOC>


