<DOC>
ΜΙΚΡΗ ΑΝΟΔΟΣ ΜΕ ΧΑΜΗΛΕΣ ΣΥΝΑΛΛΑΓΕΣ


Ανοδο σε ποσοστό 0,48% παρουσίασε χθες ο γενικός δείκτης του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX>, κλείνοντας 
στις 1543,23 μονάδες. Σε χαμηλά επίπεδα κυμάνθηκε η συνολική αξία των 
συναλλαγών, η οποία μόλις ξεπέρασε τα 10,31 δισ. δρχ. επί 2,69 εκατ. τίτλων. Και 
αυτό παρά το γεγονός ότι πραγματοποιήθηκαν εκτός κύκλου πακέτα 200.000 
μετοχών <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΕ</ENAMEX> στις 6.250 δρχ., 100.000 μετοχών της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ελληνικής Εταιρίας Μπισκότων</ENAMEX> 
στις 3.000 δρχ. και 100.000 τίτλων της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Alpha Leasing</ENAMEX> στις 7.320 και 7.350 δρχ. 

Η εκτίμηση των αναλυτών είναι ότι η αγορά έχει πλέον εισέλθει στην περίοδο των 
θερινών διακοπών, ενώ η σχετική ενίσχυση του τραπεζικού κλάδου κατά την χθεσινή 
συνεδρίαση αποδίδεται σε δημοσιεύματα του Τύπου περί εντατικοποίησης του 
προγράμματος ιδιωτικοποίησης των χρηματοπιστωτικών ιδρυμάτων του κρατικού 
τομέα. 

Ο δείκτης των τραπεζών έκλεισε ανοδικά σε ποσοστό 0,68% ενώ σημαντική 
ενίσχυση κατέγραψε ο δείκτης των Διαφόρων Εταιριών με 1,62% Στον αντίποδα ο 
δείκτης της Παράλληλης Αγοράς με -0,94%. Επί των 224 τίτλων που κινήθηκαν χθες 
101 έκλεισαν ανοδικά, 96 κατέγραψαν πτώση ενώ 27 παρέμειναν χωρίς μεταβολή. 
Τα μεγαλύτερα ποσοστά αύξησης κατέγραψαν οι τίτλοι <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μακεδονικά Κλωστήρια</ENAMEX>, 
(ΠΑ) 7,56%, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιμπέριο</ENAMEX> (ΚΟ) 7,42% και <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ελφίκο</ENAMEX> (ΠΑ) 6,90% ενώ αντιδιαμετρικά 
κινήθηκαν ο <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εμπορικός Δεσμός</ENAMEX>(ΠΟ) με -7,36%, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τράπεζα Αττικής</ENAMEX> (ΚΟ) με -7,26% 
και η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Singular</ENAMEX> (ΚΟ) με -7,17%. 

Τις υψηλότερες αξίες συναλλαγών παρουσίασαν οι μετοχές <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΕ</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τιτάν</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Alpha 
Leasing</ENAMEX> ενώ από άποψη όγκου διακινηθέντων τεμαχίων ξεχώρισαν οι τίτλοι <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΕ</ENAMEX>, 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τράπεζα Αττικής</ENAMEX> και <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Alpha Leasing</ENAMEX>.
</DOC>
