<DOC>
ΑΥΞΗΣΗ ΤΙΜΩΝ ΚΑΙ ΣΥΝΑΛΛΑΓΩΝ


Στην έναρξη της σταδιακής τοποθέτησης κεφαλαίων ύψους 68-70 δισ. δρχ., που 
εισέρευσαν κατά τη διάρκεια της προηγούμενης εβδομάδος στα αναπτυξιακά Α/Κ, 
αλλά και στη διατήρηση ενός θετικού κλίματος στη κεφαλαιαγορά, απέδιδαν χθες 
έγκυρες χρηματιστηριακές πηγές την άνοδο τιμών που σημειώθηκε στη <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Σοφοκλέους</ENAMEX>. 
Συγκεκριμένα, ο Γενικός Δείκτης Τιμών έκλεισε χθες στις 1.681,81 μονάδες, 
καταγράφοντας κέρδη της τάξης των 27,16 μονάδων ή 1,64%. Και τούτο ενώ η 
ενδοσυνεδριακή του διακύμανση διαμορφώθηκε μεταξύ των 1.651,85 και 1.682,25 
μονάδων. 

Η αξία συναλλαγών ανήλθε σε 27,55 δισ. δρχ. επί 6,76 εκ. τεμαχίων μετοχικών 
τίτλων που άλλαξαν χέρια. Εκ των 229 μετοχών που κινήθηκαν, οι 142 έκλεισαν με 
κέρδη και οι 62 με ζημιές ενώ 25 δεν παρουσίασαν μεταβολή τιμής. Στο απόλυτο 
limit - up έκλεισε χθες η κοινή και προνομιούχος μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ιντρασόφτ</ENAMEX>, ενώ 
ακολούθησε της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τραπέζης Αττικής</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Sysware</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Altec</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Πουλιάδης</ENAMEX>, της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΣΧΑ</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΒΙΣ</ENAMEX> και της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Πετζετάκις</ENAMEX>. Αντίθετα, με σημαντικές ζημιές έκλεισε χθες η 
μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κλωστοϋφαντουργίας Πολύχρονος</ENAMEX>, η προνομιούχος <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κλωνατέξ</ENAMEX>, η 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εμπορική Επενδυτική</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΛΒΕ</ENAMEX> και η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ευρωπαϊκή Πίστη</ENAMEX>. 

Με "χειροκίνητες" πράξεις διακινήθηκαν δύο πακέτα εκ 100.000 τεμαχίων μετοχών 
της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Alpha Finance</ENAMEX> στις τιμές των 8.510 δρχ. και 8.560 δρχ. ανά μετοχή αντιστοίχως, 
12.000 τεμάχια μετοχών της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τρ. Εργασίας</ENAMEX> στις 18.350 δρχ. ανά μετοχή, 328.000 τεμ. 
μετοχών της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Euromedica</ENAMEX> στις 1.135 δρχ. ανά μετοχή, 527.990 μετοχές της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τηλέτυπος</ENAMEX> στην τιμή των 1.706 δρχ. (με πράξη που συντόνισε η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Nuntius</ENAMEX>) και 
300.000 <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βιοχάλκο</ENAMEX> στις 5.700 δρχ. ανά μετοχή. Ετσι, χάρις και στα παραπάνω 
πακέτα, έντονη συναλλακτική δραστηριότητα σημείωσε η μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τηλέτυπος</ENAMEX>, της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Euromedica</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βιοχάλκο</ENAMEX>, του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΕ</ENAMEX> και της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Alpha Finance</ENAMEX>. Από πλευράς αξίας 
συναλλαγών, πρώτη στη σχετική κατάταξη ήρθε η μετοχή του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΕ</ENAMEX> και ακολούθησε 
της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Alpha Τραπέζης Πίστεως</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Alpha Finance</ENAMEX> και της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εμπορικής Τραπέζης</ENAMEX>.
</DOC>
