<DOC>Ελαφρά τεχνική διόρθωση τιμών


ΜΙΚΡΗ τεχνική διόρθωση από το ανώτατο σημείο τιμών όλων των εποχών, αλλά και 
ιδιαίτερα αυξημένος όγκος συναλλαγών, εξαιτίας "πακέτου" επί μετοχών της 
τσιμεντοβιομηχανίας <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ηρακλής</ENAMEX>, χαρακτήρισαν τη χθεσινή χρηματιστηριακή 
συνεδρίαση. Συγκεκριμένα, ο Γενικός Δείκτης Τιμών του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX>, που απαρτίζεται από 
70 μετοχές εταιριών όλων των κλάδων, τερμάτισε τη χθεσινή συνεδρίαση στις 
1.734,12 μονάδες, καταγράφοντας απώλειες 5,98 μονάδων ή 0,34%. Και τούτο ενώ 
κατά τη διάρκεια των συναλλαγών είχε ανέλθει έως και τις 1.750,32 μονάδες. 

Ο δείκτης FTSE/ASE, που αφορά 20 μετοχές εταιριών υψηλής κεφαλαιοποίησης, 
έκλεισε στις 1.021,05 μονάδες, καθώς σημείωσε κάμψη 4,66 μονάδων ή 0,45%. 
Οπως καταδεικνύεται και από την ποσοστιαία διαφορά πτώσης που σημείωσαν οι 
δύο βασικοί δείκτες αποτίμησης του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΧΑΑ</ENAMEX>, η κάμψη τιμών αφορούσε κυρίως τις 
μετοχές εταιριών υψηλής κεφαλαιοποίησης και σημειώθηκε στο πλαίσιο 
εξαργύρωσης κερδών. Η αξία συναλλαγών ανήλθε στο ποσό των 85,68 δισ. δρχ. επί 
15,56 εκατ. τεμαχίων μετοχών που άλλαξαν χέρια. Ωστόσο, ποσό της τάξης των 65 
δισ. δρχ. αφορούσε πράξη με σύμφωνο επαναγοράς επί μετοχών της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ηρακλής</ENAMEX> (4,7 
εκατ. τεμ. x 2). Συνολικά εκ των 253 μετοχών που κινήθηκαν, οι 82 έκλεισαν με 
κέρδη και οι 149 με ζημίες, ενώ δεν παρουσίασαν μεταβολή τιμής. 

Εντονη κινητικότητα χαρακτήρισε τη μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ελληνικής Εταιρίας Εμφιαλώσεως</ENAMEX>, 
η οποία έκλεισε και τη χθεσινή συνεδρίαση με limit up, στο πλαίσιο των ιδίων 
πληροφοριών περί συγχώνευσής της με "ομόσταυλη". Ακολούθησαν, με επίσης 
αξιόλογες συναλλαγές, οι μετοχές του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΕ</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τραπέζης Πίστεως</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εθνικής 
Τραπέζης</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ελαϊς</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Εμπορικής</ENAMEX> και της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κτηματικής</ENAMEX>. Τις σημαντικότερες 
ποσοστιαίες ζημίες κατέγραψε η μετοχή της εταιρίας <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κυλινδρόμυλοι 
Σαραντόπουλος</ENAMEX>, η προνομιούχος της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Χάλυψ</ENAMEX>, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μπενρουμπή</ENAMEX> και η κοινή <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ηλιοφίν</ENAMEX>. 
Στο ανώτερο πλαφόν τερμάτισε τη συνεδρίαση η μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>3Ε</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Α-Β 
Βασιλόπουλος</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Καμπάς</ENAMEX> και η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Sato</ENAMEX> κοινή. 
</DOC>


