<DOC>
ΑΝΟΔΟΣ ΛΟΓΩ ΚΑΤΑΣΚΕΥΑΣΤΙΚΩΝ


Τον τίτλο των πλέον "τζογαδόρικων χαρτιών" της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Σοφοκλέους</ENAMEX> διεκδίκησαν χθες, εκ 
νέου και με επιτυχία, οι τίτλοι των κατασκευαστικών εταιριών. Σχεδόν το σύνολο 
του κλάδου τερμάτισε τη συνεδρίαση στο ανώτερο πλαφόν, μετά από "πληροφορίες" 
περί βελτίωσης των πιθανοτήτων ανάληψης της Ολυμπιάδος του <TIMEX TYPE='DATE'>2004</TIMEX> από τη χώρα 
μας. Η σχετική πληροφορία, σύμφωνα με τα διαρρεύσαντα, έχει προέλευση το 
<ENAMEX TYPE='LOCATION'>Λονδίνο</ENAMEX> όπου τα εκεί γραφεία στοιχημάτων φέρονται να έχουν βελτιώσει τη σχέση 
των πιθανοτήτων της αθηναϊκής υποψηφιότητος από 4:1 σε 3:1, τοποθετώντας όμως 
στην ίδια βαθμίδα και την υποψηφιότητα της <ENAMEX TYPE='LOCATION'>Ρώμης</ENAMEX>. 

Σε μια κάπως σοβαρότερη νότα, χρηματιστηριακοί αναλυτές απέδιδαν χθες την 
κατακόρυφη άνοδο τιμών των μετοχών των περισσοτέρων κατασκευαστικών 
εταιριών σε "ανοδική διόρθωση τιμής", δεδομένου ότι οι τίτλοι αυτοί δεν είχαν 
ακολουθήσει την πορεία του Γενικού Δείκτη τιμών, από την αρχή του έτους. 
Συγκεκριμένα, με limit-up έκλεισαν οι τίτλοι της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Προοδευτικής</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΔΙΕΚΑΤ</ENAMEX>, της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τεχνοδομής</ENAMEX>, του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ακτορα</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΑΤΤΙΚΑΤ</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΕΚΤΕΡ</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΑΕΓΕΚ</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τεχνικής 
Ολυμπιακής</ENAMEX>, του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Γνώμονα</ENAMEX> και της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΑΛΤΕ</ENAMEX>. 

Για ακόμη μία συνεδρίαση, χθες, έκλεισε στο ανώτατο όριο και η μετοχή της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ελλημικής Υφαντουργίας</ENAMEX>, όπως και της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Βιοσώλ</ENAMEX>, μολονότι διαπραγματεύεται κάτω 
από την ονομαστική της αξία. Η αξία των συναλλαγών πάντως ήταν μάλλον 
περιορισμένη, καθώς δεν υπερέβη τα 11,84 δισ. δρχ. επί 4,35 εκ. τεμαχίων μετοχικών 
τίτλων που άλλαξαν χέρια. Εκ των 227 μετοχών που κινήθηκαν οι 140 έκλεισαν με 
κέρδη και οι 67 με ζημίες, ενώ 20 δεν παρουσίασαν μετατροπή τιμής. 

Μεταξύ των "χαμένων" της ημέρας, η μετοχή της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Γενικών Αποθηκών</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Yalco</ENAMEX>, της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τραπέζης Αττικής</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Κωνσταντινίδης</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Επενδύσεις Αναπτύξεως</ENAMEX> και η 
προνομιούχος της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Μπουτάρης</ENAMEX>. Πακέτα έκαναν μεταξύ άλλων, η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ασπίς Πρόνοια</ENAMEX> και 
η <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Παπαστράτος</ENAMEX> προν. Εντονη συναλλακτική δραστηριότητα, τέλος, είχε η μετοχή της 
<ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Τρ. Αττικής</ENAMEX>, της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Παπαστράτος</ENAMEX>, του <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>ΟΤΕ</ENAMEX> και της <ENAMEX TYPE='ORGANIZATION'>Ασπίς Πρόνοια</ENAMEX>.
</DOC>
